<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Prion</title>
    <link>http://prionapp.com/index.xml</link>
    <description>Recent content on Prion</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sv-se</language>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Dec 2017 15:00:05 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://prionapp.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Färdiga fotoböcker av dina Prion-foton direkt till dörren</title>
      <link>http://prionapp.com/blogg/fardiga-fotobocker-av-dina-prion-foton/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 15:00:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/blogg/fardiga-fotobocker-av-dina-prion-foton/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Prion Books är en ny funktion där färdiga fotoalbum skapas automatiskt från dina bilder i Prion. Beställ till exempel en bildbok över ditt barns dagar på förskolan eller året som har varit.
 
&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;div style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/prion-books.jpg&#34; alt=&#34;Prion Books&#34; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3 id=&#34;hur-funkar-prion-books&#34;&gt;Hur funkar Prion Books?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Dina grupper i Prion blir automatiskt till fotoböcker som du smidigt kan beställa hem med en knapptryckning. Innan du beställer har du möjlighet att redigera fotoboken. Du kan lägga till eller ta bort bilder direkt från kamerarullen och skriva ut bildtexter. Fotoboken är 20x20 cm stor, har hård pärm och innehåller max 44 sidor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En bok kostar 349 kronor och efter beställning skickas en faktura till din epost-adress.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fotoböckerna finns än så länge på iPhone och iPad. Öppna upp din Prion-app och kolla!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://bnc.lt/3TIg/qaaRFDrvGz&#34; title=Öppna Prion-appen &gt;Öppna Prion-appen.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Snäckstrands förskola i tidningen Barometern om Prion</title>
      <link>http://prionapp.com/blogg/snackstrands-forskola-barometern/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 10:00:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/blogg/snackstrands-forskola-barometern/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Snäckstrands förskola på Öland blev intervjuad av tidningen Barometern om hur de förbättrade föräldrakommunikationen med Prion. Här kommer ett utdrag från artikeln.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Det är smidigt, vi behöver inte sitta och välja ut bilder eller sudda ut ansikten.&amp;rdquo;
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;-Nina Filipsson, förskollärare på Snäckstrands förskola&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;I artikeln beskrivs hur digitalt lärande och hjälpmedel är på modet men att många föräldrar inte vill att deras barn ska synas för andra, till exempel på sociala medier. Just kommunikationen mellan förskola och föräldrar är viktig dock har stressade föräldrar inte alltid tid att titta igenom pärmen om deras barn på förskolan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Snäckstrands förskola i Mörbylånga kommun på Öland var en av de första förskolorna i Sverige som började använda Prion för att underlätta både dokumentation och kommunikation med föräldrarna. De testade Prion i en av sina barngrupper i våras och sedan hösten finns Prion på alla grupper på förskolan.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;div style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/snackstrands-forskola-i-barometern.png&#34; alt=&#34;Snäckstrands förskola i barometern om Prion&#34; /&gt;
&lt;figcaption&gt;Ylva Friman tar foto på barnen. Foto: Sofia Hedman&lt;/figcaption&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;”Det var i en Facebook-grupp om digitala verktyg som vi såg att några apputvecklare ville ha testskolor för ett pilotprojekt. Vi tyckte att det verkade intressant och sa ja till att vara med”, berättar förskolläraren Nina Filipsson till Barometern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Snäckstrands förskola blev väldigt nöjda med hur smidigt systemet var och och att det var snabbare än att skicka sms, mms eller skriva blogg och veckobrev.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;På förskolan har varje förälder sin egna ”brevlåda” i mobilen där de får info om det egna barnet sedan kan alla föräldrar även ingå i en gemensam informationsmapp med generell inblick från förskolan.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Det går snabbt at ta en bild på ett barn som varit ledset när föräldern lämnade de, och visa att allt fungerar väl.&amp;rdquo;
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;-Ylva Friman, förskollärare på Snäckstrands förskola&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;”Det går snabbt att ta en bild på ett barn som varit ledset när föräldern lämnade de, och visa att allt fungerar väl. Sedan kan föräldern svara genom att gilla bilden eller skriva något”, säger Ylva Friman, också förskollärare på Snäckstrand.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;”Jag använder appen mest som veckoinformation. Det är smidigt, vi behöver inte sitta och välja ut bilder eller sudda ut ansikten. Vi kan också visa hur vi jobbar med lärande på ett enkelt och tydligt sätt, säger Nina Filipsson.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nina Filipsson förklarar även att appen är gratis. ”Det är bara om man gör tillval, som att skriva ut en fotobok som det kostar”, avslutar Nina Filipsson med.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Läs hela artikeln här: &lt;a href=&#34;http://www.barometern.se/oland/digital-app-hjalper-forskola/&#34; target=&#34;_blank&#34;  title=Digital app hjälper förskola &gt;Digital app hjälper förskola&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/forskola/&#34; title=läs om Prion för förskolor &gt;Läs mer om appen här.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sista minuten-tips kring luciabilder på förskolan</title>
      <link>http://prionapp.com/blogg/luciabilder%20p%C3%A5%20f%C3%B6rskolan/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 09:00:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/blogg/luciabilder%20p%C3%A5%20f%C3%B6rskolan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lucia är ett uppskattat firande på förskolan där föräldrar samlas och vill fotografera barnens lussande. Bilder på andras barn är idag känsligt men med klara förhållningsregler från förskolan så kommer man långt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi på Prion som jobbar med säker bilddelning ihop med många förskolor har här sammanfattat en sista minuten-lista om fotografering på lucia och även sammanställt tips på hur själva luciafirandet kan se ut på förskolorna. Varsågod!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;sista-minuten-checklista-att-stämma-av-inför-lucia-färdig-att-skriva-ut&#34;&gt;Sista minuten-checklista att stämma av inför lucia – färdig att skriva ut:&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/checklista infor lucia.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;div style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/prions-lucia-checklista.jpg&#34; alt=&#34;Drawing&#34; /&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;Klicka på bilden för att skriva ut&lt;/figcaption&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;6-tips-om-lucia-på-förskolan&#34;&gt;6 tips om lucia på förskolan:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Det finns många sätt för en förskola att anordna en trygg lucia med fotografering, här berättar några förskolor om deras tips:&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;1-berätta-i-förväg-vad-som-gäller-för-föräldrarna&#34;&gt;1) Berätta i förväg vad som gäller för föräldrarna&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Kan låta självklart men ändå lätt att missa. I samband med att du bjuder in föräldrarna till luciafirande, informera då tydligt om vad som gäller kring fotografering just på er förskola.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;2-påminn-föräldrarna&#34;&gt;2) Påminn föräldrarna&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Påminn löpande om era regler. På Asklidens förskola har man till exempel satt upp en skylt om fotograferingsförbud på förskolan. Påminn även föräldrarna om vad du förväntar dig av dem strax innan luciafirandet börjar.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;3-arrangera-luciatåg-utan-fotografering&#34;&gt;3) Arrangera luciatåg utan fotografering&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Be föräldrarna om att inte fotografera under själva luciatåget utan att vänta med det tills framträdandet är klart.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;”De får inte ta bilder när barnen sjunger. Dels för att det stör barnen som står på scenen och dels för att vi inte kan kontrollera vilka barn som är med på bilderna. Däremot får de gärna fotografera sina barn efteråt”, sager Karin Hellman, förskollärare Eskelhem på Gotland.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;4-låt-personalen-fotografera-istället&#34;&gt;4) Låt personalen fotografera istället&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Så arbetar förskollärare Susanne Walldén på Asklidens förskola: “När vi har lucia, uppmanar vi föräldrarna att inte ta kort då utan vi har egen fotografering efteråt”. Personalen vet vilka barn som får fotograferas och kan därför i lugn och ro skicka ut bilderna till föräldrarna senare.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;div style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/luciatips-fran-Prion.jpg&#34; alt=&#34;Drawing&#34; /&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h5 id=&#34;5-ha-eget-luciafirande-utan-föräldrar&#34;&gt;5) Ha eget luciafirande utan föräldrar&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Bjud inte in föräldrarna till själva firandet utan ha istället drop-in fika i samband med att föräldrar hämtar där de får se bilder från barnens luciatåg. Med detta upplägg så har du inte bara kontroll över vem som blir fotograferad utan kan också minska stressen och dämpa det dåliga samvetet för föräldrar som har svårt att lämna jobb och andra åtaganden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;På förskolorna Ankaret och Bruksgården arrangeras julfest med just detta upplägg:
“Julfesten på förskolan är på dagen med alla avdelningar och då är inga föräldrar eller vårdnadshavare med. Dagen firas med julmat, jullekar, dans och avslutatas med att tomten kommer förbi med en liten julklapp. Fotografering på julfesten görs av personalen som vet vilka barn som får fotograferas”, berättar förskolechefen Katarina Wendin.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;6-sätt-en-tydlig-året-runt-policy&#34;&gt;6) Sätt en tydlig året-runt policy&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Sätt upp en tydlig policy om fotografering på andras barn och sociala medier och säkerställ att föräldrarna har tagit del av materialet. Att kunna fotografera och därmed dokumentera verksamheten är viktigt för förskolan. Förskolan behöver därför vara tydlig mot föräldrarna om att deras material inte får delas vidare på sociala medier, oavsett om det är lucia eller inte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;”Vi har skrivit i vår verksamhetsfolder att föräldrarna inte får fotografera andra barn och det gäller året runt. Denna skickas hem till föräldrarna innan de börjar på förskolan. Sen brukar vi påminna dem innan själva lucia börjar att de inte får ta bilder där andra barn finns med”, säger Karin Hellman.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sådär ja! Dessa tips fungerar givetvis att applicera på andra högtider och även generellt hur du jobbar med fotografering på förskolan.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Glad lucia önskar vi på Prion, appen som gör det enklare för föräldrar och förskolor att dela bilder, videos och inlägg privat.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/forskola/&#34; title=läs om Prion för förskolor &gt;Läs mer om appen här.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prion på Asklidens förskola</title>
      <link>http://prionapp.com/blogg/prion-askliden-forskola/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/blogg/prion-askliden-forskola/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sedan årskiftet har Asklidens förskola använt Prion på sina tre avdelningar i syfte att förbättra och effektivisera kommunikationen med föräldrarna. Förskollärare Susanne Walldén och barnskötare Jessica Lindvall jobbar båda på Asklidens förskola och har varit med sedan Prion introducerades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;div style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/susannejessica-5.jpg&#34; alt=&#34;susanne&amp;jessica&#34; /&gt;
&lt;figcaption&gt;Susanne Walldén, förskollärare, och Jessica Lindvall, barnskötare&lt;/figcaption&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3 id=&#34;snabbt-smidigt-och-enkelt-att-använda-ger-mer-tid-för-barnen&#34;&gt;Snabbt, smidigt och enkelt att använda - ger mer tid för barnen&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Vi sparar tid som vi annars lagt på dokumentation.&amp;rdquo;
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;-Susanne Walldén, förskollärare på Asklidens förskola&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Det administrativa arbetet blir minimalt. Vi postar nästan varje dag på Prion, 3-4 gånger i veckan. I och med att det går så fort kan vi lägga upp en bild på några sekunder och sedan kan vi ägna oss åt barnen. Vi behöver inte ha med oss kameran utan allting sköts via Prion-appen på mobilen eller iPaden. Med kameran var vi tvungna att bära med oss den, ladda in bilderna i iPaden, sedan skrivas ut och därefter sättas in i fotoramen. Nu sker dokumentationen snabbt och smidigt. Dessutom involveras föräldrarna på samma gång. Vi sparar tid som vi annars hade lagt på att dokumentera samtidigt som föräldrarna blir mer delaktiga i verksamheten.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;div style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/Askliden.jpg&#34; alt=&#34;Drawing&#34; /&gt;
&lt;figcaption&gt;Asklidens förskola&lt;/figcaption&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3 id=&#34;ökad-delaktighet-hos-föräldrarna&#34;&gt;Ökad delaktighet hos föräldrarna&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;När föräldrarna får en daglig inblick ökar engagemanget och delaktigheten. Det är så härligt när de kommer och hämtar barnen för då vet de redan vad vi har gjort. En mycket positiv förändring är just mötet när föräldrar kommer och vänder sig direkt till barnen för att fråga om dagen. Förut vände de sig till oss i personalen, men med lite mer information kan föräldrarna ställa rätt frågor som gör att barnen kan berätta själva.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;”För mig som förälder gör Prion att jag har en insikt om vad som görs i verksamheten. Fördelen är att när jag hämtar mitt barn och vi pratar om dagen har jag lite förkunskap och kan stötta och fråga henne så hon kommer ihåg mer av dagen. Vi behöver inte stå kvar vid bildskärmen på förskolan för att se bilderna utan kan göra det när det passar oss”
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;-Veronica Hansson, förälder till barn på Asklidens förskola&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&#34;kommunikationen-blir-mer-personlig-mellan-förskolan-och-föräldrarna&#34;&gt;Kommunikationen blir mer personlig mellan förskolan och föräldrarna&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En annan aspekt är hur personlig man kan vara i uppdateringarna. Vi har märkt att faktumet att vi kan visa barnens ansikten på bilderna ger en helt annan förståelse hos föräldrarna än till exempel opersonligare inlägg på Facebook.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;utökad-användning-av-prion&#34;&gt;Utökad användning av Prion&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Vi började med Prion på två avdelningar och var så nöjda att vi efter sommaren även införde mobilappen på vår tredje avdelning. Först använde vi en gemensam grupp i appen för varsin avdelning med föräldrar knutna till dem men nu har vi även infört individuella grupper för varje barn med barnets föräldrar.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Jag hoppas fler förskolor ansluter sig för det ger otroligt mycket tillbaka till förskolan och i slutändan till barnen&amp;rdquo;
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;-Susanne Walldén, förskollärare på Asklidens förskola&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/skurup-logo.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/forskola/&#34; title=läs om Prion för förskolor &gt;Läs mer om appen här.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nyhet! Flera adminstratörer i Prion-grupper</title>
      <link>http://prionapp.com/blogg/ny-funktion-fler-admins/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 12:14:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/blogg/ny-funktion-fler-admins/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ny funktion i Prion! Nu kan du ha flera administratörer i en grupp. Perfekt om man som förskola vill att personal ska kunna ha egna konton men ändå kunna ha mer långtgående rättigheter än föräldrarna i gruppen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/new-function-prion.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ett exempel på hur detta kan användas är att man kan begränsa så bara vissa personer kan bjuda in andra till gruppen. Eller begränsa så bara vissa kan göra nya inlägg i gruppen. Administratörer kan då posta inlägg och bjuda in nya personer medan dessa befogenheter kan begränsas för vanliga medlemmar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Många har efterfrågat denna funktion för att som förskollärare kunna hantera Priongrupper med eget konto och inte förskolans egna, för att ha en personligare kommunikation med föräldrarna där de ser vem som är avsändare.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;vad-innebär-det-att-vara-ägare-och-adminstratör-för-en-grupp&#34;&gt;Vad innebär det att vara ägare och adminstratör för en grupp?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Den som skapar en grupp är gruppägare och har den yttersta kontrollen över gruppen och det delade innehållet. Om inga aktiva val görs kan alla som är med i gruppen både göra inlägg och bjuda in andra till gruppen. Ägaren kan dock välja att ställa in så bara de som är administratörer har dessa befogenheter. Ägaren bestämmer vilka andra personer i gruppen som är administratörer.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;hur-gör-man-någon-till-adminstratör&#34;&gt;Hur gör man någon till adminstratör?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;För att göra någon till administratör klickar ägaren på personens namn i gruppens medlemslistan och väljer &amp;ldquo;Make Admin&amp;rdquo;. På samma sätt kan ägaren även ta ifrån någon sin administratörsroll. Även om någon är administratör kan den aldrig ta bort gruppens ägare, en ägare kan dock välja att lämna över ägandeskapet till en annan person i gruppen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hör av dig till oss på &lt;a href=&#34;mailto:hello@prionapp.com&#34;&gt;hello@prionapp.com&lt;/a&gt; om du har några frågor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/prion-multiple-admins.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/forskola/&#34;&gt;Läs mer om appen här.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prion gasar och breddar teamet</title>
      <link>http://prionapp.com/pressmeddelanden/prion-gasar-och-breddar-teamet/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/pressmeddelanden/prion-gasar-och-breddar-teamet/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pressmeddelande 19 oktober 2017&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/press/team.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;subpage-caption&#34;&gt;Amelie, Fredrika och Tobias (samt Clara 1 år, Tobias dotter och Prions ständiga inspirationskälla)
&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sedan i somras har antalet förskolor anslutna till Prion fördubblats. Nu fortsätter Prion satsa på tillväxt och utökar teamet med marknadskompetens – anställer Amelie Hedenstierna som marknadschef.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Förskoleappen Prion för privat bilddelning breddar sitt nyckelteam med en marknadschef. Till rollen tillträder Amelie Hedenstierna. Hon kommer närmast som kommunikationsspecialist från det First North-noterade fintech-bolaget Cinnober.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Jag har följt Prion länge och känt ett enormt sug att få hoppa på. Prions erbjudande om bilddelning med integritet ligger helt rätt i tiden, vilket märks tydligt av den ökning av antalet förskolor som har kopplat upp sig. Det känns superspännande att få vara en del av Prion och resan vi har framför oss
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Amelie Hedenstierna&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Under våren utvecklades plattformen i nära samarbete med förskolor. Nu fokuserar Prion på att öka antalet förskolor som använder tjänsten. Sedan sommaruppehållet har antalet skolor redan hunnit fördubblats. Som marknadschef kommer Amelie fokusera på att nå ut med Prions erbjudande till förskolor.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Vi märker att Prion börjar få kännedom på marknaden och idag hör förskolor från hela landet av sig till oss. Det känns helt rätt att satsa nu när vi får så bra respons. Amelies driv och dedikerade fokus är precis vad som behövs för att sprida tjänsten till alla Sveriges förskolor
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Fredrika Bernadotte VD och medgrundare&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Inom förskolan är kommunikation med föräldrar och dokumentering av barnens utveckling fortfarande till stor del analogt med tidskrävande manuella moment, såsom att klippa och klistra ihop veckobrev och uppdatera personliga pärmar för varje barn på förskolan. Via Prions app kan det istället ske digitalt vilket både sparar tid för personalen och gör att föräldrarna kan följa verksamheten direkt i sin mobil.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Många vill börja arbeta digitalt och i brist på bättre alternativ används sociala medier för att kommunicera med föräldrar. Prion är snabb och lättanvänd samtidigt som föräldrarna även kan ta del av barnens personliga dokumentation. Det är säkrare för barnen, sparar tid för personalen och föräldrarna blir mer delaktiga
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Fredrika Bernadotte&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Bland Prions investerare återfinns Skypegrundaren Niklas Zennström, Klarnas VD och grundare Sebastian Siemiatkowski tillsammans med fru Nina Siemiatkowski, grundaren av King Sebastian Knutsson och Spotifys före detta marknadschef Sophia Bendz.
 &lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;för-mer-information&#34;&gt;För mer information:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Fredrika Bernadotte, VD Prion, 0721-50 58 33, &lt;a href=&#34;mailto:fredrika@prionapp.com&#34;&gt;fredrika@prionapp.com&lt;/a&gt;
 &lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;om-prion&#34;&gt;Om Prion:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Prion är ett svenskt teknikbolag som har utvecklat en digital plattform i form av en app som gör det enkelt att dela, kommunicera och samla bilder privat. I appen som bär bolagets namn skapas inlägg med bilder, video och texter som kan skickas till utvalda grupper och personer. Rättigheten till de bilder som laddas upp på plattformen bevaras.  Bolagets grundare är vd Fredrika Bernadotte och teknikchef Tobias Brander. Namnet Prion kommer från de första bokstäverna i Privacy On, och står för appens privata fokus. Läs mer på &lt;a href=&#34;prionapp.com&#34;&gt;prionapp.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bruksgårdens förskola</title>
      <link>http://prionapp.com/blogg/bruksg%C3%A5rdens-f%C3%B6rskola/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 11:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/blogg/bruksg%C3%A5rdens-f%C3%B6rskola/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bruksgårdens förskola är en kommunal förskola i Skurup där barnen får vara med och påverka. Prion har använts sedan årsskiftet som ett sätt att främja barnens tankar och idéer samtidigt som föräldrarna får en bättre inblick i verksamheten. Marie Cornmark, förskolechef på Bruksgårdens förskola var med och införde Prion på förskolan. Här svarar hon på 3 korta frågor om Prion:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;div style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/marie.jpg&#34; alt=&#34;Drawing&#34; style=&#34;width: 700px;&#34; /&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;Marie Cornmark, förskolechef på Bruksgårdens förskola&lt;/figcaption&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h4 id=&#34;hur-använder-ni-prion&#34;&gt;Hur använder ni Prion?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Prion är ett enkelt verktyg för att nå samtliga föräldrarna dagligen då vi inte möter alla föräldrar vid hämtning. Vi försöker skicka bilder varje dag och barnen får själva välja bilder och skriva texter till.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;varför-använder-ni-prion&#34;&gt;Varför använder ni Prion?&lt;/h4&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;”Vi tydliggör vårt pedagogiska uppdrag och visar att vi både fokuserar på omsorg och på att förändra varje barns kunnande”
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Vi kan synliggöra verksamheten och föräldrarna kan följa barnens dagliga läroprocesser utan att det tar för mycket tid från personalen. Vi tydliggör vårt pedagogiska uppdrag och visar att vi både fokuserar på omsorg och på att förändra varje barns kunnande. Barnen blir dessutom delaktiga och de har inflytande över vad som berättas om dem. Det väcker deras intresse för skriftspråk och en förståelse för det skrivna ordets betydelse. Bilderna används sedan som ett stöd i dialogen mellan barn och föräldrar när de samtalar kring barnens upplevelser under dagen.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;vilka-förbättringar-bidrar-den-till-i-er-verksamhet&#34;&gt;Vilka förbättringar bidrar den till i er verksamhet?&lt;/h4&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;”Föräldrarnas förtroende för vårt arbete stärks&amp;rdquo;
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Det är ett smidigt, snabbt och enkelt arbetssätt som ger mycket. Föräldrarnas förtroende för vårt arbete stärks och de blir glada över den ökade insikten i vår verksamhet. Barnen är delaktiga och de blir stolta när vi läser upp föräldrarnas kommentarer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi är jättenöjda och kan verkligen rekommendera Prion till andra förskolor som på enkelt sätt vill nå ut till föräldrar och ge en inblick i deras barns vardag.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/skurup-logo.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/forskola/&#34; title=läs om Prion för förskolor &gt;Läs mer om appen här.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nu introduceras Video i Prion - på alla plattformar</title>
      <link>http://prionapp.com/blogg/video/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/blogg/video/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Att spela in kortare filmer är ett effektivt verktyg för att bevara en händelser och därför har video en självklar plats i Prion. Från och med nu går det både att dela och spela in filmklipp direkt i appen - allt för att göra det enkelt att dela och bevara personliga minnen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/features/video-post.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;subpage-caption&#34;&gt;Videofilmer har en Play-symbol som på bilden. Tryck på bilden för att börja spela filmen i appen.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Delning av video fungerar på samma sätt som du är van vid för bilder. Tryck på plus-knappen för att göra ett inlägg och välj de filmer du vill dela. Du kan alltid se filmens längd i bildbiblioteket innan du delar den.
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Självklart går det att blanda videoklipp och bilder i inlägg. Den enda begränsningen är att antalet media inte kan överstiga 10 stycken per uppladdning. Du kan dock lägga till fler media i inlägget efter uppladdning med hjälp av addera-funktionen.
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;spela-in-filmer-direkt-i-prion&#34;&gt;Spela in filmer direkt i Prion&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ibland vill du ha möjligheten att dela någonting du upplever medan det händer. Då kan du filma i Prion och dela upplevelsen direkt. Precis som vid fotografering sparas även dina videos i kamerarullen. För att spela in en film trycker du på kamera-ikonen då du skapar inlägget.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/features/share-videos.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Videostöd finns för både iPhone, iPad och för Android. Det finns ingen begränsning på videostorlek, men videons längd kan påverka kvalitén. Precis som för bilder kan mottagaren kommentera, spara ner och gilla dina videos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi på Prion jobbar stenhårt för att utveckla ny funktionalitet som kommer att förenkla er bilddelning. Vi önskar er en fortsatt fantastisk sommar full av sol och vackra bild- och (inte minst) videotillfällen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Förskolepodden och Prion i samarbete</title>
      <link>http://prionapp.com/blogg/forskolepodden/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/blogg/forskolepodden/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Under 2017 samarbetar Prion med Förskolepodden, Sveriges enda podd som riktar sig direkt till förskolan och förskollärare. Förskolepodden drivs av förskollärarna Josefin Malm och Sofie Källhage.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/josefin-malm-och-sofie-kallhage-forskolepodden.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;subpage-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podden innehåller reflektioner och diskussioner kopplat till förskolan och uppdraget som förskollärare. Förskolepodden har ofta besök av spännande gäster, bland annat utbildningsministern Gustaf Fridolin och Skolinspektionens generaldirektör Helén Ängmo. Vi på Prion är stolta över att de vill samarbeta med oss, såhär säger Förskolepodden själva om samarbetet:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Vi är jätteglada att ha fått en samarbetspartner i Prion. På ett enkelt sätt kan vi som förskollärare ge vårdnadshavarna insyn i verksamheten utan att äventyra barnens integritet.
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;I podden beskriver de Prion som en app för att enkelt kommunicera med föräldrar, där man delar bilder och inlägg privat i grupper med de man själv väljer. Man kan väldigt smidigt välja att dela med ett barns eller hela hemvistens föräldrar.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;integritet-och-säkerhet&#34;&gt;Integritet och säkerhet&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Förskolpodden sätter fingret på kärnan av vad Prion bidrar med, nämligen att synliggöra förskolans verksamhet på ett sätt som passar den dagliga verksamheten. De lyfter även integritets-aspekten av att dela bilder. Bilder på barnen är betraktade som personuppgifter och det är viktigt att vara varsam med hur dessa hanteras i förskolan. När man laddar upp bilder i Prion kan man känna sig trygg med att man inte gett ifrån sig rättigheterna till bilderna, eftersom man i Prion alltid behåller man äganderätten till bilderna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En annan integritetsfråga är vilka personer bilderna visas för. I Prion kan man välja vem som ska få ta del av vilka bilder. Prion gör det möjligt att på ett tidseffektivt sätt fritt dela med sig av bilder, samtidigt som man undviker onödig exponering av barnen. Inte ens föräldrar till andra barn på förskolan kan se bilder man inte vill att dessa ska se.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;tjänsten-är-kostnadsfri&#34;&gt;Tjänsten är kostnadsfri&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;När vi ställde frågan till Josefin och Sofie vilka funktioner i Prion de tyckte bäst, lyfte de dels att den var kostnadsfri och att översättningsfunktionen var väldigt värdefull. Att alla föräldrar kan vara delaktiga få förskolans inlägg översätta till valfritt språk.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“I appen kan man även översätta så att all text kan komma på föräldrarna eget språk. Så alla kan få samma information. Kan verkligen rekommendera att gå in och läsa mer om Prion på deras hemsida.“&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Josefin Malm, Förskolepodden&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Förskolan berör oss alla och det är därför podden är så intressant och viktig, både för förskollärare och föräldrar med barn i förskolan, men även för utomstående som vill få en inblick i förskolans värld och alla frågeställningar de ställs inför. Dessutom finns det mycket att lära från en verksamhet vars uppgift länge varit att förbereda unga personer för livet. Prion rekommenderar verkligen att ni lyssnar på Förskolepodden!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;lyssna-på-podden&#34;&gt;Lyssna på podden:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Lyssna på när Förskolepodden berättar om Prion i ljudklippet nedan.
&lt;audio style=&#34;width: 50%;&#34; controls=&#34;controls&#34; preload=&#34;none&#34;&gt;
   &lt;source src=&#34;http://prionapp.com/video/forskolepodden-pratar-om-prion.mp4&#34; type=&#34;audio/mp4&#34;&gt;
&lt;/audio&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Förskolepodden hittas i Podcast appen eller här på
&lt;a href=&#34;https://itunes.apple.com/se/podcast/forskolepodden-vi-pratar-forskola/id1107374713?mt=2&#34; title=Till förskolepodden &gt;webben.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/forskola/&#34; title=läs om Prion för förskolor &gt;Läs mer om hur Prion fungerar i förskolan.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Press</title>
      <link>http://prionapp.com/press/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/press/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;press&#34;&gt;Press&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;om-prion&#34;&gt;Om Prion&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Prion är ett svenskt teknikbolag som genom apparna Prion och PrionKids ger barn och vuxna möjlighet att med lätthet dela bilder och inlägg privat i grupper. Det är enkelt att styra vilka grupper som ska ta del av vilka inlägg och bildrättigheterna tillfaller inte Prion som bolag. Apparna används främst inom förskolan internt och för föräldrakommunikation där behovet av integritet är stort. Namnet Prion står för Privacy On vilket står för bolagets fokus på privat kommunikation.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;prion-i-media&#34;&gt;Prion i media&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/blogg/snackstrands-forskola-barometern/&#34;&gt;Digital app hjälper Snäckstrands förskola&lt;/a&gt;
&lt;p style=&#34;font-size:12px;color:#bbb&#34;&gt;Barometern - 27 november 2017&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a target=&#34;_blank&#34; href=&#34;https://www.breakit.se/artikel/9321/instagram-for-dagis-vaxer-antalet-forskolor-har-dubblats&#34;&gt;Instagram för dagis växer – antalet förskolor har dubblats&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;p style=&#34;font-size:12px;color:#bbb&#34;&gt;Breakit - 20 okt 2017&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a target=&#34;_blank&#34; href=&#34;https://rullavagn.nu/blogg/smabarnsforalder-har-ar-apparna-du-inte-vill-klara-dig-utan/&#34;&gt;Fem ladda-ner-nu-appar för dig som är småbarnsförälder (inte missa!)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;p style=&#34;font-size:12px;color:#bbb&#34;&gt;Rulla vagn – 27 september 2017&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a target=&#34;_blank&#34; href=&#34;https://medium.com/@josephstockholm/baby-and-kids-tech-startups-c31fbafd8795&#34;&gt;Baby and Kids Tech Startups&lt;/a&gt;
&lt;p style=&#34;font-size:12px;color:#bbb&#34;&gt;Joseph Michael, Head of startups/tech at Stockholm Invest – 9 augusti 2017&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a target=&#34;_blank&#34; href=&#34;http://www.breakit.se/artikel/8095/har-ar-sophia-bendz-nya-investering-valdigt-spannande&#34;&gt;Här är Sophia Bendz nya investering: ”Väldigt spännande”&lt;/a&gt;
&lt;p style=&#34;font-size:12px;color:#bbb&#34;&gt;Breakit - 27 jun 2017&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a target=&#34;_blank&#34; href=&#34;http://digital.di.se/artikel/hennes-bildapp-for-forskolor-tar-in-sophia-bendz-som-delagare&#34;&gt;Hennes bildapp för förskolor tar in Sophia Bendz som delägare&lt;/a&gt;
&lt;p style=&#34;font-size:12px;color:#bbb&#34;&gt;DI Digital - 27 jun 2017&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a target=&#34;_blank&#34; href=&#34;http://digital.di.se/artikel/har-ar-techstjarnornas-hemliga-investering&#34;&gt;Här är techstjärnornas hemliga investering&lt;/a&gt;
&lt;p style=&#34;font-size:12px;color:#bbb&#34;&gt;DI Digital - 7 jun 2017&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a target=&#34;_blank&#34; href=&#34;http://digital.di.se/artikel/hennes-forskoleapp-lockar-sveriges-tyngsta-investerare&#34;&gt;Hennes förskoleapp lockar Sveriges tyngsta investerare&lt;/a&gt;
&lt;p style=&#34;font-size:12px;color:#bbb&#34;&gt;DI Digital - 7 jun 2017&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a target=&#34;_blank&#34; href=&#34;http://www.breakit.se/artikel/7870/svenska-techstjarnornas-hemliga-investering-i-hennes-foto-app-prion&#34;&gt;Svenska techstjärnornas hemliga investering – i hennes foto-app Prion&lt;/a&gt;
&lt;p style=&#34;font-size:12px;color:#bbb&#34;&gt;Breakit - 7 jun 2017&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a target=&#34;_blank&#34; href=&#34;https://www.metro.se/artikel/grundare-av-king-klarna-och-skype-bakom-ny-foto-app&#34;&gt;Grundare av King, Klarna och Skype bakom ny foto-app&lt;/a&gt;
&lt;p style=&#34;font-size:12px;color:#bbb&#34;&gt;Metro - 7 jun 2017&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/blogg/app-gor-det-latt-for-foraldrar-halla-koll&#34;&gt;Få stenkoll på barnen - med ny förskoleapp&lt;/a&gt;
&lt;p style=&#34;font-size:12px;color:#bbb&#34;&gt;Ystads Allehanda - 3 juni 2017&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;pressmeddelande&#34;&gt;Pressmeddelande&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/pressmeddelanden/prion-gasar-och-breddar-teamet/&#34;&gt;Prion gasar och breddar teamet&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a target=&#34;_blank&#34; href=&#34;http://www.mynewsdesk.com/se/prion-ab/pressreleases/skype-klarna-och-king-grundarnas-hemliga-investering-foto-appen-prion-aer-redo-foer-lansering-2005750&#34;&gt;Skype, Klarna och King-grundarnas hemliga investering foto-appen Prion är redo för lansering&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a target=&#34;_blank&#34; href=&#34;http://www.mynewsdesk.com/se/pressreleases/avsloejas-spotifys-fd-marknadsdirektoer-sophia-bendz-aeven-en-av-investerarna-bakom-appen-prion-foer-privat-bilddelning-2037307&#34;&gt;Avslöjas: Spotifys fd marknadsdirektör Sophia Bendz även en av investerarna bakom appen Prion för privat bilddelning&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;presskit&#34;&gt;Presskit&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Här kan du ladda ned ett presskit med olika varianter av våra logotyper, som passar i olika sammanhang. I kitet ingår även ett antal bilder på grundarna som är godkända att använda.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;prion&#34;&gt;Prion&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/presskit/Prion-Presskit-Screenshots.zip&#34;&gt;Bilder på appen Prion&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/presskit/Prion-Presskit-Logo.zip&#34;&gt;Prion logotyper&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/presskit/Prion-Presskit-Bilder-Teamet.zip&#34;&gt;Bilder på teamet&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;prion-kids&#34;&gt;Prion Kids&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/presskit/PrionKids-Presskit-Screenshots.zip&#34;&gt;Bilder på appen Prion Kids&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/presskit/PrionKids-Presskit-Logo.zip&#34;&gt;Prion Kids logotyper&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skype, Klarna och King-grundarnas hemliga investering foto-appen Prion är redo för lansering</title>
      <link>http://prionapp.com/blogg/skype-klarna-king-grundarnas-hemliga-investering-foto-appen-prion-ar-redo-for-lansering/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 08:00:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/blogg/skype-klarna-king-grundarnas-hemliga-investering-foto-appen-prion-ar-redo-for-lansering/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Grundarna av Skype, Klarna och King har för första gången gjort en gemensam investering - i den svenska foto-appen Prion. Investeringen gjordes redan 2016 och projektet har hittills hållits hemligt. Under det senaste året har foto-appen Prion utvecklats och lyckosamt testats på förskolor runt om i Sverige för att underlätta föräldrakommunikationen. Efter vårens framgångsrika tester kommer foto-appen för privat bilddelning under hösten att lanseras för förskolor runt om i hela landet.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det är första gången de tre tech-stjärnorna gått ihop för en gemensam investering. Skypegrundaren Niklas Zennström, som 2005 sålde Skype till eBay, har gått in som affärsängel, Klarnas VD och grundare Sebastian Siemiatkowski investerar tillsammans med sin fru Nina Siemiatkowski och Sebastian Knutsson, en av grundarna av spelbolaget King som ligger bakom framgångssagan Candy Crush, har också gått in som affärsängel. Tillsammans har de investerat runt 2,4 miljoner kronor i utvecklingen av foto-appen Prion.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;I grunden handlar Prion om att föra människor närmare varandra genom att göra det enkelt att dela bilder med rätt målgrupp. För att företaget ska lyckas så kunde vi inte tänka oss bättre investerare. Med deras breda och framgångsrika erfarenhet har vi en riktigt bra grund för att ta Prion vidare i Sverige och internationellt.&amp;rdquo;
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Fredrika Bernadotte, VD och medgrundare av Prion.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Jag och min fru är själva småbarnsföräldrar och kan verkligen relatera till att man vill dela olika privata bilder med olika personer inom sin familj, vänskapskrets och förskola. Det behovet och grundarnas enorma drivkraft gjorde att jag ville investera i Prion.&amp;rdquo;
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Sebastian Siemiatkowski grundare av Klarna och investerare i Prion&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Jag ser behovet av Prion och potentialen i hur den kan spridas och bli riktigt stor och jag gillar teamet. Det var en bra kombination för mig som är väldigt intresserad av spel och konsument-appar.”
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Sebastian Knutsson, grundare av King och investerare i Prion.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Appen används för delning av bilder inom en mängd områden, bland annat barn- och familjebilder och på förskolor där integritet är extra viktigt. Idag använder ett 10-tal förskolor appen och under 2017 kommer den att rullas ut till förskolor över hela Sverige. Genom att förskolan delar bilder med korta texter kan föräldrar ta del av den verksamhet som sker på förskolan – direkt när det händer. På liknande sätt används Prion av familjer för att dela minnen och hålla kontakt i vardagen. På sikt är planen att Prion ska växa bredare och inom fler segment där det finns stora behov av att dela bilder privat.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;för-mer-information&#34;&gt;För mer information:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fredrika Bernadotte&lt;/em&gt;, VD Prion, 0721-50 58 33, &lt;a href=&#34;mailto:fredrika@prionapp.com&#34;&gt;fredrika@prionapp.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;om-bolaget&#34;&gt;Om bolaget:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Prion är ett svenskt teknikbolag som har utvecklat en digital plattform i form av en app som gör det enkelt att dela, kommunicera och samla bilder privat. I appen som bär bolagets namn skapas inlägg med bilder, video och texter som kan skickas till utvalda grupper och personer. Bolagets grundare är VD Fredrika Bernadotte och teknikchef Tobias Brander. Namnet Prion kommer från de första bokstäverna i Privacy On, och står för appens privata fokus.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ystads Allehanda tidning intervjuar förskollärare om Prion</title>
      <link>http://prionapp.com/blogg/app-gor-det-latt-for-foraldrar-halla-koll/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jun 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/blogg/app-gor-det-latt-for-foraldrar-halla-koll/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tidningen skriver om hur föräldrar kan följa sitt barn i realtid och därigenom få en större inblick i barnets vardag på förskolan. De har varit och besökt förskolan Ankaret i Abbekås som använt Prion sedan årsskiftet. Två av Ankarets tre avdelningar har testat appen och man anser det vara så lyckat att det även ska introduceras på samtliga avdelningar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I artikeln liknas Prion med Instagram - men personalen beskriver att skillnaden är att i Prion kränks inte integriteten och att den inte bara är för att dela allmänna uppdateringar utan barnens ansikten.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Vi har hållit på hela våren och blivit riktigt inkörda på detta. Det fungerar jättebra. Vi synliggör verksamheten för barnens föräldrar och det sker på ett integritetssäkert sätt. Vi är väldigt nöjda, alla föräldrar är också nöjda, så vi planerar att fortsätta.“
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Linda Björk, förskollärare&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/forskollarare-linda-bjork-med-prion.jpeg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;subpage-caption&#34;&gt;Foto: Katarina Melvinger&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Varje barn har en enskild avdelning av bilder som bara kan nås av det enskilda barnets föräldrar. Sedan finns en allmän grupp där de lägger ut bilder som är gemensamma för alla, till exempel bilder från en utflykt till en sagostund på biblioteket. Föräldrarna får en notis när det finns ett nytt inlägg och kan öppna direkt i sin mobiltelefon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Linda Björk på Ankarets förskola beskriver för Ystads Allehanda att hon tycker att det är bra att appen är så enkel och att det går väldigt snabbt att skriva en liten uppdatering om något barn och lägga ut en bild.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Det sker på ett ögonblick och det är en förutsättning för att det ska fungera. Och det är inte så att vi känner att vi måste göra det hela tiden. Det får inte bli en belastning. Hinner man inte uppdatera får det vänta.“
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Linda Björk, förskollärare&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Hon beskriver hur hon tror att föräldrar särskilt uppskattar att kunna ta del av information om barnens aktiviteter samma dag som de hänt. Det gör det lättare att samtala med barnet kring dagen hemma vid köksbordet.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Ofta kan det vara svårt att få barnet att berätta vad de har varit med om och gjort under dagen. Det är nog något alla föräldrar känner igen sig i. Men om man då har sett en bild på barnet där han eller hon sitter och målar eller lägger pärlplattor, så kan man börja prata om det. Man kan också visa barnet bilden och så har man något konkret att prata om.“
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Linda Björk, förskollärare&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Extra bra är appen kanske för föräldrar som skolar in sitt barn och kanske lämnar dem gråtande här på förskolan. Vi kan då senare lägga upp en bild på barnet som sitter hur glad som helst och lägger pussel fortsätter hon.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;inblicken-uppmuntrar-till-samtal-mellan-barn-och-föräldrar&#34;&gt;Inblicken uppmuntrar till samtal mellan barn och föräldrar&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Vi har bara tyckt att det är kul. Det är roligt att få en inblick i vår sons vardag. Och får vi en bild på honom där han sitter och tittar på en nyckelpiga så kan vi ta upp det senare och prata om det under kvällen hemma.“
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Susanne Strandberg som har sin son på Ankaret&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Läs hela artikeln här:
&lt;a href=&#34;http://www.ystadsallehanda.se/skurup/app-gor-det-latt-for-foraldrar-halla-koll/&#34;&gt;Få stenkoll på barnen - med ny förskoleapp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;läs-mer-om-prion&#34;&gt;Läs mer om Prion&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Filmer, produktblad och guider om Prion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/forskola/&#34;&gt;Läs vidare&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;kom-igång-direkt&#34;&gt;Kom igång direkt&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ladda ner appen till en lärplatta, iPhone eller Android-telefon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://bnc.lt/3TIg/qaaRFDrvGz&#34;&gt;Hämta Appen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;tipsa&#34;&gt;Tipsa!&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;btn btn-xl&#34; href=&#34;mailto:hello@prionapp.com&#34;&gt;Tipsa om en förskola&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>http://prionapp.com/kontakt/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2017 15:02:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/kontakt/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;kontakt&#34;&gt;Kontakt&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Hör av dig till oss med frågor, feedback och tips. Om du vill veta mer hur det är att jobba med oss eller om du bara vill säga hej!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mail:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;mailto:hello@prionapp.com&#34;&gt;hello@prionapp.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Telefon:&lt;/strong&gt; 072-150 58 33&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;support&#34;&gt;Support&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Behöver du vägledning eller är det nått som inte funkar? Hör av dig till support-teamet så är det snart löst!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mail:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;mailto:support@prionapp.com&#34;&gt;support@prionapp.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kom igång med Prion - Förskola</title>
      <link>http://prionapp.com/forskola-kom-igang/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/forskola-kom-igang/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Nedan följer en beskrivning av hur ni kommer igång med Prion. Exemplet är hämtat från hur andra förskolor valt att lägga upp sitt arbete i appen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;hämta-appen&#34;&gt;Hämta appen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;btn btn-xl bullet-button&#34; href=&#34;https://bnc.lt/3TIg/qaaRFDrvGz&#34;&gt;Ladda ned&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eller gå till &lt;a href=&#34;http://prionapp.com/&#34;&gt;www.prionapp.com&lt;/a&gt; på din telefon eller surfplatta och tryck dig vidare till AppStore/Google Play därifrån. Då kommer du direkt till appen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du kan även söka på &lt;strong&gt;&lt;em&gt;”Prion”&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; i AppStore och Google Play. Har du en iPad söker du upp Prion och väljer sedan &lt;strong&gt;&lt;em&gt;”Endast iPhone”&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; i menyn uppe till vänster så kommer den upp.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;skapa-konto&#34;&gt;Skapa konto&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Varje Avdelning på förskolan rekommenderas ha ett eget konto i appen. Tänk på att alla som arbetar på avdelningen ska kunna logga in på kontot så välj en email och lösenord alla kan få tillgång till.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;skapa-era-grupper&#34;&gt;Skapa era grupper&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Inloggad på Avdelningens konto skapar ni grupper enligt följande (&lt;strong&gt;&lt;em&gt;rekommendation&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;En grupp för alla föräldrar som hör till avdelningen.

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Förslag: &lt;strong&gt;”(Alla)Grävlingens-Avdelning”&lt;/strong&gt; där ni byter ut ”Grävlingen” mot ert avdelningsnamn&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En grupp för er internt på avdelningen där ni kan samla material.

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Förslag: &lt;strong&gt;”(Intern)Grävlingens-Avdelning”&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En grupp för varje barn och barnets föräldrar (ev. beroende på barngruppens storlek).

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Förslag: &lt;strong&gt;”Johanna”&lt;/strong&gt; (barnets namn)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ni kan även sätta upp grupper för speciella teman och tillfällen löpande utifrån vad som passar er verksamhet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nu har ni satt en struktur som gör att ni kan:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Samla bildmaterial inom avdelningen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Göra inlägg till alla föräldrar kopplat till avdelningen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Göra inlägg kopplat till specifika barn på avdelningen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;bjud-in-personer&#34;&gt;Bjud in personer&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nästa steg är att bjuda in de personer som ska vara med i grupperna, det gör ni inifrån respektive gruppsida. Du kan dock redan nu testa att göra inlägg i grupperna!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;skapa-poster&#34;&gt;Skapa poster!&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nu kan ni skapa, dokumentera och dela barnens dagar och äventyr med exakt rätt målgrupp.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Läs mer om Prion på &lt;a href=&#34;http://prionapp.com/&#34;&gt;prionapp.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prion Kids</title>
      <link>http://prionapp.com/kids/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/kids/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/kids/PrionKids-logo-article.png&#34; alt=&#34;Kids Logo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;barnens-kamera-app-på-förskolan&#34;&gt;Barnens kamera-app på förskolan&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Barnfunktion där barnen dokumenterar och fotograferar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Förskolan får spårning av vilket barn som tagit vilka bilder&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kan delas vidare till föräldrar eller användas på förskolan&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/kids/kids-screens-article.png&#34; alt=&#34;Screenshots&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;om-appen&#34;&gt;Om appen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Med Prion Kids kan flera barn kan ta bilder med samma iPad och få spårning
av vem som tagit vilka bilder. Barnen har sina egna portfolios och ni kan arbeta vidare med bilder på olika sätt t.ex. dela vidare till föräldrar. Barnen blir delaktiga
i sin dokumentation, får träna sig i att arbeta med bilder och kan utforska världen med foto. Bilderna kan underlätta reflektion kring digitala medier och stötta barnet
i att uttrycka sina tankar. Ni som vuxna använder en egen version av appen som heter Prion där mer inställningar och funktioner finns tillgängliga.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;såhär-fungerar-det&#34;&gt;Såhär fungerar det&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;kom-igång&#34;&gt;Kom igång&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Barnen använder Prion Kids:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 . &lt;a href=&#34;https://itunes.apple.com/us/app/prion-kids/id1180154600?l=sv&amp;amp;ls=1&amp;amp;mt=8&#34;&gt;Ladda ner Prion Kids i AppStore&lt;/a&gt; och skapa profiler för barnen. Barnen tar sedan bilder under sin profil.
På iPad: sök på Prion Kids i AppStore, välj “appar för iPhone” uppe till vänster.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ni vuxna använder Prion:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 . &lt;a href=&#34;https://itunes.apple.com/se/app/prion/id924506638?mt=8&#34;&gt;Ladda ner Prion i AppStore&lt;/a&gt; och logga in med samma konto som i Prion Kids. Härifrån har ni mer funktioner
för att hantera barnens bilder. På iPad: sök på Prion i AppStore, välj “appar för iPhone” uppe till vänster.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;gör-foto-övningar-med-barnen&#34;&gt;Gör foto-övningar med barnen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Låt barnen utforska själva och fånga världen från sitt egna perspektiv - ta bilder på  vad de anser intressant
och viktigt. Bilderna kan användas för att starta samtal och vara ett stöd för barnet att utifrån bilden kunna
uttrycka sina tankar. Bege er ut på foto-uppdrag och gör övningar som passar just hos er och nu. Låt barnen
ta bilder på det ni arbetar med - som i allt skapande finns inga begräsningar.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;dela-vidare-bilder-till-föräldrar-och-använd-som-reklektion&#34;&gt;Dela vidare bilder till föräldrar och använd som reklektion&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Varje barn har en egen portfolio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Öppna barnens portfolios via Prion. Här får ni en bra överblick över bilderna och kan administrera både
barnens bilder och profiler.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samlas i mindre grupp och koppla iPad:en till projektor eller håll upp lärplattan för barnen. Öppna barnens
portfolios i Prion (hittas till vänster om hem-flödet). Låt barnen berätta om sina dokumentationer. Se
barnens portfolios en och en, blandat och i bildspel. Ni kan även lägga till bilder i barnens portfolios via Prion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dela vidare till föräldrarna&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det är enkelt att dela vidare bilder till föräldrar. Bilderna vattenmärks med barnet som tagit dem - så även
föräldrar kan se att deras barn tagit en viss bild. Ni kan antingen spara ner bilderna eller dela dem i Prion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;btn btn-xl bullet-button&#34; href=&#34;https://itunes.apple.com/us/app/prion-kids/id1180154600?l=sv&amp;ls=1&amp;mt=8&#34;&gt;Ladda ned Prion Kids&lt;/a&gt;
&lt;a class=&#34;btn btn-xl bullet-button&#34; href=&#34;https://bnc.lt/3TIg/qaaRFDrvGz&#34;&gt;Ladda ned Prion&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Läs mer om Prion på &lt;a href=&#34;http://prionapp.com/&#34;&gt;prionapp.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>