<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Prion</title>
    <link>http://prionapp.com/index.xml</link>
    <description>Recent content on Prion</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sv-se</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Feb 2017 10:16:05 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://prionapp.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Familj</title>
      <link>http://prionapp.com/familj/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/familj/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Information till familjer kommer här snart&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Förskola</title>
      <link>http://prionapp.com/f%C3%B6rskola/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/f%C3%B6rskola/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Med Prion är det enkelt och roligt att ge föräldrar insyn i vad som sker på förskolan samtidigt som ni dokumenterar verksamheten. Det leder till en ökad förståelse och starkare relation mellan förskola och hemmet. Appen ger er en gemensam samlingsplats internt för allt bildmaterial kopplat till förskolan och är vidare ett effektivt verktyg för att ge föräldrar insyn utan att kompromissa på barnens integritet. Det är lätt att dela enbart till respektive barns föräldrar eller växla till hela avdelningen när det är material som gäller samtliga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
&lt;div class=&#34;row&#34;&gt;
  &lt;img class=&#34;col-md-4 center-block preschool_image&#34; src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/1.jpg&#34; /&gt;
  &lt;img class=&#34;col-md-4 center-block preschool_image&#34; src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/2.jpg&#34; /&gt;
  &lt;img class=&#34;col-md-4 center-block preschool_image&#34; src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/3.jpg&#34; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prion gör det möjligt för förskolor att på ett enkel effektivt sätt dokumentera och ge föräldrainsyn och bidrar till:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;effektivitet-för-förskolan&#34;&gt;Effektivitet för Förskolan&lt;/h5&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Samlingsplats för bilder internt&lt;/strong&gt; på förskolan. Ser till att inga bilder från verksamheten ligger på enskilda telefoner utan att ni har dem på en gemensam plats inga obehöriga kommer åt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Når effektivt ut till föräldrar&lt;/strong&gt; med den information ni önskar vid den tidpunkt ni vill. Inlägg sparas i en bra struktur per avdelning och barn som gör att ni kan se tillbaka på allt ni gjort.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Minimerar administration&lt;/strong&gt; kopplat till att dokumentera verksamheten och eliminera energi- och tidskrävande moment. Med Prion blir dokumentationen något roligt och leder till feedback och uppmuntran från föräldrar!
&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;”Vi använder leken som verktyg för att nå målen i läroplanen för förskolan och det har vi kunnat visa med bild och text i appen. En förälder sa exempelvis häromdagen att nu förstår jag varför ni gör som ni gör&amp;rdquo; — Nina Filipsson, Förskollärare, Mörbylånga Kommun&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;insyn-och-delaktighet-för-föräldrar&#34;&gt;Insyn och delaktighet för Föräldrar&lt;/h5&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Föräldrar blir mer insatta&lt;/strong&gt; och får ökad förståelse för verksamheten vilket förbättrar kommunikationen mellan förskolan och föräldrarna.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Insyn ges samma dag aktiviteter skett&lt;/strong&gt; gör det lättare att knyta an till och samtala kring barnens tid på förskolan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Alla föräldrar kan vara delaktiga&lt;/strong&gt; oberoende av tid, rum, i viss mån språk eller vem det är som hämtar barnet på förskolan. Samtidigt byggs en ”bild-bok” upp över tid som kan ses tillbaka på tillsammans med barnen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;”Kommunikationen med föräldrarna har blivit mer personlig och bättre sen vi bytte från blogg till Prion i vår grupp. Vi har kunnat visa barnens ansikten på bilderna vilket vi märker har gjort skillnad. Barnen blir väldigt engagerade och har själva börjat prata om bilderna!” — Nina Filipsson, Förskollärare, Mörbylånga Kommun&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;integritet-för-barnen&#34;&gt;Integritet för Barnen&lt;/h5&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Värnar om barnens integritet&lt;/strong&gt; genom att inga inlägg exponeras för obehöriga. Ni styr vilka föräldrar eller avdelningar som tar del av olika inlägg.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Äganderätten till bilderna&lt;/strong&gt; ni delar i Prion tillfaller inte Prion som företag utan ni äger fortsatt era bilder.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tekniskt säkert&lt;/strong&gt; exempelvis genom att all data som sparas och skickas via appen krypteras och material säkerhetskopieras dagligen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;guider&#34;&gt;Guider&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Här finns dokument som går in mer i det praktiska dagliga arbetet med appen.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/docs/Guide 1 – Kom igång med Prion.pdf&#34;&gt;Guide 1 – Kom igång med Prion&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/docs/prion_bilder_och_funktioner.pdf&#34;&gt;Exempel och funktioner&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/docs/Mall föräldrars godkännande.pdf&#34;&gt;Mall föräldrars godkännande&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;kontakt-och-demobokning&#34;&gt;Kontakt och demobokning&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Har du frågor eller vill boka en kostadsfri demonstration av Prion? Då når du oss enklast via e-post:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;emailto:hello@prionapp.com&#34;&gt;hello@prionapp.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;tipsa-oss-om-en-förskola&#34;&gt;Tipsa oss om en förskola&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Fyll i namnet på förskolan och en kontaktperson där, så hör vi av oss till dem!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;btn btn-xl&#34; href=&#34;mailto:hello@prionapp.com&#34;&gt;Tipsa&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Android Utvecklare sökes</title>
      <link>http://prionapp.com/jobs/android.se/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/jobs/android.se/</guid>
      <description>

&lt;h5 id=&#34;om-bolaget&#34;&gt;Om bolaget&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Vi är ett svenskt &lt;em&gt;start-up&lt;/em&gt; i centrala Stockholm och är antagna till Handelshögskolans inkubator, &lt;em&gt;SSE Business Lab&lt;/em&gt;. När nätverken på sociala medier växer sig allt större och vi använder oss alltmer av bilder för att kommunicera ökar behovet av att smidigt kunna dela bilder riktat - Prion gör det lätt och roligt att posta bilder privat i grupper. Många grupper är kopplade till barn och familj, där barnbilder och andra familjerelaterade bilder delas inom familjen. Appen används även av förskolor runtom i Sverige för att samla bilder från verksamheter och dela med barnens föräldrar. I dagsläget används appen av några tusentals personer i Sverige.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prion finansieras av några av Sveriges främsta affärsänglar (ej offentligt vilka än) och består av ett litet starkt team. Under 2017 ska vi växa på alla fronter. Vi har en vision, en plan och söker en Android-utvecklare att genomföra den med oss.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;om-dig&#34;&gt;Om dig&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Vi söker dig som älskar att bygga och skapa - framför allt Android-appar. Du blir en viktig person i vårt kärnteam och kommer vara med och skapa en produkt i ett tidigt skede och som du själv använder varje dag. För oss är inställning viktigast. Du vet att allt går att lösa, det är bara en fråga om hur och tid. Du har en positiv attityd, lyssnar på andra och bidrar med dina tankar. Du gillar att skratta och att vara en del av ett team.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;bra-om-du-brukar&#34;&gt;Bra om du brukar&lt;/h5&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Använda Android Studio&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Använda Java&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Använda Git och gillar &lt;a href=&#34;https://github.com/bjorne/git-pa-svenska&#34;&gt;Git på svenska&lt;/a&gt; ;)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;om-rollen&#34;&gt;Om rollen&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Exakt vad du kommer göra beror på när du börjar. Är det omgående kommer du ha möjlighet bygga vidare på grunden i &lt;a href=&#34;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.prion.android&#34;&gt;Prion för Android&lt;/a&gt; och vara med och bestämma vilken teknisk rikting appen skall ta framöver. På Prion arbetar vi med korta snabba utvecklingscykler s.k. ”lean” utveckling.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Du kommer att utgå från en användarnytta och din uppgift blir att hitta den snabbaste vägen för att uppnå den.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Vi hjälps åt att bolla problem och lösningar samtidigt som det finns stort utrymme för självständighet och kreativitet.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;De snabba cyklerna gör att du kommer få utlopp för din skaparförmåga och se direkt resultat av ditt arbete.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Låter det här som du – häng på oss!&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Skicka ansökan till:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;mailto:hello@prionapp.com&#34;&gt;hello@prionapp.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ort:&lt;/strong&gt; Centrala Stockholm&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Övrigt:&lt;/strong&gt; Vi har funnits i 1,5 år och är finansierade.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iOS Utvecklare sökes</title>
      <link>http://prionapp.com/jobs/ios.se/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/jobs/ios.se/</guid>
      <description>

&lt;h5 id=&#34;om-bolaget&#34;&gt;Om bolaget&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Vi är ett svenskt &lt;em&gt;start-up&lt;/em&gt; i centrala Stockholm och är antagna till Handelshögskolans inkubator, &lt;em&gt;SSE Business Lab&lt;/em&gt;. När nätverken på sociala medier växer sig allt större och vi använder oss alltmer av bilder för att kommunicera ökar behovet av att smidigt kunna dela bilder riktat - Prion gör det lätt och roligt att posta bilder privat i grupper. Många grupper är kopplade till barn och familj, där barnbilder och andra familjerelaterade bilder delas inom familjen. Appen används även av förskolor runtom i Sverige för att samla bilder från verksamheter och dela med barnens föräldrar. I dagsläget används appen av några tusentals personer i Sverige.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prion finansieras av några av Sveriges främsta affärsänglar (ej offentligt vilka än) och består av ett litet starkt team. Under 2017 ska vi växa på alla fronter. Vi har en vision, en plan och söker ännu en iOS-utvecklare att genomföra den med oss.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;om-dig&#34;&gt;Om dig&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Vi söker dig som älskar att bygga och skapa - framför allt iOS-appar. Du blir en viktig person i vårt kärnteam och kommer vara med och skapa en produkt i ett tidigt skede och som du själv använder varje dag. För oss är inställning viktigast. Du vet att allt går att lösa, det är bara en fråga om hur och tid. Du har en positiv attityd, lyssnar på andra och bidrar med dina tankar. Du gillar att skratta och att vara en del av ett team.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;bra-om-du-brukar&#34;&gt;Bra om du brukar&lt;/h5&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Använda Xcode och Interface builder&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Använda Swift lite mer än Objective-C&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Fundera på, och lägga märke till, sköna fungerande UI/UX&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Använda Git och gillar &lt;a href=&#34;https://github.com/bjorne/git-pa-svenska&#34;&gt;Git på svenska&lt;/a&gt; ;)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Förfina dina Bézier kurvor eller tycker det vore kul att lära sig mer om animationer och transitions&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;om-rollen&#34;&gt;Om rollen&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Exakt vad du kommer göra beror på när du börjar. Är det omgående kommer du ha möjlighet bygga en kompletterande app från grunden riktad mot barn eller arbeta med vanliga &lt;a href=&#34;https://itunes.apple.com/app/prion/id924506638?mt=8&#34;&gt;Prion-appen&lt;/a&gt;. På Prion arbetar vi med korta snabba utvecklingscykler s.k. ”lean” utveckling.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Du kommer att utgå från en användarnytta och din uppgift blir att hitta den snabbaste vägen för att uppnå den.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Vi hjälps åt att bolla problem och lösningar samtidigt som det finns stort utrymme för självständighet och kreativitet.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;De snabba cyklerna gör att du kommer få utlopp för din skaparförmåga och se direkt resultat av ditt arbete.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Låter det här som du – häng på oss!&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Skicka ansökan till:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;mailto:hello@prionapp.com&#34;&gt;hello@prionapp.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ort:&lt;/strong&gt; Centrala Stockholm&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Övrigt:&lt;/strong&gt; Vi har funnits i 1,5 år och är finansierade.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>