<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Prion</title>
    <link>https://prionapp.com/</link>
    <description>Recent content on Prion</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>sv-se</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 May 2022 10:30:00 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://prionapp.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Finska Vörå kommun om sin erfarenhet av Prion</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/finska-vora-kommun-om-sin-erfarenhet-av-prion/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2022 10:30:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/blogg/finska-vora-kommun-om-sin-erfarenhet-av-prion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Annika Ekblad är projektansvarig inom småbarnspedagogiken (motsvarande förskolan i Sverige) i Vörå kommun i Finland. De har använt sig av Prion på alla enheter i kommunen sedan 2021. Annika har lett implementationen och har själv en bakgrund som både barnskötare och tutorlärare. Vi har i en intervju med Annika fått en inblick i deras arbete med Prion och vad det har bidragit med till deras verksamhet!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;img class=&#34;img-circle img-responsive quote-image-large&#34; src=&#34;https://prionapp.com/img/annika-ekblad.jpg&#34; alt=&#34;Annika Ekblad, Projektansvarig i Vörå kommun&#34; /&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;uppstarten-med-prion&#34;&gt;Uppstarten med Prion&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Inom Vörå kommun, som ligger i finska Österbotten, började man hösten 2020 att använda Prion på ett fåtal enheter. Annika berättar att de började använda Prion då de sökte ett verktyg för att kunna synliggöra barnets utveckling och lärande på ett enkelt sätt för vårdnadshavarna. Strax efter att de första enheterna började så bestämdes det att samtliga av kommunens förskolor skulle kopplas på.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lista med snabba tips inför lucia på förskolan!</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/lista-med-snabba-tips-infor-lucia-pa-forskolan/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 15:30:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/blogg/lista-med-snabba-tips-infor-lucia-pa-forskolan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Det här året har inte varit som andra år för någon på grund av pandemin, och givetvis har detta även påverkat förskolans verksamhet på många sätt, bland annat för hur traditioner har kunnat lyftas i undervisningen.&#xA;Pedagoger i förskolan är duktiga på att uppmärksamma traditioner överlag, och då just utifrån sin förskolas förutsättningar och givetvis utefter barnens intresse. Nu när det nalkas lucia har vi på Prion sammanställt lite tips på hur man kan tänka och göra utifrån samtal med våra kunder som vi hoppas kan ge lite inspiration till årets firande!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nyhet: Nu lanseras nya Prion webb!</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/nu-lanseras-nya-prion-webb/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 10:54:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/blogg/nu-lanseras-nya-prion-webb/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Prions nya tjänst för webben är här - tillgänglig för alla kunder med någon av våra produktmoduler.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ett samtal med förskolan Violen om Prion!</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/ett-samtal-med-forskolan-violen-om-prion/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2020 07:28:05 +0200</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/blogg/ett-samtal-med-forskolan-violen-om-prion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sophie Håkansson är förskollärare på Förskolan Violen i Älmhult, hon och hennes kollegor har använt Prion i cirka 1 år på avdelningen Diamanten. De använder Prion för dokumentation och föräldrakommunikation och vi fick, via ett samtal med Sophie, en inblick hur deras arbete med Prion har fungerat.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;om-sophie-håkansson-och-förskolan-violen&#34;&gt;Om Sophie Håkansson och förskolan Violen&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sophie har varit på förskolan Violen i Älmhult i drygt 2 år, där arbetar hon som förskollärare men är också IKT-ansvarig och brand- och skyddsombud.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prion och Admentum inleder samarbete för att erbjuda modern teknik för förskola och skola</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/prion-och-admentum-inleder-samarbete-for-att-erbjuda-modern-teknik-for-forskola-och-skola/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 09:04:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/blogg/prion-och-admentum-inleder-samarbete-for-att-erbjuda-modern-teknik-for-forskola-och-skola/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Prion har inlett ett samarbete med Admentum för att skapa bästa möjliga erbjudandet till&#xA;skola och förskola. I detta samarbete möts vi i vårt passionerade fokus att med den&#xA;modernaste tekniken erbjuda smarta lösningar som förenklar och underlättar för pedagoger&#xA;och föräldrar i vardagen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&#xA;&lt;div style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;img style=&#34;width: 390px&#34; src=&#34;https://prionapp.com/img/blog/prion-admentum.png&#34; alt=&#34;Prion + Admentum&#34; /&gt;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;vad-går-samarbetet-med-admentum-ut-på&#34;&gt;Vad går samarbetet med Admentum ut på?&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tillsammans med Admentum kan vi erbjuda en otroligt bra upplevelse för kunder som söker&#xA;en bred lösning för sin skolverksamhet - där vi på Prion säkrar att förskolan får den allra&#xA;bästa lösningen för sin verksamhet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ett gemensamt initiativ till följd av covid-19 för att hjälpa barn hemma i sitt lärande</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/ett-gemensamt-initiativ-till-foljd-av-covid-19/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 08:52:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/blogg/ett-gemensamt-initiativ-till-foljd-av-covid-19/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Många barn är just nu hemma från förskolan på grund av covid-19. Vi på Prion har funderat över vad man kan göra för att göra den här perioden så bra som möjligt för barnen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Brandstad förskola berättar om Prion på förskolan!</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/brandstad-forskola-berattar-om-prion-pa-forskolan/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 08:00:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/blogg/brandstad-forskola-berattar-om-prion-pa-forskolan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sandra och hennes kollegor på Brandstad förskola, norr om Sjöbo i Skåne, har använt Prion i två år nu. Sandra berättar att hon tycker det fungerade smidigt att komma igång med Prion i verksamheten, eftersom appen är lättanvänd, intuitiv och enkel att förstå.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;img class=&#34;img-circle img-responsive quote-image-large&#34; src=&#34;https://prionapp.com/img/sandra-pettersson2.png&#34; alt=&#34;Sandra Pettersson, Rektor på Brandstad förskola.&#34; /&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;“Prion ger ett väldigt bra samspel mellan förskola och hem, och är ett sätt för oss att nå föräldrarna snabbt.”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Förskoleplattformen Prion</title>
      <link>https://prionapp.com/prion/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 09:08:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/prion/</guid>
      <description>&lt;ul class=&#34;product-modules&#34;&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;span class=&#34;modal-link&#34; data-toggle=&#34;modal&#34; data-target=&#34;#modal-modal-0001&#34;&gt;&#xA;  Dokumentation&#xA;&lt;/span&gt;&#xA;&#xA;&lt;div class=&#34;modal&#34; id=&#34;modal-modal-0001&#34; tabindex=&#34;-1&#34; role=&#34;dialog&#34; aria-labelledby=&#34;exampleModalLabel&#34; aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&#xA;  &lt;div class=&#34;modal-dialog modal-lg&#34; role=&#34;document&#34;&gt;&#xA;    &lt;div class=&#34;modal-content&#34;&gt;&#xA;      &lt;div class=&#34;modal-body&#34;&gt;&#xA;        &lt;img src=&#34;https://prionapp.com/img/prion-dokumentation.jpg&#34; /&gt;&#xA;      &lt;/div&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;  &lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;span class=&#34;modal-link&#34; data-toggle=&#34;modal&#34; data-target=&#34;#modal-modal-0002&#34;&gt;&#xA;  Närvaro&#xA;&lt;/span&gt;&#xA;&#xA;&lt;div class=&#34;modal&#34; id=&#34;modal-modal-0002&#34; tabindex=&#34;-1&#34; role=&#34;dialog&#34; aria-labelledby=&#34;exampleModalLabel&#34; aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&#xA;  &lt;div class=&#34;modal-dialog modal-lg&#34; role=&#34;document&#34;&gt;&#xA;    &lt;div class=&#34;modal-content&#34;&gt;&#xA;      &lt;div class=&#34;modal-body&#34;&gt;&#xA;        &lt;img src=&#34;https://prionapp.com/img/prion-narvaro.jpg&#34; /&gt;&#xA;      &lt;/div&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;  &lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;span class=&#34;modal-link&#34; data-toggle=&#34;modal&#34; data-target=&#34;#modal-modal-0003&#34;&gt;&#xA;  Schema&#xA;&lt;/span&gt;&#xA;&#xA;&lt;div class=&#34;modal&#34; id=&#34;modal-modal-0003&#34; tabindex=&#34;-1&#34; role=&#34;dialog&#34; aria-labelledby=&#34;exampleModalLabel&#34; aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&#xA;  &lt;div class=&#34;modal-dialog modal-lg&#34; role=&#34;document&#34;&gt;&#xA;    &lt;div class=&#34;modal-content&#34;&gt;&#xA;      &lt;div class=&#34;modal-body&#34;&gt;&#xA;        &lt;img src=&#34;https://prionapp.com/img/prion-schema.jpg&#34; /&gt;&#xA;      &lt;/div&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;  &lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Systematisk kvalitetsarbete (hösten 2020)&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Kalendarium (hösten 2020)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;div style=&#34;text-align: center; margin-top: 30px; margin-bottom: 30px&#34;&gt;&#xA;  &lt;button id=&#34;prion-landing-page-contact-button&#34; class=&#34;btn btn-xl bullet-button&#34; data-toggle=&#34;modal&#34; data-target=&#34;#preschoolContactModal&#34;&gt;Jag vill ha mer information&lt;/button&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;img style=&#34;padding-top: 30px;&#34; src=&#34;https://prionapp.com/img/prion-screenshots.jpg&#34; alt=&#34;Prion Logo&#34; /&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;“Prion ger ett väldigt bra samspel mellan förskola och hem, och är ett sätt för oss att nå föräldrarna snabbt.”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34; style=&#34;&#34;&gt;— Sandra Pettersson, Rektor&#xA;&lt;img class=&#34;img-circle img-responsive quote-image&#34; src=&#34;https://prionapp.com/img/sandra-pettersson.png&#34; alt=&#34;Sandra Pettersson, Rektor&#34; /&gt;&#xA;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fotografering vid lucia - hur gå tillväga?</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/fotografering-vid-lucia/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 15:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/blogg/fotografering-vid-lucia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lucia är ett uppskattat firande på förskolan där vårdnadshavare oftast samlas för att ta del av barnens lussande. En vanlig fråga som uppstår i samband med firandet är fotografering - hur ska det gå tillväga? Då bilder på andras barn är känsligt kan tydliga förhållningsregler från förskolan behövas. Vad är egentligen okej och hur ska man som förskola och vårdnadshavare förhålla sig?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;vad-säger-datainspektionen-om-fotografering-vid-lucia&#34;&gt;Vad säger Datainspektionen om fotografering vid lucia?&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;På Datainspektionens hemsida finns det information gällande fotografering vid luciafiranden på förskolan och skolan. Enligt Datainspektionen får föräldrar och andra anhöriga fotografera luciatåget på förskolan om bilderna tas för privat bruk - exempelvis om de ska sättas in i ett fotoalbum, eftersom GDPR inte tillämpas då. Däremot, om bilderna ska spridas i ett större sammanhang såsom på sociala medier blir GDPR applicerbar. Datainspektionen menar därför att vårdnadshavare som publicerar bilder måste göra en avvägning mellan vårdnadshavarens egna intresse att sprida bilder och barnens intresse att inte bli exponerade. Vilket intresse som väger tyngst beror dels på bilden i fråga men också på hur och i vilket sammanhang den sprids. Datainspektionen trycker också på att både barn och vuxna kan ha skyddad identitet och bilder på sådana personer ska inte spridas överhuvudtaget. Det är därför alltid viktigt att som vårdnadshavare och anhörig följa och respektera förskolans riktlinjer och regler för vad som gäller vid fotografering. Med stöd av GDPR anses personuppgifter om barn särskilt skyddsvärda. Detta då barn dels kan ha svårare att på förhand förstå risker med att lämna ut uppgifter men också att förstå vilka rättigheter till skydd av personuppgifter de har.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prion söker fler säljare till teamet!</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/prion-soker-fler-saljare-till-teamet/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2019 10:45:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/blogg/prion-soker-fler-saljare-till-teamet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Prion är i ständig utveckling och söker just nu efter nya medlemmar till teamet för att kunna växa ännu mer! Vi letar efter nya säljare som kan arbeta med att bygga relationer med både befintliga och nya kunder runt om i Sverige. Vill du vara med och göra skillnad och skapa förändring för kommande generationer i förskolan? Sök till Prions säljteam idag!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&#xA;&lt;div style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://prionapp.com/img/blog/prion-soker-fler-saljare-till-teamet.png&#34; alt=&#34;Prion söker fler säljare till teamet!&#34; style=&#34;width: 75%;&#34; /&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xA;&lt;p&gt;Genom vår plattform hjälper vi förskolan arbeta mer effektivt med administration så att pedagoger kan spendera mer tid med barnen. Forskning visar att tiden som pedagoger spenderar med barn är den enskilt viktigaste faktorn för barnens utveckling i förskolan. Var därför med och förbättra förskolan du också! Prion är fortfarande i ett relativt tidigt stadie men kan nu börja skala på riktigt, vilket innebär en perfekt timing för att utöka teamet ytterligare. Din roll som säljare hos Prion innebär bland annat att bearbeta den svenska förskolemarknaden, arbeta mot säljmål samt arbeta både med nyförsäljning och att agera kontaktperson åt befintliga kunder.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Frågor och svar om GDPR</title>
      <link>https://prionapp.com/gdpr-fragor-och-svar/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:15:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/gdpr-fragor-och-svar/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;man-kan-spara-ner-material-från-appen-är-inte-det-en-säkerhetsrisk&#34;&gt;Man kan spara ner material från appen. Är inte det en säkerhetsrisk?&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Det är viktigt att ha i åtanke att det inte är möjligt att fullt ut förhindra någon från att sprida vidare digitalt material som de har fått tillgång till. Det finns vissa tekniska metoder som kan göra det svårare, men vi kan till exempel inte hindra någon från att ta ett fotografi av en bild i Prion. Det enda sättet att vara helt säker på att känsligt innehåll inte sprids är att inte ladda upp det från första början, och att bara dela innehåll med personer som du litar på.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>GDPR på Prion</title>
      <link>https://prionapp.com/gdpr/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:15:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/gdpr/</guid>
      <description>&lt;p&gt;GDPR är namnet på den EU-förordning som reglerar skyddet av personuppgifter. På svenska heter detta dataskydd och är av central betydelse i vår vision om en bättre förskoleplattform. Vi vill att alla som använder Prion ska känna sig säkra med att dela material genom oss. Därför vill vi här ge en inblick i hur vi ser på dataskydd inom förskolan, visa hur vi arbetar och svara på vanliga frågor om dataskyddet på Prion.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Informationssäkerhet på Prion</title>
      <link>https://prionapp.com/gdpr-informationssakerhet/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:15:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/gdpr-informationssakerhet/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;inbyggt-dataskydd&#34;&gt;Inbyggt dataskydd&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;En viktig princip inom EU:s dataskyddsförordning är den om inbyggt dataskydd. Det innebär att nya tjänster som tas fram ska ha ett tillfredsställande dataskydd och att dataskyddet inte är något som ska göras hastigt i sista stund. För oss på Prion innebär det att dataskydd är något som vi beaktar genom hela utvecklingsprocessen, från idé till färdig produkt och vidare i drift och underhåll.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vad är ett tillfredsställande dataskydd? Svaret på den frågan varierar beroende på produkt, behandlingens art liksom känsligheten i de personuppgifter som behandlas. På Prion använder vi en process för riskhantering som hjälper oss att identifiera de risker som kan tänkas uppstå till följd av våra behandlingar så att vi kan vidta lämpliga åtgärder för att förhindra dem.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nya guider finns tillgängliga under Frågor och Svar!</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/nya-guider-tillgangliga-under-fragor-och-svar/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 12:25:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/blogg/nya-guider-tillgangliga-under-fragor-och-svar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Skulle du vilja byta lösenord eller funderar du kring vad som ska göras om ett barn skulle byta avdelning? Svaret finner du i våra nya uppdaterade guider under fliken ‘Frågor och Svar’ på hemsidan. Just nu finns det 8 stycken nya guider på vår hemsida som kan hjälpa dig vid enklare funderingar. Guiderna är tillgängliga i pdf-format och går att ladda ner, vilket gör att du enkelt kan skicka de vidare till vänner eller kollegor i behov.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Webinar om Prion på förskolan</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/webinar-om-prion-26-november/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:00:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/blogg/webinar-om-prion-26-november/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nyfiken på att prova ett nytt verktyg för digital dokumentation? Välkommen då till vårt live webinar den 26 november om hur man kan arbeta med dokumentation och personligare kommunikation med föräldrar direkt från mobilen eller lärplattan.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&#xA;&lt;div style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://prionapp.com/img/180124prion-webinarinbjudan.png&#34; alt=&#34;Välkommen till webinar om Prion på förskolan, 2018&#34; /&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prion utsedd till ”Bästa Edtech-idé”!</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/prion-utsedd-till-basta-edtech-ide/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 09:34:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/blogg/prion-utsedd-till-basta-edtech-ide/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Under hösten drevs programmet Sting Test Drive Edtech, ett program med endast 12 platser för företag inom Edtech branschen. Prion blev 1 av de 12 företag som valdes ut att få delta i programmet. &#xA;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Edtech står för ”Educational Technology” och kan på svenska översättas till utbildningsteknologi. Det är en bransch med stora tillväxtmöjligheter idag, både på global och nationell nivå. Skaparna bakom Sting Test Drive Edtech är Sting och Swedish Edtech Industry, företag som båda är aktiva inom innovation och teknologi. &lt;a href=&#34;https://sting.co/&#34;&gt;Sting&lt;/a&gt; är en framgångsrik inkubator och &lt;a href=&#34;https://swedishedtechindustry.se/&#34;&gt;Swedish Edtech Industry&lt;/a&gt; är en ideell organisation som arbetar med utveckling av teknik i utbildningssektorn. Syftet med programmet var att lyfta fram innovativa företag inom just edtech området. &#xA;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bodafors Västra förskola har börjat med Prion</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/prion-bodafors-vastra-forskola/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2018 10:16:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/blogg/prion-bodafors-vastra-forskola/</guid>
      <description>&lt;p&gt;“Det sparar tid. Det är lättillgängligt både för oss i arbetslaget och för barnen” säger Marika, förskollärare på Förskolan Bodafors Västra i Nässjö kommun. Marika och hennes kollegor har precis börjat använda sig av Prion som ett dokumentationsverktyg. Ann-Marie Edh, Marika Pettersson och Sandra Hernberg är alla tre nöjda med deras beslut att implementera verktyget på deras förskola.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prion utvecklar fotoapp för barn i förskolan!</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/prion-utvecklar-fotoapp-tillsammans-med-vinnova/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 09:00:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/blogg/prion-utvecklar-fotoapp-tillsammans-med-vinnova/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Digital kompetens blir allt viktigare i vårt samhälle. Nästa år träder den reviderade läroplanen för förskolan i kraft som sätter högre krav på att barnen ska ha förutsättningar att utveckla sin digitala förmåga. För att ge förskolan möjlighet att nå de nya målen, utvecklar Prion den första fotoappen för barn på förskolan. Projektet finansieras av Sveriges innovationsmyndighet Vinnova.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>5 tips på hur du som förskollärare kan dokumentera bättre</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/5tips-dokumentera-battre/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2018 09:00:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/blogg/5tips-dokumentera-battre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Att dokumentera vad barnen gör under dagarna på förskolan är viktigt. Ibland kan det dock vara lite knepigt. Här har du därför 5 tips på hur du får en bättre dokumentation!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Guide: Lär barn fotografera!</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/guide-lar-barn-fotografera/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2018 09:00:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/blogg/guide-lar-barn-fotografera/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Förskolans huvuduppgift är att skapa en bra grund för att barn på sikt ska lära sig de kunskaper som krävs för att leva och samverka i ett modernt samhälle. Digital kompetens blir allt viktigare och en central fråga är numera hur digitala verktyg ska tas in i förskolan. Att kunna ta bilder med digitala verktyg blir därför ett steg i rätt riktning. Här nedan kommer därför lite tips på hur du kan instruera barnen på förskolan att lära sig fotografera!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>8 tips på hur du får hela förskolan att använda ett nytt digitalt verktyg</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/8tips-digitalt-verktyg-pa-forskolan/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 09:00:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/blogg/8tips-digitalt-verktyg-pa-forskolan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Har du hittat en ny spännande app till lärplattan eller nytt digitalt arbetssätt som du vill införa i din förskoleverksamhet men känner dig orolig att inte få med alla på förskolan?&#xA;Lugn, här kommer 8 tips som olika förskolor själva har använt sig av, varsågoda!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nytt digitalt arbetssätt på Möllevångens Montessoriförskola i Helsingborg</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/prion-pa-mollevangens-montessoriforskola/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 08:00:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/blogg/prion-pa-mollevangens-montessoriforskola/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I höstas började Möllevångens Montessoriförskola i Helsingborg använda Prion. För 24Helsingborg.se berättade verksamhetschefen Jeanette Roberts om hur de arbetar med det nya digitala arbetssättet och om varför de bestämde sig för att införa det. Här är ett utdrag av artikeln:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nyhet! Bestäm vilka som ska få kommentera i grupper</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/begransa-kommentarer/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 09:00:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/blogg/begransa-kommentarer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nu kan du som har skapat en grupp i Prion (owner) begränsa vem som får lämna kommentarer på inlägg i gruppen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ny funktion - Scanna teckninger och dokument med Prion!</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/scanna-barnteckningar-med-prion-ny-funktion/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 18:00:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/blogg/scanna-barnteckningar-med-prion-ny-funktion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nyhet! Nu har vi lanserat en ny funktion som gör det möjligt att scanna in fysiska dokument och papper direkt med din Prion-app, perfekt för dig som vill bevara barnens arbeten och teckningar på en och samma plats.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bättre bilddokumentation på Eskelhem förskola på Gotland</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/gotlandpedagog-app-underlattar-bilddokumentation/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 09:00:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/blogg/gotlandpedagog-app-underlattar-bilddokumentation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Förskollärararna Karin Hellman och Anna Hemmungs på Eskelhem förskola har på Region Gotlands egna pedagogblogg beskrivit hur de gick från pärmar med bilder till att istället använda Prion. Här kommer ett utdrag på blogposten där de förklarar hur de har sparat tid på administrationen och förbättrat kontakten med föräldrarna.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Färdiga fotoböcker av dina Prion-foton direkt till dörren</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/fardiga-fotobocker-av-dina-prion-foton/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 15:00:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/blogg/fardiga-fotobocker-av-dina-prion-foton/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Prion Books är en ny funktion där färdiga fotoalbum skapas automatiskt från dina bilder i Prion. Beställ till exempel en bildbok över ditt barns dagar på förskolan eller över året som har varit.&#xA; &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sista minuten-tips kring luciabilder på förskolan</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/luciabilder-p%C3%A5-f%C3%B6rskolan/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 09:00:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/blogg/luciabilder-p%C3%A5-f%C3%B6rskolan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lucia är ett uppskattat firande på förskolan där föräldrar samlas och vill fotografera barnens lussande. Bilder på andras barn är idag känsligt men med klara förhållningsregler från förskolan så kommer man långt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vi på Prion som jobbar med säker bilddelning ihop med många förskolor har här sammanfattat en sista minuten-lista om fotografering på lucia och även sammanställt tips på hur själva luciafirandet kan se ut på förskolorna. Varsågod!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Snäckstrands förskola i tidningen Barometern om Prion</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/snackstrands-forskola-barometern/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 10:00:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/blogg/snackstrands-forskola-barometern/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Snäckstrands förskola på Öland blev intervjuad av tidningen Barometern om hur de förbättrade föräldrakommunikationen med Prion. Här kommer ett utdrag från artikeln.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prion på Asklidens förskola</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/prion-askliden-forskola/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/blogg/prion-askliden-forskola/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sedan årskiftet har Asklidens förskola använt Prion på sina tre avdelningar i syfte att förbättra och effektivisera kommunikationen med föräldrarna. Förskollärare Susanne Walldén och barnskötare Jessica Lindvall jobbar båda på Asklidens förskola och har varit med sedan Prion introducerades.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nyhet! Flera adminstratörer i Prion-grupper</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/ny-funktion-fler-admins/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 12:14:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/blogg/ny-funktion-fler-admins/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ny funktion i Prion! Nu kan du ha flera administratörer i en grupp. Perfekt om man som förskola vill att personal ska kunna ha egna konton men ändå kunna ha mer långtgående rättigheter än föräldrarna i gruppen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prion gasar och breddar teamet</title>
      <link>https://prionapp.com/pressmeddelanden/prion-gasar-och-breddar-teamet/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/pressmeddelanden/prion-gasar-och-breddar-teamet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pressmeddelande 19 oktober 2017&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://prionapp.com/img/press/team.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;subpage-caption&#34;&gt;Amelie, Fredrika och Tobias (samt Clara 1 år, Tobias dotter och Prions ständiga inspirationskälla)&#xA;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sedan i somras har antalet förskolor anslutna till Prion fördubblats. Nu fortsätter Prion satsa på tillväxt och utökar teamet med marknadskompetens – anställer Amelie Hedenstierna som marknadschef.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Förskoleappen Prion för privat bilddelning breddar sitt nyckelteam med en marknadschef. Till rollen tillträder Amelie Hedenstierna. Hon kommer närmast som kommunikationsspecialist från det First North-noterade fintech-bolaget Cinnober.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bruksgårdens förskola</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/bruksg%C3%A5rdens-f%C3%B6rskola/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 11:16:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/blogg/bruksg%C3%A5rdens-f%C3%B6rskola/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bruksgårdens förskola är en kommunal förskola i Skurup där barnen får vara med och påverka. Prion har använts sedan årsskiftet som ett sätt att främja barnens tankar och idéer samtidigt som föräldrarna får en bättre inblick i verksamheten. Marie Cornmark, förskolechef på Bruksgårdens förskola var med och införde Prion på förskolan. Här svarar hon på 3 korta frågor om Prion:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nu introduceras Video i Prion - på alla plattformar</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/video/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/blogg/video/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Att spela in kortare filmer är ett effektivt verktyg för att bevara en händelser och därför har video en självklar plats i Prion. Från och med nu går det både att dela och spela in filmklipp direkt i appen - allt för att göra det enkelt att dela och bevara personliga minnen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://prionapp.com/img/features/video-post.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;subpage-caption&#34;&gt;Videofilmer har en Play-symbol som på bilden. Tryck på bilden för att börja spela filmen i appen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Delning av video fungerar på samma sätt som du är van vid för bilder. Tryck på plus-knappen för att göra ett inlägg och välj de filmer du vill dela. Du kan alltid se filmens längd i bildbiblioteket innan du delar den.&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Självklart går det att blanda videoklipp och bilder i inlägg. Den enda begränsningen är att antalet media inte kan överstiga 10 stycken per uppladdning. Du kan dock lägga till fler media i inlägget efter uppladdning med hjälp av addera-funktionen.&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;spela-in-filmer-direkt-i-prion&#34;&gt;Spela in filmer direkt i Prion&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ibland vill du ha möjligheten att dela någonting du upplever medan det händer. Då kan du filma i Prion och dela upplevelsen direkt. Precis som vid fotografering sparas även dina videos i kamerarullen. För att spela in en film trycker du på kamera-ikonen då du skapar inlägget.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Förskolepodden och Prion i samarbete</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/forskolepodden/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/blogg/forskolepodden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Under 2017 samarbetar Prion med Förskolepodden, Sveriges enda podd som riktar sig direkt till förskolan och förskollärare. Förskolepodden drivs av förskollärarna Josefin Malm och Sofie Källhage.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://prionapp.com/img/preschool/josefin-malm-och-sofie-kallhage-forskolepodden.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;subpage-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Podden innehåller reflektioner och diskussioner kopplat till förskolan och uppdraget som förskollärare. Förskolepodden har ofta besök av spännande gäster, bland annat utbildningsministern Gustaf Fridolin och Skolinspektionens generaldirektör Helén Ängmo. Vi på Prion är stolta över att de vill samarbeta med oss, såhär säger Förskolepodden själva om samarbetet:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Press</title>
      <link>https://prionapp.com/press/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/press/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;press&#34;&gt;Press&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;prion-i-media&#34;&gt;Prion i media&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a target=&#34;_blank&#34; href=&#34;https://www.vasabladet.fi/Artikel/Visa/445604&#34;&gt;Vörå satsar på app för småbarnspedagogiken – &amp;ldquo;Föräldrarna kan vara delaktiga på ett helt annat sätt&amp;rdquo;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p style=&#34;font-size:12px;color:#bbb&#34;&gt;vasabladet.fi – 26 februari 2021&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br /&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a target=&#34;_blank&#34; href=&#34;https://it-pedagogen.se/prion-ska-digitalisera-forskolan-nordisk-vc-och-svenska-stjarnentreprenorer-satsar/&#34;&gt;Prion ska digitalisera förskolan – nordisk VC och svenska stjärnentreprenörer satsar&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p style=&#34;font-size:12px;color:#bbb&#34;&gt;it-pedagogen.se – 12 december 2019&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br /&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a target=&#34;_blank&#34; href=&#34;https://digital.di.se/artikel/flera-av-sveriges-tyngsta-entreprenorer-flockas-kring-forskole-app&#34;&gt;Flera av Sveriges tyngsta entreprenörer flockas kring förskole-app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p style=&#34;font-size:12px;color:#bbb&#34;&gt;digital.di.se – 11 december 2019&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br /&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a target=&#34;_blank&#34; href=&#34;https://www.breakit.se/artikel/22975/techtopparna-satsar-pa-prion-ska-digitalisera-forskolan&#34;&gt;Techtopparna satsar på Prion – ska digitalisera förskolan&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p style=&#34;font-size:12px;color:#bbb&#34;&gt;breakit.se – 11 december 2019&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br /&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a target=&#34;_blank&#34; href=&#34;https://digital.di.se/artikel/har-ar-stings-nya-startup-stjarnor&#34;&gt;Här är Stings nya startupstjärnor&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Skype, Klarna och King-grundarnas hemliga investering foto-appen Prion är redo för lansering</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/skype-klarna-king-grundarnas-hemliga-investering-foto-appen-prion-ar-redo-for-lansering/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 08:00:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/blogg/skype-klarna-king-grundarnas-hemliga-investering-foto-appen-prion-ar-redo-for-lansering/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Grundarna av Skype, Klarna och King har för första gången gjort en gemensam investering - i den svenska foto-appen Prion. Investeringen gjordes redan 2016 och projektet har hittills hållits hemligt. Under det senaste året har foto-appen Prion utvecklats och lyckosamt testats på förskolor runt om i Sverige för att underlätta föräldrakommunikationen. Efter vårens framgångsrika tester kommer foto-appen för privat bilddelning under hösten att lanseras för förskolor runt om i hela landet.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ystads Allehanda tidning intervjuar förskollärare om Prion</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/app-gor-det-latt-for-foraldrar-halla-koll/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jun 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/blogg/app-gor-det-latt-for-foraldrar-halla-koll/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tidningen skriver om hur föräldrar kan följa sitt barn i realtid och därigenom få en större inblick i barnets vardag på förskolan. De har varit och besökt förskolan Ankaret i Abbekås som använt Prion sedan årsskiftet. Två av Ankarets tre avdelningar har testat appen och man anser det vara så lyckat att det även ska introduceras på samtliga avdelningar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>https://prionapp.com/kontakt/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2017 15:02:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/kontakt/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;kontakt&#34;&gt;Kontakt&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hör av dig till oss med frågor, feedback och tips. Om du vill veta mer hur det är att jobba med oss eller om du bara vill säga hej!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mail:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;mailto:hello@prionapp.com&#34;&gt;hello@prionapp.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br /&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;support&#34;&gt;Support&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Behöver du vägledning eller är det nått som inte funkar? Hör av dig till support-teamet så är det snart löst!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mail:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;mailto:support@prionapp.com&#34;&gt;support@prionapp.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kom igång med Prion - Förskola</title>
      <link>https://prionapp.com/forskola-kom-igang/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/forskola-kom-igang/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nedan följer en beskrivning av hur ni kommer igång med Prion. Exemplet är hämtat från hur andra förskolor valt att lägga upp sitt arbete i appen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;hämta-appen&#34;&gt;Hämta appen&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;btn btn-xl bullet-button&#34; href=&#34;https://bnc.lt/3TIg/qaaRFDrvGz&#34;&gt;Ladda ned&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eller gå till &lt;a href=&#34;https://prionapp.com/&#34;&gt;www.prionapp.com&lt;/a&gt; på din telefon eller surfplatta och tryck dig vidare till AppStore/Google Play därifrån. Då kommer du direkt till appen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Du kan även söka på &lt;em&gt;&lt;strong&gt;”Prion”&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; i AppStore och Google Play. Har du en iPad söker du upp Prion och väljer sedan &lt;em&gt;&lt;strong&gt;”Endast iPhone”&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; i menyn uppe till vänster så kommer den upp.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prion för föräldrar</title>
      <link>https://prionapp.com/foraldrar/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/foraldrar/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;app-för-smidig-kommunikation&#34;&gt;App för smidig kommunikation&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prion är en app för privat bilddelning och kommunikation&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ta del av ditt barns dagar direkt i mobilen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Snabbt och enkelt för personalen - mer tid åt barnen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Bildrättigheter hålls intakta och oönskade exponeringar undviks&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;img class=&#34;desktop_explain_image&#34; src=&#34;https://prionapp.com/img/desktop_explain.jpg&#34;&gt;&#xA;&lt;img class=&#34;mobile_explain_image&#34; src=&#34;https://prionapp.com/img/mobile_explain.jpg&#34;&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;“Det är ett väldigt smidigt sätt att kunna följa med vad som händer på förskolan. Föräldrar kan både följa hela avdelningen och därutöver sitt egna barn. Personalen lägger ut bilder och texter i appen och styr till vilka inlägg skickas.“&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prion Kids</title>
      <link>https://prionapp.com/kids/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/kids/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://prionapp.com/img/kids/PrionKids-logo-article.png&#34; alt=&#34;Kids Logo&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;barnens-kamera-app-på-förskolan&#34;&gt;Barnens kamera-app på förskolan&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Barnfunktion där barnen dokumenterar och fotograferar&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Förskolan får spårning av vilket barn som tagit vilka bilder&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Kan delas vidare till föräldrar eller användas på förskolan&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://prionapp.com/img/kids/kids-screens-article.png&#34; alt=&#34;Screenshots&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;om-appen&#34;&gt;Om appen&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Med Prion Kids kan flera barn kan ta bilder med samma iPad och få spårning&#xA;av vem som tagit vilka bilder. Barnen har sina egna portfolios och ni kan arbeta vidare med bilder på olika sätt t.ex. dela vidare till föräldrar. Barnen blir delaktiga&#xA;i sin dokumentation, får träna sig i att arbeta med bilder och kan utforska världen med foto. Bilderna kan underlätta reflektion kring digitala medier och stötta barnet&#xA;i att uttrycka sina tankar. Ni som vuxna använder en egen version av appen som heter Prion där mer inställningar och funktioner finns tillgängliga.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prion i Skurups kommun</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/prion-i-skurups-kommun/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/blogg/prion-i-skurups-kommun/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://prionapp.com/img/preschool/annelie-medoc-ikt-skurup.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;subpage-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Skurups kommun ligger i Skåne län. Kommunen driver 10 kommunala förskolor som alla har sin egen profil och verksamhetsidé. Annelie Medoc är IKT-pedagog centralt inom kommunen och den som introducerade Prion.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;uppskattar-enkelheten-för-både-pedagogerna-och-föräldrarna&#34;&gt;Uppskattar enkelheten för både pedagogerna och föräldrarna&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;“Det gick snabbt och lätt att komma igång.“&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Det var av en slump som vi stötte på Prionapp - sedan gick det snabbt och lätt att komma igång. Pedagogerna hos oss är nöjda över hur lätt det är att använda verktyget. Sett ur ett föräldraperspektiv så är det även ett väldigt smidigt sätt att kunna följa med vad som händer på förskolan.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dela bilder och inlägg i familjen</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/dela-bilder-och-inlagg-i-familjen/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/blogg/dela-bilder-och-inlagg-i-familjen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Prion hjälper familjer att hålla ihop i vardagen och bevara minnen för framtiden. Genom att skicka bilder med korta bildtexter går det snabbt att ge varandra en inblick i vad som sker i allas liv - allt från vardagliga detaljer till de stora ögonblicken i livet. Håll kontakt och kommunicera kring inläggen tillsammans eller gilla inlägg för att visa att du sett dem.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dela bilder och inlägg i familjen</title>
      <link>https://prionapp.com/familj/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/familj/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/TIKOxjDGG6U?autoplay=1&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=1&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;br /&gt;&#xA;&lt;p&gt;Prion hjälper familjer att hålla ihop i vardagen och bevara minnen för framtiden. Genom att skicka bilder med korta bildtexter går det snabbt att ge varandra en inblick i vad som sker i allas liv - allt från vardagliga detaljer till de stora ögonblicken i livet. Håll kontakt och kommunicera kring inläggen tillsammans eller &amp;ldquo;gilla&amp;rdquo; inlägg för att visa att du sett dem.&#xA;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Digitalisering inkluderas i förskolans läroplan - förändringarna i korthet</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/4-forandringar-i-forskolans-laroplan-att-vanta/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/blogg/4-forandringar-i-forskolans-laroplan-att-vanta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Förändringarna som Skolverket föreslår handlar om att barnen ska få träna sig i att använda digitala verktyg och medier i tidig ålder på förskolan. Att behärska digitala medier kommer vara viktigt för likvärdigheten och möjligheterna att lyckas i sin senare skolgång, regeringen beslutade i mars 2017 att digitala verktyg ska ha ett större fokus genom hela grund- och gymnasieskolan.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Här är en sammfattning på förändringarna som Skolverket lagt fram för regeringen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Event</title>
      <link>https://prionapp.com/event/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/event/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Information till event kommer här snart&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Förskolan ska förbereda barnen för ett digitaliserat samhälle</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/forskolan-ska-forbereda-barnen-for-ett-digitaliserat-samhalle/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/blogg/forskolan-ska-forbereda-barnen-for-ett-digitaliserat-samhalle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Förskolan ska förbereda barn för ett allt mer digitaliserat samhälle. Därför föreslår nu Skolverket&#xA;&lt;a href=&#34;https://prionapp.com/blogg/4-forandringar-i-forskolans-laroplan-att-vanta&#34; title=&#34;läs mer här om förändringarna i förskolans läroplan&#34;&gt;förändringar i läroplanen för förskolan.&lt;/a&gt; Förändringarna innebär att det ingår förskolors uppdrag att ge barnen möjligheter att möta och förhålla sig till den moderna digitala teknik som de omges av på sin egen nivå. Det kan exempelvis handla om hushållsapparater, trafikljus och kameror.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;“Vi vet att många förskolor redan idag arbetar med att låta barnen möta digitala verktyg som ett inslag i förskolans verksamhet. Med vårt förslag vill vi att alla förskolor ska arbeta med dessa frågor. Det är viktigt för likvärdigheten.“&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Information om produkten</title>
      <link>https://prionapp.com/forskola-mallar-och-produktblad/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/forskola-mallar-och-produktblad/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;prion&#34;&gt;Prion&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://prionapp.com/docs/prion-produktblad-2023-03-03.pdf&#34;&gt;Produktblad och funktioner&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Här finns bilder från Prion-appen samt en lista med funktioner.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mallar&#34;&gt;Mallar&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://prionapp.com/docs/mall-for-vardnadshavares-godkannande.docx&#34;&gt;Mall för vårdnadshavares samtycke&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mall för att samla in samtycke från vårdnadshavare.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prion</title>
      <link>https://prionapp.com/books/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/books/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;prion-books&#34;&gt;Prion Books&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;about-prion-books&#34;&gt;About Prion Books&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Prion books is a service that lets you order physical photo books to your home.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;The dimensions of the books is 20x20cm.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Books are automatically created from your groups, these you can go in and edit. You can also start from scratch. Re-order, remove images, add back other images from your camera roll or Prion groups.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;You pay by invoice.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prion</title>
      <link>https://prionapp.com/cookies/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/cookies/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;information-om-kakor&#34;&gt;Information om kakor&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Denna version av Villkor gäller från och med 2020-02-07.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;1-vad-är-en-kaka&#34;&gt;1. Vad är en kaka&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;En kaka är en textfil som placeras på din hårddisk av en webbsideserver. Kakor kan inte användas för att köra program eller sprida virus till din dator. Kakor är unikt tilldelade till dig och kan endast läsas av en webbserver i domänen som utfärdat cookien till dig. Syftet med en kaka är att berätta för den webbserver som du har returnerat till en viss sida.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prion</title>
      <link>https://prionapp.com/en/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/en/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Prion</title>
      <link>https://prionapp.com/privacy/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/privacy/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;information-om-personuppgiftsbehandling-för-tjänsten&#34;&gt;Information om personuppgiftsbehandling för Tjänsten&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Denna version av Villkor gäller från och med 2020-02-07.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Med den här informationstexten vill Prion AB (”Prion”) informera dig om hur Prion samlar in och hanterar dina personuppgifter inom ramen för din registrering i och användning av Prions tjänster (”Tjänsten”). Här får du även information om dina rättigheter med avseende på Prions behandling av dina personuppgifter så att du vet hur du kan gå tillväga om du vill göra någon av dessa gällande.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prion</title>
      <link>https://prionapp.com/terms/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/terms/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;allmänna-villkor-för-prion&#34;&gt;Allmänna villkor för Prion&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Denna version av Villkor gäller från och med 2018-05-23.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;1-allmänt&#34;&gt;1. ALLMÄNT&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;1.1 Dessa allmänna villkor (”Villkor”) gäller när Prion AB, org. nr. 556977-1545 (”Prion”/”Vi”/”Oss”), via Prions applikationer och webbtjänster tillhandahåller Prions tjänster för digital kommunikation och administration (”Tjänsten”) för förskolor, skolor och andra företag samt organisationer (”Företagsanvändare”) samt privatpersoner (”Privatanvändare”). Företagsanvändare och Privatanvändare benämns härefter gemensamt (”Användare”). Genom att godkänna dessa Villkor erhåller Användare en licens enligt punkt ‎9.2 nedan att använda Tjänsten. Licensen gäller för samtliga uppdateringar av Tjänsten som Prion tillhandahåller Användaren, såvida inte Prion meddelar Användaren att särskilda villkor gäller för uppdateringen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prion in schools &amp; childcare</title>
      <link>https://prionapp.com/en/schools/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/en/schools/</guid>
      <description>&lt;br /&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Document the children’s work and development digitally using photos, video, document scanning and text. Parents can follow their child’s portfolio and receive notifications for new updates. Send group updates and information to entire departments or the entire school. The app is available for iOS, Android and from the web.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;parent-engagement-and-documentation-from-one-simple-app&#34;&gt;Parent engagement and documentation, from one simple app.&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Prion makes it easy for teachers to give parents a daily insight into school activities. With app teachers can save and share photos, videos and text with parents while keeping the children’s integrity intact. Every child can have a digital portfolio that parents can access in their phone. The app makes ongoing documentation of the children’s learning process joyful and a simple. Prion is available across platforms, both as an app for iPhone/iPad, Android and on the web.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prion som digitalt hjälpmedel i förskolan</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/prion-som-digitalt-hjalpmedel-i-forskolan/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/blogg/prion-som-digitalt-hjalpmedel-i-forskolan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Med Prion är det enkelt att ge föräldrar insyn i vad som sker på förskolan i veckorna. Styr enkelt vilka som tar del av olika inlägg och dela bilder och information fritt utan att äventyra barnens integritet. Rättigheterna till bilderna tillfaller förskolan.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prion som digitalt hjälpmedel i förskolan</title>
      <link>https://prionapp.com/forskola/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/forskola/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Prion är en helhetsplattform för förskolan. Bland annat kan pedagoger dokumentera via bild, text och video. Genom appen kan vårdnadshavare följa sitt barns utveckling och lärande direkt i mobiltelefonen. Det är även ett enkelt sätt att snabbt nå ut med information till alla vårdnadshavare. Prion har stöd för förskolans läroplan vilket gör att dokumentation enkelt kan kopplas till läroplansmålen. Utöver dokumentation har Prion både närvaro och schema. I appen ges en lättöverskådlig bild över närvaron, dels för varje avdelning men även för hela förskolan. Vårdnadshavare kan enkelt lägga in barnens schema och frånvaroanmäla i appen. Genom Prions webbtjänst kan pedagoger och chefer ta del av statistik vilket gör det enkelt att följa upp och planera framåt för verksamheten. GDPR, dataskydd och informationssäkerhet är centrala delar i vår verksamhet och du kan läsa mer om hur vi jobbar med dem &lt;a href=&#34;https://prionapp.com/gdpr/&#34;&gt;här&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Android Utvecklare sökes</title>
      <link>https://prionapp.com/jobs/android.se/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 10:16:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/jobs/android.se/</guid>
      <description>&lt;h5 id=&#34;om-bolaget&#34;&gt;Om bolaget&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vi är ett svenskt &lt;em&gt;start-up&lt;/em&gt; i centrala Stockholm och är antagna till Handelshögskolans inkubator, &lt;em&gt;SSE Business Lab&lt;/em&gt;. När nätverken på sociala medier växer sig allt större och vi använder oss alltmer av bilder för att kommunicera ökar behovet av att smidigt kunna dela bilder riktat - Prion gör det lätt och roligt att posta bilder privat i grupper. Många grupper är kopplade till barn och familj, där barnbilder och andra familjerelaterade bilder delas inom familjen. Appen används även av förskolor runtom i Sverige för att samla bilder från verksamheter och dela med barnens föräldrar. I dagsläget används appen av några tusentals personer i Sverige.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>iOS Utvecklare sökes</title>
      <link>https://prionapp.com/jobs/ios.se/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 10:16:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://prionapp.com/jobs/ios.se/</guid>
      <description>&lt;h5 id=&#34;om-bolaget&#34;&gt;Om bolaget&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vi är ett svenskt &lt;em&gt;start-up&lt;/em&gt; i centrala Stockholm och är antagna till Handelshögskolans inkubator, &lt;em&gt;SSE Business Lab&lt;/em&gt;. När nätverken på sociala medier växer sig allt större och vi använder oss alltmer av bilder för att kommunicera ökar behovet av att smidigt kunna dela bilder riktat - Prion gör det lätt och roligt att posta bilder privat i grupper. Många grupper är kopplade till barn och familj, där barnbilder och andra familjerelaterade bilder delas inom familjen. Appen används även av förskolor runtom i Sverige för att samla bilder från verksamheter och dela med barnens föräldrar. I dagsläget används appen av några tusentals personer i Sverige.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
