<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Prion</title>
    <link>http://prionapp.com/index.xml</link>
    <description>Recent content on Prion</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sv-se</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Jun 2017 10:16:05 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://prionapp.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Press</title>
      <link>http://prionapp.com/press/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/press/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;press&#34;&gt;Press&lt;/h1&gt;

&lt;h3 id=&#34;om-prion&#34;&gt;Om Prion&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Prion är ett svenskt teknikbolag som genom apparna Prion och PrionKids ger barn och vuxna möjlighet att med lätthet dela bilder och inlägg privat i grupper. Det är enkelt att styra vilka grupper som ska ta del av vilka inlägg och bildrättigheterna tillfaller inte Prion som bolag. Apparna används främst inom förskolan internt och för föräldrakommunikation där behovet av integritet är stort. Namnet Prion står för Privacy On vilket står för bolagets fokus på privat kommunikation.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;pressmeddelande&#34;&gt;Pressmeddelande&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.mynewsdesk.com/se/prion-ab/pressreleases/skype-klarna-och-king-grundarnas-hemliga-investering-foto-appen-prion-aer-redo-foer-lansering-2005750&#34;&gt;Skype, Klarna och King-grundarnas hemliga investering foto-appen Prion är redo för lansering&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;presskit&#34;&gt;Presskit&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Här kan du ladda ned ett presskit med olika varianter av våra logotyper, som passar i olika sammanhang. I kitet ingår även ett antal bilder på grundarna som är godkända att använda.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;prion&#34;&gt;Prion&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/presskit/Prion-Presskit-Screenshots.zip&#34;&gt;Bilder på appen Prion&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/presskit/Prion-Presskit-Logo.zip&#34;&gt;Prion logotyper&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/presskit/Prion-Presskit-Bilder.zip&#34;&gt;Bilder på grundarna&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;prion-kids&#34;&gt;Prion Kids&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/presskit/PrionKids-Presskit-Screenshots.zip&#34;&gt;Bilder på appen Prion Kids&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/presskit/PrionKids-Presskit-Logo.zip&#34;&gt;Prion Kids logotyper&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skype, Klarna och King-grundarnas hemliga investering foto-appen Prion är redo för lansering</title>
      <link>http://prionapp.com/blogg/skype-klarna-king-grundarnas-hemliga-investering-foto-appen-prion-ar-redo-for-lansering/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 08:00:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/blogg/skype-klarna-king-grundarnas-hemliga-investering-foto-appen-prion-ar-redo-for-lansering/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Grundarna av Skype, Klarna och King har för första gången gjort en gemensam investering - i den svenska foto-appen Prion. Investeringen gjordes redan 2016 och projektet har hittills hållits hemligt. Under det senaste året har foto-appen Prion utvecklats och lyckosamt testats på förskolor runt om i Sverige för att underlätta föräldrakommunikationen. Efter vårens framgångsrika tester kommer foto-appen för privat bilddelning under hösten att lanseras för förskolor runt om i hela landet.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det är första gången de tre tech-stjärnorna gått ihop för en gemensam investering. Skypegrundaren Niklas Zennström, som 2005 sålde Skype till eBay, har gått in som affärsängel, Klarnas VD och grundare Sebastian Siemiatkowski investerar tillsammans med sin fru Nina Siemiatkowski och Sebastian Knutsson, en av grundarna av spelbolaget King som ligger bakom framgångssagan Candy Crush, har också gått in som affärsängel. Tillsammans har de investerat runt 2,4 miljoner kronor i utvecklingen av foto-appen Prion.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;I grunden handlar Prion om att föra människor närmare varandra genom att göra det enkelt att dela bilder med rätt målgrupp. För att företaget ska lyckas så kunde vi inte tänka oss bättre investerare. Med deras breda och framgångsrika erfarenhet har vi en riktigt bra grund för att ta Prion vidare i Sverige och internationellt.&amp;rdquo;
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Fredrika Bernadotte, VD och medgrundare av Prion.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Jag och min fru är själva småbarnsföräldrar och kan verkligen relatera till att man vill dela olika privata bilder med olika personer inom sin familj, vänskapskrets och förskola. Det behovet och grundarnas enorma drivkraft gjorde att jag ville investera i Prion.&amp;rdquo;
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Sebastian Siemiatkowski grundare av Klarna och investerare i Prion&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Jag ser behovet av Prion och potentialen i hur den kan spridas och bli riktigt stor och jag gillar teamet. Det var en bra kombination för mig som är väldigt intresserad av spel och konsument-appar.”
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Sebastian Knutsson, grundare av King och investerare i Prion.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Appen används för delning av bilder inom en mängd områden, bland annat barn- och familjebilder och på förskolor där integritet är extra viktigt. Idag använder ett 10-tal förskolor appen och under 2017 kommer den att rullas ut till förskolor över hela Sverige. Genom att förskolan delar bilder med korta texter kan föräldrar ta del av den verksamhet som sker på förskolan – direkt när det händer. På liknande sätt används Prion av familjer för att dela minnen och hålla kontakt i vardagen. På sikt är planen att Prion ska växa bredare och inom fler segment där det finns stora behov av att dela bilder privat.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;för-mer-information&#34;&gt;För mer information:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fredrika Bernadotte&lt;/em&gt;, VD Prion, 0721-50 58 33, &lt;a href=&#34;mailto:fredrika@prionapp.com&#34;&gt;fredrika@prionapp.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;om-bolaget&#34;&gt;Om bolaget:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Prion är ett svenskt teknikbolag som har utvecklat en digital plattform i form av en app som gör det enkelt att dela, kommunicera och samla bilder privat. I appen som bär bolagets namn skapas inlägg med bilder, video och texter som kan skickas till utvalda grupper och personer. Bolagets grundare är VD Fredrika Bernadotte och teknikchef Tobias Brander. Namnet Prion kommer från de första bokstäverna i Privacy On, och står för appens privata fokus.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ystads Allehanda tidning intervjuar förskollärare om Prion</title>
      <link>http://prionapp.com/blogg/app-gor-det-latt-for-foraldrar-halla-koll/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jun 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/blogg/app-gor-det-latt-for-foraldrar-halla-koll/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tidningen skriver om hur föräldrar kan följa sitt barn i realtid och därigenom få en större inblick i barnets vardag på förskolan. De har varit och besökt förskolan Ankaret i Abbekås som använt Prion sedan årsskiftet. Två av Ankarets tre avdelningar har testat appen och man anser det vara så lyckat att det även ska introduceras på samtliga avdelningar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I artikeln liknas Prion med Instagram - men personalen beskriver att skillnaden är att i Prion kränks inte integriteten och att den inte bara är för att dela allmänna uppdateringar utan barnens ansikten.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Vi har hållit på hela våren och blivit riktigt inkörda på detta. Det fungerar jättebra. Vi synliggör verksamheten för barnens föräldrar och det sker på ett integritetssäkert sätt. Vi är väldigt nöjda, alla föräldrar är också nöjda, så vi planerar att fortsätta.“
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Linda Björk, förskollärare&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/forskollarare-linda-bjork-med-prion.jpeg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;subpage-caption&#34;&gt;Foto: Katarina Melvinger&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Varje barn har en enskild avdelning av bilder som bara kan nås av det enskilda barnets föräldrar. Sedan finns en allmän grupp där de lägger ut bilder som är gemensamma för alla, till exempel bilder från en utflykt till en sagostund på biblioteket. Föräldrarna får en notis när det finns ett nytt inlägg och kan öppna direkt i sin mobiltelefon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Linda Björk på Ankarets förskola beskriver för Ystads Allehanda att hon tycker att det är bra att appen är så enkel och att det går väldigt snabbt att skriva en liten uppdatering om något barn och lägga ut en bild.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Det sker på ett ögonblick och det är en förutsättning för att det ska fungera. Och det är inte så att vi känner att vi måste göra det hela tiden. Det får inte bli en belastning. Hinner man inte uppdatera får det vänta.“
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Linda Björk, förskollärare&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Hon beskriver hur hon tror att föräldrar särskilt uppskattar att kunna ta del av information om barnens aktiviteter samma dag som de hänt. Det gör det lättare att samtala med barnet kring dagen hemma vid köksbordet.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Ofta kan det vara svårt att få barnet att berätta vad de har varit med om och gjort under dagen. Det är nog något alla föräldrar känner igen sig i. Men om man då har sett en bild på barnet där han eller hon sitter och målar eller lägger pärlplattor, så kan man börja prata om det. Man kan också visa barnet bilden och så har man något konkret att prata om.“
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Linda Björk, förskollärare&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Extra bra är appen kanske för föräldrar som skolar in sitt barn och kanske lämnar dem gråtande här på förskolan. Vi kan då senare lägga upp en bild på barnet som sitter hur glad som helst och lägger pussel fortsätter hon.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;inblicken-uppmuntrar-till-samtal-mellan-barn-och-föräldrar&#34;&gt;Inblicken uppmuntrar till samtal mellan barn och föräldrar&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Vi har bara tyckt att det är kul. Det är roligt att få en inblick i vår sons vardag. Och får vi en bild på honom där han sitter och tittar på en nyckelpiga så kan vi ta upp det senare och prata om det under kvällen hemma.“
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Susanne Strandberg som har sin son på Ankaret&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Läs hela artikeln här:
&lt;a href=&#34;http://www.ystadsallehanda.se/skurup/app-gor-det-latt-for-foraldrar-halla-koll/&#34;&gt;Få stenkoll på barnen - med ny förskoleapp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;läs-mer-om-prion&#34;&gt;Läs mer om Prion&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Filmer, produktblad och guider om Prion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/forskola/&#34;&gt;Läs vidare&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;kom-igång-direkt&#34;&gt;Kom igång direkt&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ladda ner appen till en lärplatta, iPhone eller Android-telefon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://bnc.lt/3TIg/qaaRFDrvGz&#34;&gt;Hämta Appen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;tipsa&#34;&gt;Tipsa!&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;btn btn-xl&#34; href=&#34;mailto:hello@prionapp.com&#34;&gt;Tipsa om en förskola&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kom igång med Prion - Förskola</title>
      <link>http://prionapp.com/forskola-kom-igang/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/forskola-kom-igang/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Nedan följer en beskrivning av hur ni kommer igång med Prion. Exemplet är hämtat från hur andra förskolor valt att lägga upp sitt arbete i appen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;hämta-appen&#34;&gt;Hämta appen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;btn btn-xl bullet-button&#34; href=&#34;https://bnc.lt/3TIg/qaaRFDrvGz&#34;&gt;Ladda ned&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eller gå till &lt;a href=&#34;http://prionapp.com/&#34;&gt;www.prionapp.com&lt;/a&gt; på din telefon eller surfplatta och tryck dig vidare till AppStore/Google Play därifrån. Då kommer du direkt till appen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du kan även söka på &lt;strong&gt;&lt;em&gt;”Prion”&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; i AppStore och Google Play. Har du en iPad söker du upp Prion och väljer sedan &lt;strong&gt;&lt;em&gt;”Endast iPhone”&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; i menyn uppe till vänster så kommer den upp.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;skapa-konto&#34;&gt;Skapa konto&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Varje Avdelning på förskolan rekommenderas ha ett eget konto i appen. Tänk på att alla som arbetar på avdelningen ska kunna logga in på kontot så välj en email och lösenord alla kan få tillgång till.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;skapa-era-grupper&#34;&gt;Skapa era grupper&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Inloggad på Avdelningens konto skapar ni grupper enligt följande (&lt;strong&gt;&lt;em&gt;rekommendation&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;En grupp för alla föräldrar som hör till avdelningen.

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Förslag: &lt;strong&gt;”(Alla)Grävlingens-Avdelning”&lt;/strong&gt; där ni byter ut ”Grävlingen” mot ert avdelningsnamn&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En grupp för er internt på avdelningen där ni kan samla material.

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Förslag: &lt;strong&gt;”(Intern)Grävlingens-Avdelning”&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En grupp för varje barn och barnets föräldrar (ev. beroende på barngruppens storlek).

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Förslag: &lt;strong&gt;”Johanna”&lt;/strong&gt; (barnets namn)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ni kan även sätta upp grupper för speciella teman och tillfällen löpande utifrån vad som passar er verksamhet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nu har ni satt en struktur som gör att ni kan:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Samla bildmaterial inom avdelningen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Göra inlägg till alla föräldrar kopplat till avdelningen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Göra inlägg kopplat till specifika barn på avdelningen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;bjud-in-personer&#34;&gt;Bjud in personer&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nästa steg är att bjuda in de personer som ska vara med i grupperna, det gör ni inifrån respektive gruppsida. Du kan dock redan nu testa att göra inlägg i grupperna!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;skapa-poster&#34;&gt;Skapa poster!&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nu kan ni skapa, dokumentera och dela barnens dagar och äventyr med exakt rätt målgrupp.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Läs mer om Prion på &lt;a href=&#34;http://prionapp.com/&#34;&gt;prionapp.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prion Kids</title>
      <link>http://prionapp.com/kids/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/kids/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/kids/PrionKids-logo-article.png&#34; alt=&#34;Kids Logo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;barnens-kamera-app-på-förskolan&#34;&gt;Barnens kamera-app på förskolan&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Barnfunktion där barnen dokumenterar och fotograferar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Förskolan får spårning av vilket barn som tagit vilka bilder&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kan delas vidare till föräldrar eller användas på förskolan&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/kids/kids-screens-article.png&#34; alt=&#34;Screenshots&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;om-appen&#34;&gt;Om appen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Med Prion Kids kan flera barn kan ta bilder med samma iPad och få spårning
av vem som tagit vilka bilder. Barnen har sina egna portfolios och ni kan arbeta vidare med bilder på olika sätt t.ex. dela vidare till föräldrar. Barnen blir delaktiga
i sin dokumentation, får träna sig i att arbeta med bilder och kan utforska världen med foto. Bilderna kan underlätta reflektion kring digitala medier och stötta barnet
i att uttrycka sina tankar. Ni som vuxna använder en egen version av appen som heter Prion där mer inställningar och funktioner finns tillgängliga.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;såhär-fungerar-det&#34;&gt;Såhär fungerar det&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;kom-igång&#34;&gt;Kom igång&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Barnen använder Prion Kids:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 . &lt;a href=&#34;https://itunes.apple.com/us/app/prion-kids/id1180154600?l=sv&amp;amp;ls=1&amp;amp;mt=8&#34;&gt;Ladda ner Prion Kids i AppStore&lt;/a&gt; och skapa profiler för barnen. Barnen tar sedan bilder under sin profil.
På iPad: sök på Prion Kids i AppStore, välj “appar för iPhone” uppe till vänster.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ni vuxna använder Prion:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 . &lt;a href=&#34;https://itunes.apple.com/se/app/prion/id924506638?mt=8&#34;&gt;Ladda ner Prion i AppStore&lt;/a&gt; och logga in med samma konto som i Prion Kids. Härifrån har ni mer funktioner
för att hantera barnens bilder. På iPad: sök på Prion i AppStore, välj “appar för iPhone” uppe till vänster.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;gör-foto-övningar-med-barnen&#34;&gt;Gör foto-övningar med barnen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Låt barnen utforska själva och fånga världen från sitt egna perspektiv - ta bilder på  vad de anser intressant
och viktigt. Bilderna kan användas för att starta samtal och vara ett stöd för barnet att utifrån bilden kunna
uttrycka sina tankar. Bege er ut på foto-uppdrag och gör övningar som passar just hos er och nu. Låt barnen
ta bilder på det ni arbetar med - som i allt skapande finns inga begräsningar.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;dela-vidare-bilder-till-föräldrar-och-använd-som-reklektion&#34;&gt;Dela vidare bilder till föräldrar och använd som reklektion&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Varje barn har en egen portfolio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Öppna barnens portfolios via Prion. Här får ni en bra överblick över bilderna och kan administrera både
barnens bilder och profiler.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samlas i mindre grupp och koppla iPad:en till projektor eller håll upp lärplattan för barnen. Öppna barnens
portfolios i Prion (hittas till vänster om hem-flödet). Låt barnen berätta om sina dokumentationer. Se
barnens portfolios en och en, blandat och i bildspel. Ni kan även lägga till bilder i barnens portfolios via Prion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dela vidare till föräldrarna&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det är enkelt att dela vidare bilder till föräldrar. Bilderna vattenmärks med barnet som tagit dem - så även
föräldrar kan se att deras barn tagit en viss bild. Ni kan antingen spara ner bilderna eller dela dem i Prion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;btn btn-xl bullet-button&#34; href=&#34;https://itunes.apple.com/us/app/prion-kids/id1180154600?l=sv&amp;ls=1&amp;mt=8&#34;&gt;Ladda ned Prion Kids&lt;/a&gt;
&lt;a class=&#34;btn btn-xl bullet-button&#34; href=&#34;https://bnc.lt/3TIg/qaaRFDrvGz&#34;&gt;Ladda ned Prion&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Läs mer om Prion på &lt;a href=&#34;http://prionapp.com/&#34;&gt;prionapp.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prion för föräldrar</title>
      <link>http://prionapp.com/foraldrar/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/foraldrar/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;app-för-smidig-kommunikation&#34;&gt;App för smidig kommunikation&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prion är en app för privat bilddelning och kommunikation&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ta del av ditt barns dagar direkt i mobilen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Snabbt och enkelt för personalen - mer tid åt barnen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bildrättigheter hålls intakta och oönskade exponeringar undviks&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;desktop_explain_image&#34; src=&#34;http://prionapp.com/img/desktop_explain.jpg&#34;&gt;
&lt;img class=&#34;mobile_explain_image&#34; src=&#34;http://prionapp.com/img/mobile_explain.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Det är ett väldigt smidigt sätt att kunna följa med vad som händer på förskolan. Föräldrar kan både följa hela avdelningen och därutöver sitt egna barn. Personalen lägger ut bilder och texter i appen och styr till vilka inlägg skickas.“
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Annelie Medoc, central IKT-pedagog, Skurups kommun&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/foraldrar/security-article.png&#34; alt=&#34;Säkerhet&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;mer-information&#34;&gt;Mer information&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;om-prion&#34;&gt;Om Prion&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Prion är ett svenskt teknikbolag som genom apparna Prion och PrionKids ger barn och vuxna möjlighet att med lätthet dela bilder och inlägg privat i grupper. Det är enkelt att styra vilka grupper som ska ta del av vilka inlägg och bildrättigheterna tillfaller inte Prion som bolag. Apparna används främst inom förskolan internt och för föräldrakommunikation där behovet av integritet är stort. Namnet Prion står för Privacy On vilket står för bolagets fokus på privat kommunikation.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;varför-prion&#34;&gt;Varför Prion&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Digitala verktyg gör det möjligt att göra tidskrävande moment snabbare och bättre. Bilder är ett effektivt medie för att förmedla information och tar en allt större plats i kommunikationen mellan människor – en bild säger snabbt mer än tusen ord. Med Prion kan förskolan dra nytta av bildmediet och
med lätthet ge föräldrar insyn i barnens vardag på förskolan och samtidigt skapa dokumentation. Föräldrar får inblick i aktiviteter samma dag de skett via mobilen, oavsett var de befinner sig, och har enklare att prata med barnet hemma om dagen. En bestående portfölj byggs upp över barnets förskoletid i appen som både barn  och föräldrar kan se tillbaka på.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;så-fungerar-det&#34;&gt;Så fungerar det&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;(varierar något från förskola till förskola)&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Förskolan skapar en avdelningsgrupp i appen och även en grupp för varje barn.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alla vårdnadshavare är med i avdelningsgruppen och enbart barnets i barnets grupp.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Förskolan skapar inlägg och väljer vilka grupper som inlägg ska skickas till.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Det gör att icke önskvärd exponering av barnen kan undvikas samtidigt som förskolan även kan dela bilder med  barnens ansikten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;annan-info&#34;&gt;Annan info&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Språkstöd&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; gör att mottagaren kan få texter översatta till valfritt språk i appen. Föräldrar kan ha &lt;strong&gt;&lt;em&gt;egna grupper&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; där de bevarar bilder på sitt barn och kan inkludera andra i barnets omgivning. Det finns  en barnversion av appen som heter &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Prion Kids&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; genom vilken barnen själva kan fotografera och dokumentera tillsammans med förskolans personal. Det öppnar för att barnen själva kan utforska bildmediet i en trygg miljö.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;säkerhet&#34;&gt;Säkerhet&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Appen innebär ett säkert sätt att skicka bilder mellan förskolan och föräldrar där bilder inte kommer
obehöriga till del, utan användare har full kontroll över vad som delas och med vem. Gällande den
tekniska säkerheten så skickas all data krypterat (SSL). Data lagras bakom brandväggar på säkra servrar
där ingen utomstående har åtkomst på Amazons lagringstjänst S3 och inom EU. Databasen kopieras
dagligen och appen är byggd på beprövade tekniker och tjänster. Äganderätt till bilderna tillfaller inte
Prion som företag utan bildrättigheter bevaras. Prions affärsmodell är att erbjuda mervärdestjänster
kring foto.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prion i Skurups kommun</title>
      <link>http://prionapp.com/blogg/prion-i-skurups-kommun/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/blogg/prion-i-skurups-kommun/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/annelie-medoc-ikt-skurup.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;subpage-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Skurups kommun ligger i Skåne län. Kommunen driver 10 kommunala förskolor som alla har sin egen profil och verksamhetsidé. Annelie Medoc är IKT-pedagog centralt inom kommunen och den som introducerade Prion.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;uppskattar-enkelheten-för-både-pedagogerna-och-föräldrarna&#34;&gt;Uppskattar enkelheten för både pedagogerna och föräldrarna&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Det gick snabbt och lätt att komma igång.“
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Det var av en slump som vi stötte på Prionapp - sedan gick det snabbt och lätt att komma igång. Pedagogerna hos oss är nöjda över hur lätt det är att använda verktyget. Sett ur ett föräldraperspektiv så är det även ett väldigt smidigt sätt att kunna följa med vad som händer på förskolan.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;föräldrar-kan-följa-avdelningen-och-sitt-barn-specifikt&#34;&gt;Föräldrar kan följa avdelningen - och sitt barn specifikt&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Föräldrar kan både följa hela avdelningen och därutöver sitt barn. Personalen lägger ut bilder och texter i appen och väljer vart vilka inlägg ska gå.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fler och fler avdelningar börjar använda appen. Nu har ju även barnversionen kommit, Prion Kids, som ger barnen större inflytande och delaktighet i sitt lärande och sin dokumentation. Det tycker vi är väldigt spännande!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;en-bestående-portfolio-för-barnen&#34;&gt;En bestående portfolio för barnen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Utöver att det är en tillfällig uppdatering till föräldrarna, så byggs även en mer bestående portfölj upp. När barnet slutar kan föräldrarna själva kan bli ägare till sitt barns material och ha kvar portfolion så länge de vill och kan se tillbaka på tiden i förskolan.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Det är en väldigt smidig lösning för förskolorna. Jag är så glad att vi råkade stöta på detta verktyg.“&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Annelie Medoc&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/skurup-logo.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/forskola/&#34; title=läs om Prion för förskolor &gt;Läs mer om appen här.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dela bilder och inlägg i familjen</title>
      <link>http://prionapp.com/blogg/dela-bilder-och-inlagg-i-familjen/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/blogg/dela-bilder-och-inlagg-i-familjen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Prion hjälper familjer att hålla ihop i vardagen och bevara minnen för framtiden. Genom att skicka bilder med korta bildtexter går det snabbt att ge varandra en inblick i vad som sker i allas liv - allt från vardagliga detaljer till de stora ögonblicken i livet. Håll kontakt och kommunicera kring inläggen tillsammans eller gilla inlägg för att visa att du sett dem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/family/syskon-skojar-hemma.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;subpage-caption&#34;&gt;Korta inlägg till varandra inom familjen skapar en svårslagen närhet även när man är på olika platser.
&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;föj-ert-barns-utveckling-med-de-närmsta&#34;&gt;Föj ert barns utveckling med de närmsta&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Utöver familjens grupp är det roligt att ha en grupp för ett enskilt barn. Där ni postar inlägg med barnet och kan låta de närmsta följa barnets utveckling. Över tid byggs en minnesbank upp likt ett digitalt fotoalbum. Det är ett enkelt sätt att låta övriga familjen vara delaktiga och nära barnet. Om någon annan tar hand om barnet kan ni även välja att andra kan lägga till foton i barnets grupp.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Min fru och jag lägger upp alla små och stora ögonblick i våra döttrars liv i Prion, och har gjort sedan de föddes. Familjer på båda sidor deltar vilket gör att alla känner sig delaktiga.“
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Daniel Almgren, tvåbarnspappa&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/family/Mamma-och-glad-bebis-pa-bild.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;subpage-caption&#34;&gt;Bevara alla de små och stora ögonblicken. Gör bildserier och skriv en liten text till som ger minnena ännu mer liv.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;dela-fritt-med-hög-integritet&#34;&gt;Dela fritt med hög integritet&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Prion är en trygg plats där ni kan dela saker som bara är för familjen. Eftersom det appen bygger på slutna grupper kan ni vara er själva utan att behöva tänkta så mycket på vad ni delar. Ni behåller även rättigheterna till era bilder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/family/Barn-och-mamma-bakar.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;subpage-caption&#34;&gt;Inkludera övriga familjen i vardagen, dela varandra glädje och kanske till och med motgångar.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;kom-igång&#34;&gt;Kom igång&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ladda ner appen till din iPhone eller Android-telefon:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://bnc.lt/3TIg/qaaRFDrvGz&#34;&gt;Hämta Appen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;följ-ditt-barns-dagar-på-förskolan&#34;&gt;Följ ditt barns dagar på förskolan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Prion används i förskolan för att ge föräldrar inblick i vad som sker på förskolan dagligen. Appen är säker ur integritetessynpunkt och följer Personuppgiftslagen vilket gör att även barnens ansiken får delas i appen.
Fyll i namnet på förskolan och en kontaktperson där så hör vi av oss till dem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;btn btn-xl&#34; href=&#34;mailto:hello@prionapp.com&#34;&gt;Ja tack, ta gärna kontakt med min förskola&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dela bilder och inlägg i familjen</title>
      <link>http://prionapp.com/familj/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/familj/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Prion hjälper familjer att hålla ihop i vardagen och bevara minnen för framtiden. Genom att skicka bilder med korta bildtexter går det snabbt att ge varandra en inblick i vad som sker i allas liv - allt från vardagliga detaljer till de stora ögonblicken i livet. Håll kontakt och kommunicera kring inläggen tillsammans eller &amp;ldquo;gilla&amp;rdquo; inlägg för att visa att du sett dem.
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/family/syskon-skojar-hemma.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;subpage-caption&#34;&gt;Korta inlägg till varandra inom familjen skapar en svårslagen närhet även när man är på olika platser.
&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;föj-ert-barns-utveckling-med-de-närmsta&#34;&gt;Föj ert barns utveckling med de närmsta&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Utöver familjens grupp är det roligt att ha en grupp för ett enskilt barn. Där ni postar inlägg med barnet och kan låta de närmsta följa barnets utveckling. Över tid byggs en minnesbank upp likt ett digitalt fotoalbum. Det är ett enkelt sätt att låta övriga familjen vara delaktiga och nära barnet. Om någon annan tar hand om barnet kan ni även välja att andra kan lägga till foton i barnets grupp.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Min fru och jag lägger upp alla små och stora ögonblick i våra döttrars liv i Prion, och har gjort sedan de föddes. Familjer på båda sidor deltar vilket gör att alla känner sig delaktiga.“
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Daniel Almgren, tvåbarnspappa&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/family/Mamma-och-glad-bebis-pa-bild.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;subpage-caption&#34;&gt;Bevara alla de små och stora ögonblicken. Gör bildserier och skriv en liten text till som ger minnena ännu mer liv.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;dela-fritt-med-hög-integritet&#34;&gt;Dela fritt med hög integritet&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Prion är en trygg plats där ni kan dela saker som bara är för familjen. Eftersom det appen bygger på slutna grupper kan ni vara er själva utan att behöva tänkta så mycket på vad ni delar. Ni behåller även rättigheterna till era bilder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/family/Barn-och-mamma-bakar.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;subpage-caption&#34;&gt;Inkludera övriga familjen i vardagen, dela varandra glädje och kanske till och med motgångar.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;kom-igång&#34;&gt;Kom igång&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ladda ner appen till din iPhone eller Android-telefon:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://bnc.lt/3TIg/qaaRFDrvGz&#34;&gt;Hämta Appen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;följ-ditt-barns-dagar-på-förskolan&#34;&gt;Följ ditt barns dagar på förskolan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Prion används i förskolan för att ge föräldrar inblick i vad som sker på förskolan dagligen. Appen är säker ur integritetessynpunkt och följer Personuppgiftslagen vilket gör att även barnens ansiken får delas i appen.
Fyll i namnet på förskolan och en kontaktperson där så hör vi av oss till dem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;btn btn-xl&#34; href=&#34;mailto:hello@prionapp.com&#34;&gt;Ja tack, ta gärna kontakt med min förskola&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digitalisering inkluderas i förskolans läroplan - förändringarna i korthet</title>
      <link>http://prionapp.com/blogg/4-forandringar-i-forskolans-laroplan-att-vanta/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/blogg/4-forandringar-i-forskolans-laroplan-att-vanta/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Förändringarna som Skolverket föreslår handlar om att barnen ska få träna sig i att använda digitala verktyg och medier i tidig ålder på förskolan. Att behärska digitala medier kommer vara viktigt för likvärdigheten och möjligheterna att lyckas i sin senare skolgång, regeringen beslutade i mars 2017 att digitala verktyg ska ha ett större fokus genom hela grund- och gymnasieskolan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Här är en sammfattning på förändringarna som Skolverket lagt fram för regeringen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;1-tydligt-uppdrag-utveckla-barnens-digitala-kompetens&#34;&gt;1. Tydligt uppdrag: utveckla barnens digitala kompetens!&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Skolverket föreslår ett nytt stycke som tydliggör skolans uppdrag att bidra till att utveckla barnens digitala
kompetens.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Förskolan ska bidra till att barnen utvecklar förståelse för den digitalisering som de möter i vardagen.
Barnen ska ges möjlighet att utveckla sin förmåga att använda digital teknik. De ska även ges möjlighet
att utveckla ett ansvarsfullt förhållningssätt till digital teknik, för att kunna se konsekvenser av sitt
handlande. Förskolan ska därigenom ge barnen förutsättningar att utveckla digital kompetens..“
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Skolverkets förslag på förändring i läroplanen&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&#34;2-träna-konsekvensreflektion-kopplat-till-digitala-medier&#34;&gt;2. Träna konsekvensreflektion kopplat till digitala medier&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Skolverket föreslår att arbetslaget ska uppmärksamma barnen på
konsekvenser vid användning av digitala verktyg och medier.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;3-lär-hantering-av-digitala-medier&#34;&gt;3. Lär hantering av digitala medier&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Verket vill vidare göra ett tillägg om att förskolan ska sträva efter att varje barn utvecklar sin förmåga att
använda digitala verktyg och medier för skapande, kommunikation, utveckling och
lärande. Förskolläraren får ansvara för att arbetet i barngruppen genomförs
så att barnen stimuleras och utmanas i sin användning av digitala verktyg på ett sätt
som främjar utveckling och lärande.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arbetslaget ska också ge barn möjlighet att
utveckla sin förmåga att kommunicera, dokumentera och förmedla upplevelser,
erfarenheter, idéer och tankegångar med hjälp av ord, konkret material och bild
samt estetiska och andra uttrycksformer, såväl med som utan digitala verktyg.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;4-förstärkt-ansvar-på-förkolechefer&#34;&gt;4. Förstärkt ansvar på förkolechefer&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;I delen om Förskolechefens ansvar återfinns också förslag på förstärkt skrivning inom
kompetensutveckling avseende kollegialt lärande.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Det är bra att den digitala kompetensen får en tydligare framskrivning
i Läroplanen för förskolan. Att tidigt lägga grunden för att hantera digitala verktyg och att ge barn
möjligheter att utveckla ett ansvarsfullt förhållningssätt till digital teknik är viktigt för att överbrygga de
digitala klyftor som finns i Sverige. Ju tidigare ett sådant förhållningssätt grundläggs desto större chans
är det att barnen kan ta del av de möjligheter som digitaliseringen innebär och chans att minska de
risker som finns med samma samhällsutveckling.”
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Lärarnas Riksförbund&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.skolverket.se/om-skolverket/publikationer/visa-enskild-publikation?_xurl_=http%3A%2F%2Fwww5.skolverket.se%2Fwtpub%2Fws%2Fskolbok%2Fwpubext%2Ftrycksak%2FBlob%2Fpdf3732.pdf%3Fk%3D3732&#34;&gt;Läs mer om Skolverkets förslag här.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;emailto:hello@prionapp.com&#34;&gt;hello@prionapp.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;prion-är-ett-digitalt-verktyg-för-att-personal-och-barn-tillsammans-ska-ge-föräldrar-insyn&#34;&gt;Prion är ett digitalt verktyg för att personal och barn tillsammans ska ge föräldrar insyn&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Prion används i förskolan för att ge föräldrar inblick i vad som sker på förskolan dagligen. Appen är säker ur integritetessynpunkt och följer Personuppgiftslagen vilket gör att även barnens ansiken får delas i appen.  &lt;a href=&#34;http://prionapp.com/forskola/&#34; title=läs om Prion för förskolor &gt;Läs mer om appen här.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Event</title>
      <link>http://prionapp.com/event/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/event/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Information till event kommer här snart&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Förskolan ska förbereda barnen för ett digitaliserat samhälle</title>
      <link>http://prionapp.com/blogg/forskolan-ska-forbereda-barnen-for-ett-digitaliserat-samhalle/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/blogg/forskolan-ska-forbereda-barnen-for-ett-digitaliserat-samhalle/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Förskolan ska förbereda barn för ett allt mer digitaliserat samhälle. Därför föreslår nu Skolverket
&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/blogg/4-forandringar-i-forskolans-laroplan-att-vanta&#34; title=&#34;läs mer här om förändringarna i förskolans läroplan&#34;&gt;förändringar i läroplanen för förskolan.&lt;/a&gt; Förändringarna innebär att det ingår förskolors uppdrag att ge barnen möjligheter att möta och förhålla sig till den moderna digitala teknik som de omges av på sin egen nivå. Det kan exempelvis handla om hushållsapparater, trafikljus och kameror.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Vi vet att många förskolor redan idag arbetar med att låta barnen möta digitala verktyg som ett inslag i förskolans verksamhet. Med vårt förslag vill vi att alla förskolor ska arbeta med dessa frågor. Det är viktigt för likvärdigheten.“
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Christian Magnusson, undervisningsråd på Skolverket&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&#34;digitalt-lärande-från-förskola-till-vuxenutbildning&#34;&gt;Digitalt lärande från förskola till vuxenutbildning&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Avsikten med förändringarna är att skapa en röd tråd för att på bästa sätt förbereda morgondagens medborgare för ett allt mer digitaliserat samhälle. Tanken är att förskollärare ska ansvara för att arbetet i barngruppen genomförs så att barnen stimuleras och utmanas i sin användning av digitala verktyg på ett sätt som främjar deras utveckling och lärande.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Tanken är inte att barnen passivt ska titta på en skärm eller att lärplattor ska användas för barnpassning. Tvärtom är det så att pedagoger kan visa på hur dessa verktyg kan användas på andra sätt än många barn kanske är vana med i hemmet.”
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Christian Magnusson, undervisningsråd på Skolverket&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/https://www.skolverket.se/skolutveckling/nyhetsarkiv/2016/forskolan-ska-forbereda-barnen-for-ett-digitaliserat-samhalle-1.256632/&#34;&gt;Läs hela texten här &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guider och mallar</title>
      <link>http://prionapp.com/forskola-guider/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/forskola-guider/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Här finns hjälpmedel för att komma igång och använda appen ute på förskolan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/docs/kom-igang-med-prion.pdf&#34;&gt;Kom igång med Prion&lt;/a&gt;
&lt;br/&gt;Rekommenderad läsning: Såhär väljer de flesta att lägga upp sin använding.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/docs/mall-for-foraldrars-godkannande.pdf&#34;&gt;Mall för föräldrars samtycke&lt;/a&gt;
&lt;br/&gt;Mall för att samla in samtycke från föräldrar.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Information om produkten</title>
      <link>http://prionapp.com/forskola-produktblad/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/forskola-produktblad/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;prion&#34;&gt;Prion&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/docs/infoblad-till-foraldrar.pdf&#34;&gt;Föräldrainformation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ett informationsblad i A4-format om Prion för föräldrar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/docs/infoblad-forskolor.pdf&#34;&gt;Förskoleinformation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ett informationsblad i A4-format om Prion för förskolepersonal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/docs/broschyr-prion-forskola.pdf&#34;&gt;Broschyr om Prion&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En broschyr som beskriver vad Prion att skicka till föräldrar och andra på förskolan som vill veta mer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/docs/prion-bilder-och-funktioner.pdf&#34;&gt;Produktblad och funktioner&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se bilder från Prion-appen och en lista med funktioner.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;prion-kids&#34;&gt;Prion Kids&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/docs/broschyr-prion-kids.pdf&#34;&gt;Informationsblad Prion Kids&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ett informationsblad i A4-format om Prion Kids för förskolepersonal och föräldrar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/docs/kom-igang-prion-kids.pdf&#34;&gt;Kom igång med Prion Kids&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mer information och en kort beskriving hur man kommer igång.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prion som digitalt hjälpmedel i förskolan</title>
      <link>http://prionapp.com/blogg/prion-som-digitalt-hjalpmedel-i-forskolan/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/blogg/prion-som-digitalt-hjalpmedel-i-forskolan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Med Prion är det enkelt att ge föräldrar insyn i vad som sker på förskolan i veckorna. Styr enkelt vilka som tar del av olika inlägg och dela bilder och information fritt utan att äventyra barnens integritet. Rättigheterna till bilderna tillfaller förskolan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/Forskolelarare-med-barn.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;subpage-caption&#34;&gt;Dagliga uppdateringar från förskolan leder till ökad förståelse och starkare relation mellan förskolan och hemmet.
&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;brygga-mellan-barnens-dagar-och-tiden-hemma&#34;&gt;Brygga mellan barnens dagar och tiden hemma&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Att göra ett inlägg går fort, även för mindre tekniskt bevandrade, vilket gör att det kan ske på daglig basis. För föräldrar innebär det ett stort värde att kunna ta del av information om aktiviteter samma dag de hänt. Det gör det lättare att samtala med barnet kring dagen hemma vid köksbordet. Eftersom uppdateringar skickas digitalt kan även de föräldrar som inte hämtar på förskolan vara insatta och involverade.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Vi började med Prion för vi ville testa ett nytt sätt att nå ut till föräldrar och förbättra samarbetet med hemmet. Appen är otroligt uppskattad, den är snabb och det är roligt, och kontakten med föräldrarna har blivit avsevärt bättre.“
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Nina Filipsson, Förskollärare, Mörbylånga Kommun&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/Pojke planterar i skolan.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;subpage-caption&#34;&gt;Att visa ansikten på barnen ger en personlig upplevelse och utökad dokumentation.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;dela-fritt-med-hög-integritet&#34;&gt;Dela fritt med hög integritet&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ibland ska inlägg nå alla kopplat till avdelningen och andra gånger enbart till vissa föräldrar. I appen styrs alltid vilka som tar del av ett inlägg. Det är rekommenderat att ha en grupp för varje barn för mer personliga inlägg och en för hela avdelningen. Hur bilder på enskilda barn ska hanteras i avdelningsgruppen är bra att enas kring på förhand. Exempelvis genom att tydligt lyfta frågan med föräldrarna och be om deras samtyckte. Mall för ett sådant finns här.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fråga som är viktig när det gäller bilder på barn är vad som gäller kring bildrättigheterna. Bilderna som läggs upp tillfaller inte Prion som företag utan äganderätten för det egna innehållet bevaras.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Kommunikationen med föräldrarna har blivit mer personlig sen vi bytte från blogg till Prion. Vi har kunnat visa barnens ansikten på bilderna vilket vi märker har gjort skillnad.”
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Nina Filipsson, Förskollärare, Mörbylånga Kommun&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Barnens grupper blir likt bild-böcker där de själva är huvudpersoner och kan se tillbaka på alla aktiviteter. När ett barn slutar kan förskolan lämna över administrationsrättigheterna till föräldrarna som har kvar dokumentationen och kan bygga vidare där förskolan slutade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/Barn arbetar med vaxter i forskolan.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;subpage-caption&#34;&gt;Dokumentation och föräldrainsyn går lustfyllt hand i hand när det blir en del av dagliga verksamheten.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;effektivt-arbetssätt-och-dokumentation&#34;&gt;Effektivt arbetssätt och dokumentation&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Genom att integrera dokumentation i den dagliga verksamheten blir den rolig och effektiv. Att använda sekvenser av bilder gör att det går snabbt att skicka ut och ta emot information. Efter som bilder är så talande i sig räcker det ofta med en kort text som förklarar vad och varför.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Vi använder leken som verktyg för att nå målen i läroplanen för förskolan och det har vi kunnat visa med bild och text i appen. En förälder sa exempelvis häromdagen att nu förstår jag varför ni gör som ni gör&amp;rdquo; 
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Nina Filipsson, Förskollärare, Mörbylånga Kommun&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Den fungera även som en samlingsplats för bilder internt på förskolan. På så sätt undviks det att bilder från verksamheten ligger kvar på enskilda telefoner. Det leder till en säker bildhantering och att alla har tillgång till bildmaterialet oavsett vem som tagit bilderna.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;läs-mer-om-appen&#34;&gt;Läs mer om appen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/forskola-guider/&#34;&gt;Mallar och guider&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/forskola-produktblad/&#34;&gt;Bilder och funktioner&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;kontakta-oss&#34;&gt;Kontakta oss&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Kontaka oss gärna vid frågor eller för att få hjälp att komma igång:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;emailto:hello@prionapp.com&#34;&gt;hello@prionapp.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;vill-du-ha-prion-på-din-förskola&#34;&gt;Vill du ha Prion på din förskola?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Fyll i namnet på förskolan och en kontaktperson där så hör vi av oss till dem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;btn btn-xl&#34; href=&#34;mailto:hello@prionapp.com&#34;&gt;Ja tack, kontakta oss gärna&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>