<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pressmeddelanden on Prion</title>
    <link>http://prionapp.com/pressmeddelanden/index.xml</link>
    <description>Recent content in Pressmeddelanden on Prion</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sv-se</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Oct 2017 10:16:05 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://prionapp.com/pressmeddelanden/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Prion gasar och breddar teamet</title>
      <link>http://prionapp.com/pressmeddelanden/prion-gasar-och-breddar-teamet/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/pressmeddelanden/prion-gasar-och-breddar-teamet/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pressmeddelande 19 oktober 2017&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/press/team.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;subpage-caption&#34;&gt;Amelie, Fredrika och Tobias (samt Clara 1 år, Tobias dotter och Prions ständiga inspirationskälla)
&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sedan i somras har antalet förskolor anslutna till Prion fördubblats. Nu fortsätter Prion satsa på tillväxt och utökar teamet med marknadskompetens – anställer Amelie Hedenstierna som marknadschef.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Förskoleappen Prion för privat bilddelning breddar sitt nyckelteam med en marknadschef. Till rollen tillträder Amelie Hedenstierna. Hon kommer närmast som kommunikationsspecialist från det First North-noterade fintech-bolaget Cinnober.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Jag har följt Prion länge och känt ett enormt sug att få hoppa på. Prions erbjudande om bilddelning med integritet ligger helt rätt i tiden, vilket märks tydligt av den ökning av antalet förskolor som har kopplat upp sig. Det känns superspännande att få vara en del av Prion och resan vi har framför oss
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Amelie Hedenstierna&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Under våren utvecklades plattformen i nära samarbete med förskolor. Nu fokuserar Prion på att öka antalet förskolor som använder tjänsten. Sedan sommaruppehållet har antalet skolor redan hunnit fördubblats. Som marknadschef kommer Amelie fokusera på att nå ut med Prions erbjudande till förskolor.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Vi märker att Prion börjar få kännedom på marknaden och idag hör förskolor från hela landet av sig till oss. Det känns helt rätt att satsa nu när vi får så bra respons. Amelies driv och dedikerade fokus är precis vad som behövs för att sprida tjänsten till alla Sveriges förskolor
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Fredrika Bernadotte VD och medgrundare&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Inom förskolan är kommunikation med föräldrar och dokumentering av barnens utveckling fortfarande till stor del analogt med tidskrävande manuella moment, såsom att klippa och klistra ihop veckobrev och uppdatera personliga pärmar för varje barn på förskolan. Via Prions app kan det istället ske digitalt vilket både sparar tid för personalen och gör att föräldrarna kan följa verksamheten direkt i sin mobil.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Många vill börja arbeta digitalt och i brist på bättre alternativ används sociala medier för att kommunicera med föräldrar. Prion är snabb och lättanvänd samtidigt som föräldrarna även kan ta del av barnens personliga dokumentation. Det är säkrare för barnen, sparar tid för personalen och föräldrarna blir mer delaktiga
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Fredrika Bernadotte&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Bland Prions investerare återfinns Skypegrundaren Niklas Zennström, Klarnas VD och grundare Sebastian Siemiatkowski tillsammans med fru Nina Siemiatkowski, grundaren av King Sebastian Knutsson och Spotifys före detta marknadschef Sophia Bendz.
 &lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;för-mer-information&#34;&gt;För mer information:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Fredrika Bernadotte, VD Prion, 0721-50 58 33, &lt;a href=&#34;mailto:fredrika@prionapp.com&#34;&gt;fredrika@prionapp.com&lt;/a&gt;
 &lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;om-prion&#34;&gt;Om Prion:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Prion är ett svenskt teknikbolag som har utvecklat en digital plattform i form av en app som gör det enkelt att dela, kommunicera och samla bilder privat. I appen som bär bolagets namn skapas inlägg med bilder, video och texter som kan skickas till utvalda grupper och personer. Rättigheten till de bilder som laddas upp på plattformen bevaras.  Bolagets grundare är vd Fredrika Bernadotte och teknikchef Tobias Brander. Namnet Prion kommer från de första bokstäverna i Privacy On, och står för appens privata fokus. Läs mer på &lt;a href=&#34;prionapp.com&#34;&gt;prionapp.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>