<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogg on Prion</title>
    <link>http://prionapp.com/blogg/index.xml</link>
    <description>Recent content in Blogg on Prion</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sv-se</language>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Jul 2017 10:16:05 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://prionapp.com/blogg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Introducerar Video på Prion - på alla plattformar</title>
      <link>http://prionapp.com/blogg/video/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/blogg/video/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Nu introducerar vi stöd för att dela och spela upp video på Prion. Vårt mål är att göra det enkelt att bevara personliga minnen och dela upplevelser i en trygg miljö. Att spela in korta filmer är ett effektivt verktyg för att bevara en händelser och har därför en självklar plats i Prion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/features/video-post.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;subpage-caption&#34;&gt;Videofilmer har en spel-symbol på bilden som börjar spelas upp när man trycker på den.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Delning av video fungerar på samma sätt som för bilder. Tryck på plus-knappen för att göra ett inlägg och välj de filmer du vill ha med. Du kan alltid se filmens längd i bildbiblioteket innan du delar den.
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Självklart går det att blanda videoklipp och bilder i ett och samma inlägg. Den enda begränsningen är att antalet media inte få överstiga 10 st åt gången i ett och samma inlägg.
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;spela-in-videos-direkt-från-prion&#34;&gt;Spela in videos direkt från Prion&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Att filma direkt från Prion går även snabbt. Då kan du dela dem direkt och dessutom läggs de till din kamerarulle, på samma sätt som när man filmar med telefonens kamera. Tryck på kamera-ikonen vid inlägget för att spela in en film. Perfekt för tillfällen du vill dela något du upplever för stunden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/features/share-videos.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Videostöd finns för både iPhone, iPad och för Android. Det finns ingen begränsning på videostorlek, men videons längd kan påverka kvalitén. Precis som för bilder kan mottagren kommentera, spara ner och gilla dina videos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi på Prion jobbar stenshårt för att släppa ny funktionalitet som kommer att förenkla er bilddelning. Vi önskar er en fortsatt fantastisk sommar full av sol och vackra bild- och (inte minst) videotillfällen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Förskolepodden och Prion i samarbete</title>
      <link>http://prionapp.com/blogg/forskolepodden/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/blogg/forskolepodden/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Under 2017 samarbetar Prion med Förskolepodden, Sveriges enda podd som riktar sig direkt till förskolan och förskollärare. Förskolepodden drivs av förskollärarna Josefin Malm och Sofie Källhage.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/josefin-malm-och-sofie-kallhage-forskolepodden.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;subpage-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podden innehåller reflektioner och diskussioner kopplat till förskolan och uppdraget som förskollärare. Förskolepodden har ofta besök av spännande gäster, bland annat utbildningsministern Gustaf Fridolin och Skolinspektionens generaldirektör Helén Ängmo. Vi på Prion är stolta över att de vill samarbeta med oss, såhär säger Förskolepodden själva om samarbetet:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Vi är jätteglada att ha fått en samarbetspartner i Prion. På ett enkelt sätt kan vi som förskollärare ge vårdnadshavarna insyn i verksamheten utan att äventyra barnens integritet.
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;I podden beskriver de Prion som en app för att enkelt kommunicera med föräldrar, där man delar bilder och inlägg privat i grupper med de man själv väljer. Man kan väldigt smidigt välja att dela med ett barns eller hela hemvistens föräldrar.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;integritet-och-säkerhet&#34;&gt;Integritet och säkerhet&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Förskolpodden sätter fingret på kärnan av vad Prion bidrar med, nämligen att synliggöra förskolans verksamhet på ett sätt som passar den dagliga verksamheten. De lyfter även integritets-aspekten av att dela bilder. Bilder på barnen är betraktade som personuppgifter och det är viktigt att vara varsam med hur dessa hanteras i förskolan. När man laddar upp bilder i Prion kan man känna sig trygg med att man inte gett ifrån sig rättigheterna till bilderna, eftersom man i Prion alltid behåller man äganderätten till bilderna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En annan integritetsfråga är vilka personer bilderna visas för. I Prion kan man välja vem som ska få ta del av vilka bilder. Prion gör det möjligt att på ett tidseffektivt sätt fritt dela med sig av bilder, samtidigt som man undviker onödig exponering av barnen. Inte ens föräldrar till andra barn på förskolan kan se bilder man inte vill att dessa ska se.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;tjänsten-är-kostnadsfri&#34;&gt;Tjänsten är kostnadsfri&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;När vi ställde frågan till Josefin och Sofie vilka funktioner i Prion de tyckte bäst, lyfte de dels att den var kostnadsfri och att översättningsfunktionen var väldigt värdefull. Att alla föräldrar kan vara delaktiga få förskolans inlägg översätta till valfritt språk.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“I appen kan man även översätta så att all text kan komma på föräldrarna eget språk. Så alla kan få samma information. Kan verkligen rekommendera att gå in och läsa mer om Prion på deras hemsida.“&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Josefin Malm, Förskolepodden&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Förskolan berör oss alla och det är därför podden är så intressant och viktig, både för förskollärare och föräldrar med barn i förskolan, men även för utomstående som vill få en inblick i förskolans värld och alla frågeställningar de ställs inför. Dessutom finns det mycket att lära från en verksamhet vars uppgift länge varit att förbereda unga personer för livet. Prion rekommenderar verkligen att ni lyssnar på Förskolepodden!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;lyssna-på-podden&#34;&gt;Lyssna på podden:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Lyssna på när Förskolepodden berättar om Prion i ljudklippet nedan.
&lt;audio style=&#34;width: 50%;&#34; controls=&#34;controls&#34; preload=&#34;none&#34;&gt;
   &lt;source src=&#34;http://prionapp.com/video/forskolepodden-pratar-om-prion.mp4&#34; type=&#34;audio/mp4&#34;&gt;
&lt;/audio&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Förskolepodden hittas i Podcast appen eller här på
&lt;a href=&#34;https://itunes.apple.com/se/podcast/forskolepodden-vi-pratar-forskola/id1107374713?mt=2&#34; title=Till förskolepodden &gt;webben.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/forskola/&#34; title=läs om Prion för förskolor &gt;Läs mer om hur Prion fungerar i förskolan.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skype, Klarna och King-grundarnas hemliga investering foto-appen Prion är redo för lansering</title>
      <link>http://prionapp.com/blogg/skype-klarna-king-grundarnas-hemliga-investering-foto-appen-prion-ar-redo-for-lansering/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 08:00:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/blogg/skype-klarna-king-grundarnas-hemliga-investering-foto-appen-prion-ar-redo-for-lansering/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Grundarna av Skype, Klarna och King har för första gången gjort en gemensam investering - i den svenska foto-appen Prion. Investeringen gjordes redan 2016 och projektet har hittills hållits hemligt. Under det senaste året har foto-appen Prion utvecklats och lyckosamt testats på förskolor runt om i Sverige för att underlätta föräldrakommunikationen. Efter vårens framgångsrika tester kommer foto-appen för privat bilddelning under hösten att lanseras för förskolor runt om i hela landet.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det är första gången de tre tech-stjärnorna gått ihop för en gemensam investering. Skypegrundaren Niklas Zennström, som 2005 sålde Skype till eBay, har gått in som affärsängel, Klarnas VD och grundare Sebastian Siemiatkowski investerar tillsammans med sin fru Nina Siemiatkowski och Sebastian Knutsson, en av grundarna av spelbolaget King som ligger bakom framgångssagan Candy Crush, har också gått in som affärsängel. Tillsammans har de investerat runt 2,4 miljoner kronor i utvecklingen av foto-appen Prion.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;I grunden handlar Prion om att föra människor närmare varandra genom att göra det enkelt att dela bilder med rätt målgrupp. För att företaget ska lyckas så kunde vi inte tänka oss bättre investerare. Med deras breda och framgångsrika erfarenhet har vi en riktigt bra grund för att ta Prion vidare i Sverige och internationellt.&amp;rdquo;
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Fredrika Bernadotte, VD och medgrundare av Prion.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Jag och min fru är själva småbarnsföräldrar och kan verkligen relatera till att man vill dela olika privata bilder med olika personer inom sin familj, vänskapskrets och förskola. Det behovet och grundarnas enorma drivkraft gjorde att jag ville investera i Prion.&amp;rdquo;
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Sebastian Siemiatkowski grundare av Klarna och investerare i Prion&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Jag ser behovet av Prion och potentialen i hur den kan spridas och bli riktigt stor och jag gillar teamet. Det var en bra kombination för mig som är väldigt intresserad av spel och konsument-appar.”
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Sebastian Knutsson, grundare av King och investerare i Prion.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Appen används för delning av bilder inom en mängd områden, bland annat barn- och familjebilder och på förskolor där integritet är extra viktigt. Idag använder ett 10-tal förskolor appen och under 2017 kommer den att rullas ut till förskolor över hela Sverige. Genom att förskolan delar bilder med korta texter kan föräldrar ta del av den verksamhet som sker på förskolan – direkt när det händer. På liknande sätt används Prion av familjer för att dela minnen och hålla kontakt i vardagen. På sikt är planen att Prion ska växa bredare och inom fler segment där det finns stora behov av att dela bilder privat.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;för-mer-information&#34;&gt;För mer information:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fredrika Bernadotte&lt;/em&gt;, VD Prion, 0721-50 58 33, &lt;a href=&#34;mailto:fredrika@prionapp.com&#34;&gt;fredrika@prionapp.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;om-bolaget&#34;&gt;Om bolaget:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Prion är ett svenskt teknikbolag som har utvecklat en digital plattform i form av en app som gör det enkelt att dela, kommunicera och samla bilder privat. I appen som bär bolagets namn skapas inlägg med bilder, video och texter som kan skickas till utvalda grupper och personer. Bolagets grundare är VD Fredrika Bernadotte och teknikchef Tobias Brander. Namnet Prion kommer från de första bokstäverna i Privacy On, och står för appens privata fokus.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ystads Allehanda tidning intervjuar förskollärare om Prion</title>
      <link>http://prionapp.com/blogg/app-gor-det-latt-for-foraldrar-halla-koll/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jun 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/blogg/app-gor-det-latt-for-foraldrar-halla-koll/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tidningen skriver om hur föräldrar kan följa sitt barn i realtid och därigenom få en större inblick i barnets vardag på förskolan. De har varit och besökt förskolan Ankaret i Abbekås som använt Prion sedan årsskiftet. Två av Ankarets tre avdelningar har testat appen och man anser det vara så lyckat att det även ska introduceras på samtliga avdelningar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I artikeln liknas Prion med Instagram - men personalen beskriver att skillnaden är att i Prion kränks inte integriteten och att den inte bara är för att dela allmänna uppdateringar utan barnens ansikten.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Vi har hållit på hela våren och blivit riktigt inkörda på detta. Det fungerar jättebra. Vi synliggör verksamheten för barnens föräldrar och det sker på ett integritetssäkert sätt. Vi är väldigt nöjda, alla föräldrar är också nöjda, så vi planerar att fortsätta.“
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Linda Björk, förskollärare&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/forskollarare-linda-bjork-med-prion.jpeg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;subpage-caption&#34;&gt;Foto: Katarina Melvinger&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Varje barn har en enskild avdelning av bilder som bara kan nås av det enskilda barnets föräldrar. Sedan finns en allmän grupp där de lägger ut bilder som är gemensamma för alla, till exempel bilder från en utflykt till en sagostund på biblioteket. Föräldrarna får en notis när det finns ett nytt inlägg och kan öppna direkt i sin mobiltelefon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Linda Björk på Ankarets förskola beskriver för Ystads Allehanda att hon tycker att det är bra att appen är så enkel och att det går väldigt snabbt att skriva en liten uppdatering om något barn och lägga ut en bild.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Det sker på ett ögonblick och det är en förutsättning för att det ska fungera. Och det är inte så att vi känner att vi måste göra det hela tiden. Det får inte bli en belastning. Hinner man inte uppdatera får det vänta.“
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Linda Björk, förskollärare&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Hon beskriver hur hon tror att föräldrar särskilt uppskattar att kunna ta del av information om barnens aktiviteter samma dag som de hänt. Det gör det lättare att samtala med barnet kring dagen hemma vid köksbordet.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Ofta kan det vara svårt att få barnet att berätta vad de har varit med om och gjort under dagen. Det är nog något alla föräldrar känner igen sig i. Men om man då har sett en bild på barnet där han eller hon sitter och målar eller lägger pärlplattor, så kan man börja prata om det. Man kan också visa barnet bilden och så har man något konkret att prata om.“
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Linda Björk, förskollärare&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Extra bra är appen kanske för föräldrar som skolar in sitt barn och kanske lämnar dem gråtande här på förskolan. Vi kan då senare lägga upp en bild på barnet som sitter hur glad som helst och lägger pussel fortsätter hon.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;inblicken-uppmuntrar-till-samtal-mellan-barn-och-föräldrar&#34;&gt;Inblicken uppmuntrar till samtal mellan barn och föräldrar&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Vi har bara tyckt att det är kul. Det är roligt att få en inblick i vår sons vardag. Och får vi en bild på honom där han sitter och tittar på en nyckelpiga så kan vi ta upp det senare och prata om det under kvällen hemma.“
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Susanne Strandberg som har sin son på Ankaret&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Läs hela artikeln här:
&lt;a href=&#34;http://www.ystadsallehanda.se/skurup/app-gor-det-latt-for-foraldrar-halla-koll/&#34;&gt;Få stenkoll på barnen - med ny förskoleapp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;läs-mer-om-prion&#34;&gt;Läs mer om Prion&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Filmer, produktblad och guider om Prion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/forskola/&#34;&gt;Läs vidare&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;kom-igång-direkt&#34;&gt;Kom igång direkt&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ladda ner appen till en lärplatta, iPhone eller Android-telefon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://bnc.lt/3TIg/qaaRFDrvGz&#34;&gt;Hämta Appen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;tipsa&#34;&gt;Tipsa!&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;btn btn-xl&#34; href=&#34;mailto:hello@prionapp.com&#34;&gt;Tipsa om en förskola&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prion i Skurups kommun</title>
      <link>http://prionapp.com/blogg/prion-i-skurups-kommun/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/blogg/prion-i-skurups-kommun/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/annelie-medoc-ikt-skurup.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;subpage-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Skurups kommun ligger i Skåne län. Kommunen driver 10 kommunala förskolor som alla har sin egen profil och verksamhetsidé. Annelie Medoc är IKT-pedagog centralt inom kommunen och den som introducerade Prion.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;uppskattar-enkelheten-för-både-pedagogerna-och-föräldrarna&#34;&gt;Uppskattar enkelheten för både pedagogerna och föräldrarna&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Det gick snabbt och lätt att komma igång.“
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Det var av en slump som vi stötte på Prionapp - sedan gick det snabbt och lätt att komma igång. Pedagogerna hos oss är nöjda över hur lätt det är att använda verktyget. Sett ur ett föräldraperspektiv så är det även ett väldigt smidigt sätt att kunna följa med vad som händer på förskolan.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;föräldrar-kan-följa-avdelningen-och-sitt-barn-specifikt&#34;&gt;Föräldrar kan följa avdelningen - och sitt barn specifikt&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Föräldrar kan både följa hela avdelningen och därutöver sitt barn. Personalen lägger ut bilder och texter i appen och väljer vart vilka inlägg ska gå.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fler och fler avdelningar börjar använda appen. Nu har ju även barnversionen kommit, Prion Kids, som ger barnen större inflytande och delaktighet i sitt lärande och sin dokumentation. Det tycker vi är väldigt spännande!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;en-bestående-portfolio-för-barnen&#34;&gt;En bestående portfolio för barnen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Utöver att det är en tillfällig uppdatering till föräldrarna, så byggs även en mer bestående portfölj upp. När barnet slutar kan föräldrarna själva kan bli ägare till sitt barns material och ha kvar portfolion så länge de vill och kan se tillbaka på tiden i förskolan.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Det är en väldigt smidig lösning för förskolorna. Jag är så glad att vi råkade stöta på detta verktyg.“&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Annelie Medoc&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/skurup-logo.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/forskola/&#34; title=läs om Prion för förskolor &gt;Läs mer om appen här.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dela bilder och inlägg i familjen</title>
      <link>http://prionapp.com/blogg/dela-bilder-och-inlagg-i-familjen/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/blogg/dela-bilder-och-inlagg-i-familjen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Prion hjälper familjer att hålla ihop i vardagen och bevara minnen för framtiden. Genom att skicka bilder med korta bildtexter går det snabbt att ge varandra en inblick i vad som sker i allas liv - allt från vardagliga detaljer till de stora ögonblicken i livet. Håll kontakt och kommunicera kring inläggen tillsammans eller gilla inlägg för att visa att du sett dem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/family/syskon-skojar-hemma.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;subpage-caption&#34;&gt;Korta inlägg till varandra inom familjen skapar en svårslagen närhet även när man är på olika platser.
&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;föj-ert-barns-utveckling-med-de-närmsta&#34;&gt;Föj ert barns utveckling med de närmsta&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Utöver familjens grupp är det roligt att ha en grupp för ett enskilt barn. Där ni postar inlägg med barnet och kan låta de närmsta följa barnets utveckling. Över tid byggs en minnesbank upp likt ett digitalt fotoalbum. Det är ett enkelt sätt att låta övriga familjen vara delaktiga och nära barnet. Om någon annan tar hand om barnet kan ni även välja att andra kan lägga till foton i barnets grupp.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Min fru och jag lägger upp alla små och stora ögonblick i våra döttrars liv i Prion, och har gjort sedan de föddes. Familjer på båda sidor deltar vilket gör att alla känner sig delaktiga.“
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Daniel Almgren, tvåbarnspappa&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/family/Mamma-och-glad-bebis-pa-bild.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;subpage-caption&#34;&gt;Bevara alla de små och stora ögonblicken. Gör bildserier och skriv en liten text till som ger minnena ännu mer liv.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;dela-fritt-med-hög-integritet&#34;&gt;Dela fritt med hög integritet&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Prion är en trygg plats där ni kan dela saker som bara är för familjen. Eftersom det appen bygger på slutna grupper kan ni vara er själva utan att behöva tänkta så mycket på vad ni delar. Ni behåller även rättigheterna till era bilder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/family/Barn-och-mamma-bakar.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;subpage-caption&#34;&gt;Inkludera övriga familjen i vardagen, dela varandra glädje och kanske till och med motgångar.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;kom-igång&#34;&gt;Kom igång&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ladda ner appen till din iPhone eller Android-telefon:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://bnc.lt/3TIg/qaaRFDrvGz&#34;&gt;Hämta Appen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;följ-ditt-barns-dagar-på-förskolan&#34;&gt;Följ ditt barns dagar på förskolan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Prion används i förskolan för att ge föräldrar inblick i vad som sker på förskolan dagligen. Appen är säker ur integritetessynpunkt och följer Personuppgiftslagen vilket gör att även barnens ansiken får delas i appen.
Fyll i namnet på förskolan och en kontaktperson där så hör vi av oss till dem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;btn btn-xl&#34; href=&#34;mailto:hello@prionapp.com&#34;&gt;Ja tack, ta gärna kontakt med min förskola&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digitalisering inkluderas i förskolans läroplan - förändringarna i korthet</title>
      <link>http://prionapp.com/blogg/4-forandringar-i-forskolans-laroplan-att-vanta/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/blogg/4-forandringar-i-forskolans-laroplan-att-vanta/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Förändringarna som Skolverket föreslår handlar om att barnen ska få träna sig i att använda digitala verktyg och medier i tidig ålder på förskolan. Att behärska digitala medier kommer vara viktigt för likvärdigheten och möjligheterna att lyckas i sin senare skolgång, regeringen beslutade i mars 2017 att digitala verktyg ska ha ett större fokus genom hela grund- och gymnasieskolan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Här är en sammfattning på förändringarna som Skolverket lagt fram för regeringen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;1-tydligt-uppdrag-utveckla-barnens-digitala-kompetens&#34;&gt;1. Tydligt uppdrag: utveckla barnens digitala kompetens!&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Skolverket föreslår ett nytt stycke som tydliggör skolans uppdrag att bidra till att utveckla barnens digitala
kompetens.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Förskolan ska bidra till att barnen utvecklar förståelse för den digitalisering som de möter i vardagen.
Barnen ska ges möjlighet att utveckla sin förmåga att använda digital teknik. De ska även ges möjlighet
att utveckla ett ansvarsfullt förhållningssätt till digital teknik, för att kunna se konsekvenser av sitt
handlande. Förskolan ska därigenom ge barnen förutsättningar att utveckla digital kompetens..“
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Skolverkets förslag på förändring i läroplanen&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&#34;2-träna-konsekvensreflektion-kopplat-till-digitala-medier&#34;&gt;2. Träna konsekvensreflektion kopplat till digitala medier&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Skolverket föreslår att arbetslaget ska uppmärksamma barnen på
konsekvenser vid användning av digitala verktyg och medier.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;3-lär-hantering-av-digitala-medier&#34;&gt;3. Lär hantering av digitala medier&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Verket vill vidare göra ett tillägg om att förskolan ska sträva efter att varje barn utvecklar sin förmåga att
använda digitala verktyg och medier för skapande, kommunikation, utveckling och
lärande. Förskolläraren får ansvara för att arbetet i barngruppen genomförs
så att barnen stimuleras och utmanas i sin användning av digitala verktyg på ett sätt
som främjar utveckling och lärande.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arbetslaget ska också ge barn möjlighet att
utveckla sin förmåga att kommunicera, dokumentera och förmedla upplevelser,
erfarenheter, idéer och tankegångar med hjälp av ord, konkret material och bild
samt estetiska och andra uttrycksformer, såväl med som utan digitala verktyg.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;4-förstärkt-ansvar-på-förkolechefer&#34;&gt;4. Förstärkt ansvar på förkolechefer&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;I delen om Förskolechefens ansvar återfinns också förslag på förstärkt skrivning inom
kompetensutveckling avseende kollegialt lärande.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Det är bra att den digitala kompetensen får en tydligare framskrivning
i Läroplanen för förskolan. Att tidigt lägga grunden för att hantera digitala verktyg och att ge barn
möjligheter att utveckla ett ansvarsfullt förhållningssätt till digital teknik är viktigt för att överbrygga de
digitala klyftor som finns i Sverige. Ju tidigare ett sådant förhållningssätt grundläggs desto större chans
är det att barnen kan ta del av de möjligheter som digitaliseringen innebär och chans att minska de
risker som finns med samma samhällsutveckling.”
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Lärarnas Riksförbund&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.skolverket.se/om-skolverket/publikationer/visa-enskild-publikation?_xurl_=http%3A%2F%2Fwww5.skolverket.se%2Fwtpub%2Fws%2Fskolbok%2Fwpubext%2Ftrycksak%2FBlob%2Fpdf3732.pdf%3Fk%3D3732&#34;&gt;Läs mer om Skolverkets förslag här.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;emailto:hello@prionapp.com&#34;&gt;hello@prionapp.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;prion-är-ett-digitalt-verktyg-för-att-personal-och-barn-tillsammans-ska-ge-föräldrar-insyn&#34;&gt;Prion är ett digitalt verktyg för att personal och barn tillsammans ska ge föräldrar insyn&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Prion används i förskolan för att ge föräldrar inblick i vad som sker på förskolan dagligen. Appen är säker ur integritetessynpunkt och följer Personuppgiftslagen vilket gör att även barnens ansiken får delas i appen.  &lt;a href=&#34;http://prionapp.com/forskola/&#34; title=läs om Prion för förskolor &gt;Läs mer om appen här.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Förskolan ska förbereda barnen för ett digitaliserat samhälle</title>
      <link>http://prionapp.com/blogg/forskolan-ska-forbereda-barnen-for-ett-digitaliserat-samhalle/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/blogg/forskolan-ska-forbereda-barnen-for-ett-digitaliserat-samhalle/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Förskolan ska förbereda barn för ett allt mer digitaliserat samhälle. Därför föreslår nu Skolverket
&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/blogg/4-forandringar-i-forskolans-laroplan-att-vanta&#34; title=&#34;läs mer här om förändringarna i förskolans läroplan&#34;&gt;förändringar i läroplanen för förskolan.&lt;/a&gt; Förändringarna innebär att det ingår förskolors uppdrag att ge barnen möjligheter att möta och förhålla sig till den moderna digitala teknik som de omges av på sin egen nivå. Det kan exempelvis handla om hushållsapparater, trafikljus och kameror.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Vi vet att många förskolor redan idag arbetar med att låta barnen möta digitala verktyg som ett inslag i förskolans verksamhet. Med vårt förslag vill vi att alla förskolor ska arbeta med dessa frågor. Det är viktigt för likvärdigheten.“
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Christian Magnusson, undervisningsråd på Skolverket&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&#34;digitalt-lärande-från-förskola-till-vuxenutbildning&#34;&gt;Digitalt lärande från förskola till vuxenutbildning&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Avsikten med förändringarna är att skapa en röd tråd för att på bästa sätt förbereda morgondagens medborgare för ett allt mer digitaliserat samhälle. Tanken är att förskollärare ska ansvara för att arbetet i barngruppen genomförs så att barnen stimuleras och utmanas i sin användning av digitala verktyg på ett sätt som främjar deras utveckling och lärande.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Tanken är inte att barnen passivt ska titta på en skärm eller att lärplattor ska användas för barnpassning. Tvärtom är det så att pedagoger kan visa på hur dessa verktyg kan användas på andra sätt än många barn kanske är vana med i hemmet.”
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Christian Magnusson, undervisningsråd på Skolverket&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/https://www.skolverket.se/skolutveckling/nyhetsarkiv/2016/forskolan-ska-forbereda-barnen-for-ett-digitaliserat-samhalle-1.256632/&#34;&gt;Läs hela texten här &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prion som digitalt hjälpmedel i förskolan</title>
      <link>http://prionapp.com/blogg/prion-som-digitalt-hjalpmedel-i-forskolan/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/blogg/prion-som-digitalt-hjalpmedel-i-forskolan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Med Prion är det enkelt att ge föräldrar insyn i vad som sker på förskolan i veckorna. Styr enkelt vilka som tar del av olika inlägg och dela bilder och information fritt utan att äventyra barnens integritet. Rättigheterna till bilderna tillfaller förskolan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/Forskolelarare-med-barn.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;subpage-caption&#34;&gt;Dagliga uppdateringar från förskolan leder till ökad förståelse och starkare relation mellan förskolan och hemmet.
&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;brygga-mellan-barnens-dagar-och-tiden-hemma&#34;&gt;Brygga mellan barnens dagar och tiden hemma&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Att göra ett inlägg går fort, även för mindre tekniskt bevandrade, vilket gör att det kan ske på daglig basis. För föräldrar innebär det ett stort värde att kunna ta del av information om aktiviteter samma dag de hänt. Det gör det lättare att samtala med barnet kring dagen hemma vid köksbordet. Eftersom uppdateringar skickas digitalt kan även de föräldrar som inte hämtar på förskolan vara insatta och involverade.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Vi började med Prion för vi ville testa ett nytt sätt att nå ut till föräldrar och förbättra samarbetet med hemmet. Appen är otroligt uppskattad, den är snabb och det är roligt, och kontakten med föräldrarna har blivit avsevärt bättre.“
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Nina Filipsson, Förskollärare, Mörbylånga Kommun&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/Pojke planterar i skolan.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;subpage-caption&#34;&gt;Att visa ansikten på barnen ger en personlig upplevelse och utökad dokumentation.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;dela-fritt-med-hög-integritet&#34;&gt;Dela fritt med hög integritet&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ibland ska inlägg nå alla kopplat till avdelningen och andra gånger enbart till vissa föräldrar. I appen styrs alltid vilka som tar del av ett inlägg. Det är rekommenderat att ha en grupp för varje barn för mer personliga inlägg och en för hela avdelningen. Hur bilder på enskilda barn ska hanteras i avdelningsgruppen är bra att enas kring på förhand. Exempelvis genom att tydligt lyfta frågan med föräldrarna och be om deras samtyckte. Mall för ett sådant finns här.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fråga som är viktig när det gäller bilder på barn är vad som gäller kring bildrättigheterna. Bilderna som läggs upp tillfaller inte Prion som företag utan äganderätten för det egna innehållet bevaras.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Kommunikationen med föräldrarna har blivit mer personlig sen vi bytte från blogg till Prion. Vi har kunnat visa barnens ansikten på bilderna vilket vi märker har gjort skillnad.”
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Nina Filipsson, Förskollärare, Mörbylånga Kommun&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Barnens grupper blir likt bild-böcker där de själva är huvudpersoner och kan se tillbaka på alla aktiviteter. När ett barn slutar kan förskolan lämna över administrationsrättigheterna till föräldrarna som har kvar dokumentationen och kan bygga vidare där förskolan slutade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/Barn arbetar med vaxter i forskolan.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;subpage-caption&#34;&gt;Dokumentation och föräldrainsyn går lustfyllt hand i hand när det blir en del av dagliga verksamheten.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;effektivt-arbetssätt-och-dokumentation&#34;&gt;Effektivt arbetssätt och dokumentation&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Genom att integrera dokumentation i den dagliga verksamheten blir den rolig och effektiv. Att använda sekvenser av bilder gör att det går snabbt att skicka ut och ta emot information. Efter som bilder är så talande i sig räcker det ofta med en kort text som förklarar vad och varför.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Vi använder leken som verktyg för att nå målen i läroplanen för förskolan och det har vi kunnat visa med bild och text i appen. En förälder sa exempelvis häromdagen att nu förstår jag varför ni gör som ni gör&amp;rdquo; 
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Nina Filipsson, Förskollärare, Mörbylånga Kommun&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Den fungera även som en samlingsplats för bilder internt på förskolan. På så sätt undviks det att bilder från verksamheten ligger kvar på enskilda telefoner. Det leder till en säker bildhantering och att alla har tillgång till bildmaterialet oavsett vem som tagit bilderna.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;läs-mer-om-appen&#34;&gt;Läs mer om appen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/forskola-guider/&#34;&gt;Mallar och guider&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/forskola-produktblad/&#34;&gt;Bilder och funktioner&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;kontakta-oss&#34;&gt;Kontakta oss&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Kontaka oss gärna vid frågor eller för att få hjälp att komma igång:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;emailto:hello@prionapp.com&#34;&gt;hello@prionapp.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;vill-du-ha-prion-på-din-förskola&#34;&gt;Vill du ha Prion på din förskola?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Fyll i namnet på förskolan och en kontaktperson där så hör vi av oss till dem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;btn btn-xl&#34; href=&#34;mailto:hello@prionapp.com&#34;&gt;Ja tack, kontakta oss gärna&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>