<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jobs-rsses on Prion</title>
    <link>jobs/index.xml</link>
    <description>Recent content in Jobs-rsses on Prion</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Dec 2016 10:16:05 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="jobs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>iOS Utvecklare sökes</title>
      <link>/jobs/ios/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>/jobs/ios/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Vi söker dig som älskar att &lt;em&gt;bygga och skapa&lt;/em&gt; - framför allt iOS-appar. Du kommer jobba i ett &lt;em&gt;litet bolag&lt;/em&gt; där vi tillsammans åstadkommer &lt;em&gt;stora saker&lt;/em&gt;. Det kommer gå &lt;em&gt;snabbt&lt;/em&gt;. Du kommer vara viktig och få ge det där extra som du vet att du har. Du kommer vara med och skapa en produkt som du själv använder varje dag. Tillsammas kommer vi skaka världen!&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h5 id=&#34;bra-om-du-brukar&#34;&gt;Bra om du brukar:&lt;/h5&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Använda Xcode och Interface builder&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Använda Swift lite mer än Objective-C&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Fundera på, och lägga märke till, sköna fungerande UI/UX&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Använda Git och gillar &lt;a href=&#34;https://github.com/bjorne/git-pa-svenska&#34;&gt;Git på svenska&lt;/a&gt; ;)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Fundera på dina Bézier kurvor eller tycker det vore kul att lära sig mer om animationer och transitions&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Även om din kompetens är viktig, är din inställning ännu viktigare. Du vet att allt går att lösa, det är bara en fråga om hur och tid. Du vet att hårt arbete är nyckeln till framgång, och du vill komma någonstans. Du har en positiv inställning, lyssnar på andra och bidrar med dina tankar. Du gillar att skratta och att vara en del av ett team.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Låter det här kul för dig – häng med oss! Eller som vi säger på Prion, låt oss ta en kaffe och &lt;a href=&#34;#contact&#34;&gt;snacka om saken&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Startdatum:&lt;/strong&gt; januari/februari 2017&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ort:&lt;/strong&gt; Stockholm&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Övrigt:&lt;/strong&gt; Vi har funnits i 1,5 år och är finansierade.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>