<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ios on Prion</title>
    <link>https://prionapp.com/tags/ios/</link>
    <description>Recent content in ios on Prion</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sv-se</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Apr 2020 09:04:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://prionapp.com/tags/ios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Prion och Admentum inleder samarbete för att erbjuda modern teknik för förskola och skola</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/prion-och-admentum-inleder-samarbete-for-att-erbjuda-modern-teknik-for-forskola-och-skola/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 09:04:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://prionapp.com/blogg/prion-och-admentum-inleder-samarbete-for-att-erbjuda-modern-teknik-for-forskola-och-skola/</guid>
      <description>Prion har inlett ett samarbete med Admentum för att skapa bästa möjliga erbjudandet till skola och förskola. I detta samarbete möts vi i vårt passionerade fokus att med den modernaste tekniken erbjuda smarta lösningar som förenklar och underlättar för pedagoger och föräldrar i vardagen.
     Vad går samarbetet med Admentum ut på? Tillsammans med Admentum kan vi erbjuda en otroligt bra upplevelse för kunder som söker en bred lösning för sin skolverksamhet - där vi på Prion säkrar att förskolan får den allra bästa lösningen för sin verksamhet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ett gemensamt initiativ till följd av covid-19 för att hjälpa barn hemma i sitt lärande</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/ett-gemensamt-initiativ-till-foljd-av-covid-19/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 08:52:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://prionapp.com/blogg/ett-gemensamt-initiativ-till-foljd-av-covid-19/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Många barn är just nu hemma från förskolan på grund av covid-19. Vi på Prion har funderat över vad man kan göra för att göra den här perioden så bra som möjligt för barnen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brandstad förskola berättar om Prion på förskolan!</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/brandstad-forskola-berattar-om-prion-pa-forskolan/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 08:00:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://prionapp.com/blogg/brandstad-forskola-berattar-om-prion-pa-forskolan/</guid>
      <description>Sandra och hennes kollegor på Brandstad förskola, norr om Sjöbo i Skåne, har använt Prion i två år nu. Sandra berättar att hon tycker det fungerade smidigt att komma igång med Prion i verksamheten, eftersom appen är lättanvänd, intuitiv och enkel att förstå.
 “Prion ger ett väldigt bra samspel mellan förskola och hem, och är ett sätt för oss att nå föräldrarna snabbt.”
 — Sandra Pettersson, Rektor på Brandstad förskola.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotografering vid lucia - hur gå tillväga?</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/fotografering-vid-lucia/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 15:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://prionapp.com/blogg/fotografering-vid-lucia/</guid>
      <description>Lucia är ett uppskattat firande på förskolan där vårdnadshavare oftast samlas för att ta del av barnens lussande. En vanlig fråga som uppstår i samband med firandet är fotografering - hur ska det gå tillväga? Då bilder på andras barn är känsligt kan tydliga förhållningsregler från förskolan behövas. Vad är egentligen okej och hur ska man som förskola och vårdnadshavare förhålla sig?
Vad säger Datainspektionen om fotografering vid lucia? På Datainspektionens hemsida finns det information gällande fotografering vid luciafiranden på förskolan och skolan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nya guider finns tillgängliga under Frågor och Svar!</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/nya-guider-tillgangliga-under-fragor-och-svar/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 12:25:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://prionapp.com/blogg/nya-guider-tillgangliga-under-fragor-och-svar/</guid>
      <description>Skulle du vilja byta lösenord eller funderar du kring vad som ska göras om ett barn skulle byta avdelning? Svaret finner du i våra nya uppdaterade guider under fliken ‘Frågor och Svar’ på hemsidan. Just nu finns det 8 stycken nya guider på vår hemsida som kan hjälpa dig vid enklare funderingar. Guiderna är tillgängliga i pdf-format och går att ladda ner, vilket gör att du enkelt kan skicka de vidare till vänner eller kollegor i behov.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webinar om Prion på förskolan</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/webinar-om-prion-26-november/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:00:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://prionapp.com/blogg/webinar-om-prion-26-november/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nyfiken på att prova ett nytt verktyg för digital dokumentation? Välkommen då till vårt live webinar den 26 november om hur man kan arbeta med dokumentation och personligare kommunikation med föräldrar direkt från mobilen eller lärplattan.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;div style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://prionapp.com/img/180124prion-webinarinbjudan.png&#34; alt=&#34;Välkommen till webinar om Prion på förskolan, 2018&#34; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/figure&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bodafors Västra förskola har börjat med Prion</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/prion-bodafors-vastra-forskola/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2018 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://prionapp.com/blogg/prion-bodafors-vastra-forskola/</guid>
      <description>&lt;p&gt;“Det sparar tid. Det är lättillgängligt både för oss i arbetslaget och för barnen” säger Marika, förskollärare på Förskolan Bodafors Västra i Nässjö kommun. Marika och hennes kollegor har precis börjat använda sig av Prion som ett dokumentationsverktyg. Ann-Marie Edh, Marika Pettersson och Sandra Hernberg är alla tre nöjda med deras beslut att implementera verktyget på deras förskola.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prion utvecklar fotoapp för barn i förskolan!</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/prion-utvecklar-fotoapp-tillsammans-med-vinnova/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 09:00:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://prionapp.com/blogg/prion-utvecklar-fotoapp-tillsammans-med-vinnova/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Digital kompetens blir allt viktigare i vårt samhälle. Nästa år träder den reviderade läroplanen för förskolan i kraft som sätter högre krav på att barnen ska ha förutsättningar att utveckla sin digitala förmåga. För att ge förskolan möjlighet att nå de nya målen, utvecklar Prion den första fotoappen för barn på förskolan. Projektet finansieras av Sveriges innovationsmyndighet Vinnova.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 tips på hur du som förskollärare kan dokumentera bättre</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/5tips-dokumentera-battre/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2018 09:00:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://prionapp.com/blogg/5tips-dokumentera-battre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Att dokumentera vad barnen gör under dagarna på förskolan är viktigt. Ibland kan det dock vara lite knepigt. Här har du därför 5 tips på hur du får en bättre dokumentation!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guide: Lär barn fotografera!</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/guide-lar-barn-fotografera/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2018 09:00:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://prionapp.com/blogg/guide-lar-barn-fotografera/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Förskolans huvuduppgift är att skapa en bra grund för att barn på sikt ska lära sig de kunskaper som krävs för att leva och samverka i ett modernt samhälle. Digital kompetens blir allt viktigare och en central fråga är numera hur digitala verktyg ska tas in i förskolan. Att kunna ta bilder med digitala verktyg blir därför ett steg i rätt riktning. Här nedan kommer därför lite tips på hur du kan instruera barnen på förskolan att lära sig fotografera!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 tips på hur du får hela förskolan att använda ett nytt digitalt verktyg</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/8tips-digitalt-verktyg-pa-forskolan/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 09:00:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://prionapp.com/blogg/8tips-digitalt-verktyg-pa-forskolan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Har du hittat en ny spännande app till lärplattan eller nytt digitalt arbetssätt som du vill införa i din förskoleverksamhet men känner dig orolig att inte få med alla på förskolan?
Lugn, här kommer 8 tips som olika förskolor själva har använt sig av, varsågoda!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nytt digitalt arbetssätt på Möllevångens Montessoriförskola i Helsingborg</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/prion-pa-mollevangens-montessoriforskola/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 08:00:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://prionapp.com/blogg/prion-pa-mollevangens-montessoriforskola/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I höstas började Möllevångens Montessoriförskola i Helsingborg använda Prion. För 24Helsingborg.se berättade verksamhetschefen Jeanette Roberts om hur de arbetar med det nya digitala arbetssättet och om varför de bestämde sig för att införa det. Här är ett utdrag av artikeln:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nyhet! Bestäm vilka som ska få kommentera i grupper</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/begransa-kommentarer/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 09:00:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://prionapp.com/blogg/begransa-kommentarer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nu kan du som har skapat en grupp i Prion (owner) begränsa vem som får lämna kommentarer på inlägg i gruppen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ny funktion - Scanna teckninger och dokument med Prion!</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/scanna-barnteckningar-med-prion-ny-funktion/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 18:00:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://prionapp.com/blogg/scanna-barnteckningar-med-prion-ny-funktion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nyhet! Nu har vi lanserat en ny funktion som gör det möjligt att scanna in fysiska dokument och papper direkt med din Prion-app, perfekt för dig som vill bevara barnens arbeten och teckningar på en och samma plats.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bättre bilddokumentation på Eskelhem förskola på Gotland</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/gotlandpedagog-app-underlattar-bilddokumentation/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 09:00:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://prionapp.com/blogg/gotlandpedagog-app-underlattar-bilddokumentation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Förskollärararna Karin Hellman och Anna Hemmungs på Eskelhem förskola har på Region Gotlands egna pedagogblogg beskrivit hur de gick från pärmar med bilder till att istället använda Prion. Här kommer ett utdrag på blogposten där de förklarar hur de har sparat tid på administrationen och förbättrat kontakten med föräldrarna.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Färdiga fotoböcker av dina Prion-foton direkt till dörren</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/fardiga-fotobocker-av-dina-prion-foton/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 15:00:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://prionapp.com/blogg/fardiga-fotobocker-av-dina-prion-foton/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Prion Books är en ny funktion där färdiga fotoalbum skapas automatiskt från dina bilder i Prion. Beställ till exempel en bildbok över ditt barns dagar på förskolan eller över året som har varit.
 &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sista minuten-tips kring luciabilder på förskolan</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/luciabilder-p%C3%A5-f%C3%B6rskolan/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 09:00:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://prionapp.com/blogg/luciabilder-p%C3%A5-f%C3%B6rskolan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lucia är ett uppskattat firande på förskolan där föräldrar samlas och vill fotografera barnens lussande. Bilder på andras barn är idag känsligt men med klara förhållningsregler från förskolan så kommer man långt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi på Prion som jobbar med säker bilddelning ihop med många förskolor har här sammanfattat en sista minuten-lista om fotografering på lucia och även sammanställt tips på hur själva luciafirandet kan se ut på förskolorna. Varsågod!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Snäckstrands förskola i tidningen Barometern om Prion</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/snackstrands-forskola-barometern/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 10:00:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://prionapp.com/blogg/snackstrands-forskola-barometern/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Snäckstrands förskola på Öland blev intervjuad av tidningen Barometern om hur de förbättrade föräldrakommunikationen med Prion. Här kommer ett utdrag från artikeln.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prion på Asklidens förskola</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/prion-askliden-forskola/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://prionapp.com/blogg/prion-askliden-forskola/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sedan årskiftet har Asklidens förskola använt Prion på sina tre avdelningar i syfte att förbättra och effektivisera kommunikationen med föräldrarna. Förskollärare Susanne Walldén och barnskötare Jessica Lindvall jobbar båda på Asklidens förskola och har varit med sedan Prion introducerades.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nyhet! Flera adminstratörer i Prion-grupper</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/ny-funktion-fler-admins/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 12:14:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://prionapp.com/blogg/ny-funktion-fler-admins/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ny funktion i Prion! Nu kan du ha flera administratörer i en grupp. Perfekt om man som förskola vill att personal ska kunna ha egna konton men ändå kunna ha mer långtgående rättigheter än föräldrarna i gruppen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bruksgårdens förskola</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/bruksg%C3%A5rdens-f%C3%B6rskola/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 11:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://prionapp.com/blogg/bruksg%C3%A5rdens-f%C3%B6rskola/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bruksgårdens förskola är en kommunal förskola i Skurup där barnen får vara med och påverka. Prion har använts sedan årsskiftet som ett sätt att främja barnens tankar och idéer samtidigt som föräldrarna får en bättre inblick i verksamheten. Marie Cornmark, förskolechef på Bruksgårdens förskola var med och införde Prion på förskolan. Här svarar hon på 3 korta frågor om Prion:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nu introduceras Video i Prion - på alla plattformar</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/video/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://prionapp.com/blogg/video/</guid>
      <description>Att spela in kortare filmer är ett effektivt verktyg för att bevara en händelser och därför har video en självklar plats i Prion. Från och med nu går det både att dela och spela in filmklipp direkt i appen - allt för att göra det enkelt att dela och bevara personliga minnen.
Videofilmer har en Play-symbol som på bilden. Tryck på bilden för att börja spela filmen i appen.
Delning av video fungerar på samma sätt som du är van vid för bilder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Förskolepodden och Prion i samarbete</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/forskolepodden/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://prionapp.com/blogg/forskolepodden/</guid>
      <description>Under 2017 samarbetar Prion med Förskolepodden, Sveriges enda podd som riktar sig direkt till förskolan och förskollärare. Förskolepodden drivs av förskollärarna Josefin Malm och Sofie Källhage.
Podden innehåller reflektioner och diskussioner kopplat till förskolan och uppdraget som förskollärare. Förskolepodden har ofta besök av spännande gäster, bland annat utbildningsministern Gustaf Fridolin och Skolinspektionens generaldirektör Helén Ängmo. Vi på Prion är stolta över att de vill samarbeta med oss, såhär säger Förskolepodden själva om samarbetet:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prion i Skurups kommun</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/prion-i-skurups-kommun/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://prionapp.com/blogg/prion-i-skurups-kommun/</guid>
      <description>Skurups kommun ligger i Skåne län. Kommunen driver 10 kommunala förskolor som alla har sin egen profil och verksamhetsidé. Annelie Medoc är IKT-pedagog centralt inom kommunen och den som introducerade Prion.
Uppskattar enkelheten för både pedagogerna och föräldrarna  “Det gick snabbt och lätt att komma igång.“
 Det var av en slump som vi stötte på Prionapp - sedan gick det snabbt och lätt att komma igång. Pedagogerna hos oss är nöjda över hur lätt det är att använda verktyget.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digitalisering inkluderas i förskolans läroplan - förändringarna i korthet</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/4-forandringar-i-forskolans-laroplan-att-vanta/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://prionapp.com/blogg/4-forandringar-i-forskolans-laroplan-att-vanta/</guid>
      <description>Förändringarna som Skolverket föreslår handlar om att barnen ska få träna sig i att använda digitala verktyg och medier i tidig ålder på förskolan. Att behärska digitala medier kommer vara viktigt för likvärdigheten och möjligheterna att lyckas i sin senare skolgång, regeringen beslutade i mars 2017 att digitala verktyg ska ha ett större fokus genom hela grund- och gymnasieskolan.
Här är en sammfattning på förändringarna som Skolverket lagt fram för regeringen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Förskolan ska förbereda barnen för ett digitaliserat samhälle</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/forskolan-ska-forbereda-barnen-for-ett-digitaliserat-samhalle/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://prionapp.com/blogg/forskolan-ska-forbereda-barnen-for-ett-digitaliserat-samhalle/</guid>
      <description>Förskolan ska förbereda barn för ett allt mer digitaliserat samhälle. Därför föreslår nu Skolverket förändringar i läroplanen för förskolan. Förändringarna innebär att det ingår förskolors uppdrag att ge barnen möjligheter att möta och förhålla sig till den moderna digitala teknik som de omges av på sin egen nivå. Det kan exempelvis handla om hushållsapparater, trafikljus och kameror.
 “Vi vet att många förskolor redan idag arbetar med att låta barnen möta digitala verktyg som ett inslag i förskolans verksamhet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prion som digitalt hjälpmedel i förskolan</title>
      <link>https://prionapp.com/blogg/prion-som-digitalt-hjalpmedel-i-forskolan/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://prionapp.com/blogg/prion-som-digitalt-hjalpmedel-i-forskolan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Med Prion är det enkelt att ge föräldrar insyn i vad som sker på förskolan i veckorna. Styr enkelt vilka som tar del av olika inlägg och dela bilder och information fritt utan att äventyra barnens integritet. Rättigheterna till bilderna tillfaller förskolan.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>