<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ios on Prion</title>
    <link>http://prionapp.com/categories/ios/index.xml</link>
    <description>Recent content in Ios on Prion</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sv-se</language>
    <atom:link href="http://prionapp.com/categories/ios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Sista minuten-tips kring luciabilder på förskolan</title>
      <link>http://prionapp.com/blogg/luciabilder%20p%C3%A5%20f%C3%B6rskolan/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 09:00:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/blogg/luciabilder%20p%C3%A5%20f%C3%B6rskolan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nu på onsdag är det lucia, ett uppskattat firande på förskolan där föräldrar samlas och vill fotografera barnens lussande. Bilder på andras barn är idag känsligt men med klara förhållningsregler från förskolan så kommer man långt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi på Prion som jobbar med säker bilddelning ihop med många förskolor har här sammanfattat en sista minuten-lista om fotografering på lucia och även sammanställt tips på hur själva luciafirandet kan se ut på förskolorna. Varsågod!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;sista-minuten-checklista-att-stämma-av-inför-lucia-färdig-att-skriva-ut&#34;&gt;Sista minuten-checklista att stämma av inför lucia – färdig att skriva ut:&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/checklista infor lucia.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;div style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/prions-lucia-checklista.jpg&#34; alt=&#34;Drawing&#34;  /&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;Klicka på bilden för att skriva ut&lt;/figcaption&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;6-tips-om-lucia-på-förskolan&#34;&gt;6 tips om lucia på förskolan:&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Det finns många sätt för en förskola att anordna en trygg lucia med fotografering, här berättar några förskolor om deras tips:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1) Berätta i förväg vad som gäller för föräldrarna&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kan låta självklart men ändå lätt att missa. I samband med att du bjuder in föräldrarna till luciafirande, informera då tydligt om vad som gäller kring fotografering just på er förskola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2) Påminn föräldrarna&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Påminn löpande om era regler. På Asklidens förskola har man till exempel satt upp en skylt om fotograferingsförbud på förskolan. Påminn även föräldrarna om vad du förväntar dig av dem strax innan luciafirandet börjar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3) Arrangera luciatåg utan fotografering&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Be föräldrarna om att inte fotografera under själva luciatåget utan att vänta med det tills framträdandet är klart.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;”De får inte ta bilder när barnen sjunger. Dels för att det stör barnen som står på scenen och dels för att vi inte kan kontrollera vilka barn som är med på bilderna. Däremot får de gärna fotografera sina barn efteråt”, sager Karin Hellman, förskollärare Eskelhem på Gotland.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4) Låt personalen fotografera istället&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Så arbetar förskollärare Susanne Walldén på Asklidens förskola: “När vi har lucia, uppmanar vi föräldrarna att inte ta kort då utan vi har egen fotografering efteråt”. Personalen vet vilka barn som får fotograferas och kan därför i lugn och ro skicka ut bilderna till föräldrarna senare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5) Ha eget luciafirande utan föräldrar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bjud inte in föräldrarna till själva firandet utan ha istället drop-in fika i samband med att föräldrar hämtar där de får se bilder från barnens luciatåg. Med detta upplägg så har du inte bara kontroll över vem som blir fotograferad utan kan också minska stressen och dämpa det dåliga samvetet för föräldrar som har svårt att lämna jobb och andra åtaganden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;På förskolorna Ankaret och Bruksgården arrangeras julfest med just detta upplägg:
“Julfesten på förskolan är på dagen med alla avdelningar och då är inga föräldrar eller vårdnadshavare med. Dagen firas med julmat, jullekar, dans och avslutatas med att tomten kommer förbi med en liten julklapp. Fotografering på julfesten görs av personalen som vet vilka barn som får fotograferas”, berättar förskolechefen Katarina Wendin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6) Sätt en tydlig året-runt policy&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sätt upp en tydlig policy om fotografering på andras barn och sociala medier och säkerställ att föräldrarna har tagit del av materialet. Att kunna fotografera och därmed dokumentera verksamheten är viktigt för förskolan. Förskolan behöver därför vara tydlig mot föräldrarna om att deras material inte får delas vidare på sociala medier, oavsett om det är lucia eller inte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;”Vi har skrivit i vår verksamhetsfolder att föräldrarna inte får fotografera andra barn och det gäller året runt. Denna skickas hem till föräldrarna innan de börjar på förskolan. Sen brukar vi påminna dem innan själva lucia börjar att de inte får ta bilder där andra barn finns med”, säger Karin Hellman.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sådär ja! Dessa tips fungerar givetvis att applicera på andra högtider och även generellt hur du jobbar med fotografering på förskolan.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Glad lucia önskar vi på Prion, appen som gör det enklare för föräldrar och förskolor att dela bilder, videos och inlägg privat.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;div style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/luciatips-fran-Prion.jpg&#34; alt=&#34;Drawing&#34; /&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/forskola/&#34; title=läs om Prion för förskolor &gt;Läs mer om appen här.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prion på Asklidens förskola</title>
      <link>http://prionapp.com/blogg/prion-askliden-forskola/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/blogg/prion-askliden-forskola/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sedan årskiftet har Asklidens förskola använt Prion på sina tre avdelningar i syfte att förbättra och effektivisera kommunikationen med föräldrarna. Förskollärare Susanne Walldén och barnskötare Jessica Lindvall jobbar båda på Asklidens förskola och har varit med sedan Prion introducerades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/susannejessica4.jpg&#34; alt=&#34;susanne&amp;jessica&#34; /&gt;
&lt;figcaption&gt;Susanne Walldén, förskollärare, och Jessica Lindvall, barnskötare&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3 id=&#34;snabbt-smidigt-och-enkelt-att-använda-ger-mer-tid-för-barnen&#34;&gt;Snabbt, smidigt och enkelt att använda - ger mer tid för barnen&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Vi sparar tid som vi annars lagt på dokumentation.&amp;rdquo;
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;-Susanne Walldén, förskollärare på Asklidens förskola&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Det administrativa arbetet blir minimalt. Vi postar nästan varje dag på Prion, 3-4 gånger i veckan. I och med att det går så fort kan vi lägga upp en bild på några sekunder och sedan kan vi ägna oss åt barnen. Vi behöver inte ha med oss kameran utan allting sköts via Prion appen på mobilen eller iPaden. Med kameran var vi tvungna att bära med oss den, ladda in bilderna i iPaden, sedan skrivas ut och därefter sättas in i fotoramen. Nu sker dokumentationen snabbt och smidigt. Dessutom involveras föräldrarna på samma gång. Vi sparar tid som vi annars hade lagt på att dokumentera samtidigt som föräldrarna blir mer delaktiga i verksamheten.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/Askliden.jpg&#34; alt=&#34;Drawing&#34; /&gt;
&lt;figcaption&gt;Asklidens förskola&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3 id=&#34;ökad-delaktighet-hos-föräldrarna&#34;&gt;Ökad delaktighet hos föräldrarna&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;När föräldrarna får en daglig inblick ökar engagemanget och delaktigheten. Det är så härligt när de kommer och hämtar barnen för då vet de redan vad vi har gjort. En mycket positiv förändring är just mötet när föräldrar kommer och vänder sig direkt till barnen för att fråga om dagen. Förut vände de sig till oss i personalen, men med lite mer information kan föräldrarna ställa rätt frågor som gör att barnen kan berätta själva.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;”För mig som förälder gör Prion att jag har en insikt om vad som görs i verksamheten. Fördelen är att när jag hämtar mitt barn och vi pratar om dagen har jag lite förkunskap och kan stötta och fråga henne så hon kommer ihåg mer av dagen. Vi behöver inte stå kvar vid bildskärmen på förskolan för att se bilderna utan kan göra det när det passar oss”
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;-Veronica Hansson, förälder till barn på Asklidens förskola&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&#34;kommunikationen-blir-mer-personlig-mellan-förskolan-och-föräldrarna&#34;&gt;Kommunikationen blir mer personlig mellan förskolan och föräldrarna&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En annan aspekt är hur personlig man kan vara i uppdateringarna. Vi har märkt att faktumet att vi kan visa barnens ansikten på bilderna ger en helt annan förståelse hos föräldrarna än till exempel opersonligare inlägg på Facebook.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;utökad-användning-av-prion&#34;&gt;Utökad användning av Prion&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Vi började med Prion på två avdelningar och var så nöjda att vi efter sommaren även införde mobilappen på vår tredje avdelning. Först använde vi en gemensam grupp i appen för varsin avdelning med föräldrar knutna till dem men nu har vi även infört individuella grupper för varje barn med barnets föräldrar.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Jag hoppas fler förskolor ansluter sig för det ger otroligt mycket tillbaka till förskolan och i slutändan till barnen&amp;rdquo;
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;-Susanne Walldén, förskollärare på Asklidens förskola&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/skurup-logo.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/forskola/&#34; title=läs om Prion för förskolor &gt;Läs mer om appen här.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nyhet! Flera adminstratörer i Prion-grupper</title>
      <link>http://prionapp.com/blogg/ny-funktion-fler-admins/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 12:14:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/blogg/ny-funktion-fler-admins/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ny funktion i Prion! Nu kan du ha flera administratörer i en grupp. Perfekt om man som förskola vill att personal ska kunna ha egna konton men ändå kunna ha mer långtgående rättigheter än föräldrarna i gruppen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/new-function-prion.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ett exempel på hur detta kan användas är att man kan begränsa så bara vissa personer kan bjuda in andra till gruppen. Eller begränsa så bara vissa kan göra nya inlägg i gruppen. Administratörer kan då posta inlägg och bjuda in nya personer medan dessa befogenheter kan begränsas för vanliga medlemmar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Många har efterfrågat denna funktion för att som förskollärare kunna hantera Priongrupper med eget konto och inte förskolans egna, för att ha en personligare kommunikation med föräldrarna där de ser vem som är avsändare.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;vad-innebär-det-att-vara-ägare-och-adminstratör-för-en-grupp&#34;&gt;Vad innebär det att vara ägare och adminstratör för en grupp?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Den som skapar en grupp är gruppägare och har den yttersta kontrollen över gruppen och det delade innehållet. Om inga aktiva val görs kan alla som är med i gruppen både göra inlägg och bjuda in andra till gruppen. Ägaren kan dock välja att ställa in så bara de som är administratörer har dessa befogenheter. Ägaren bestämmer vilka andra personer i gruppen som är administratörer.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;hur-gör-man-någon-till-adminstratör&#34;&gt;Hur gör man någon till adminstratör?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;För att göra någon till administratör klickar ägaren på personens namn i gruppens medlemslistan och väljer &amp;ldquo;Make Admin&amp;rdquo;. På samma sätt kan ägaren även ta ifrån någon sin administratörsroll. Även om någon är administratör kan den aldrig ta bort gruppens ägare, en ägare kan dock välja att lämna över ägandeskapet till en annan person i gruppen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hör av dig till oss på &lt;a href=&#34;mailto:hello@prionapp.com&#34;&gt;hello@prionapp.com&lt;/a&gt; om du har några frågor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/prion-multiple-admins.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/forskola/&#34;&gt;Läs mer om appen här.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bruksgårdens förskola</title>
      <link>http://prionapp.com/blogg/bruksg%C3%A5rdens-f%C3%B6rskola/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 11:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/blogg/bruksg%C3%A5rdens-f%C3%B6rskola/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bruksgårdens förskola är en kommunal förskola i Skurup där barnen får vara med och påverka. Prion har använts sedan årsskiftet som ett sätt att främja barnens tankar och idéer samtidigt som föräldrarna får en bättre inblick i verksamheten. Marie Cornmark, förskolechef på Bruksgårdens förskola var med och införde Prion på förskolan. Här svarar hon på 3 korta frågor om Prion:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;div style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/marie.jpg&#34; alt=&#34;Drawing&#34; style=&#34;width: 700px;&#34; /&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;Marie Cornmark, förskolechef på Bruksgårdens förskola&lt;/figcaption&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h4 id=&#34;hur-använder-ni-prion&#34;&gt;Hur använder ni Prion?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Prion är ett enkelt verktyg för att nå samtliga föräldrarna dagligen då vi inte möter alla föräldrar vid hämtning. Vi försöker skicka bilder varje dag och barnen får själva välja bilder och skriva texter till.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;varför-använder-ni-prion&#34;&gt;Varför använder ni Prion?&lt;/h4&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;”Vi tydliggör vårt pedagogiska uppdrag och visar att vi både fokuserar på omsorg och på att förändra varje barns kunnande”
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Vi kan synliggöra verksamheten och föräldrarna kan följa barnens dagliga läroprocesser utan att det tar för mycket tid från personalen. Vi tydliggör vårt pedagogiska uppdrag och visar att vi både fokuserar på omsorg och på att förändra varje barns kunnande. Barnen blir dessutom delaktiga och de har inflytande över vad som berättas om dem. Det väcker deras intresse för skriftspråk och en förståelse för det skrivna ordets betydelse. Bilderna används sedan som ett stöd i dialogen mellan barn och föräldrar när de samtalar kring barnens upplevelser under dagen.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;vilka-förbättringar-bidrar-den-till-i-er-verksamhet&#34;&gt;Vilka förbättringar bidrar den till i er verksamhet?&lt;/h4&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;”Föräldrarnas förtroende för vårt arbete stärks&amp;rdquo;
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Det är ett smidigt, snabbt och enkelt arbetssätt som ger mycket. Föräldrarnas förtroende för vårt arbete stärks och de blir glada över den ökade insikten i vår verksamhet. Barnen är delaktiga och de blir stolta när vi läser upp föräldrarnas kommentarer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi är jättenöjda och kan verkligen rekommendera Prion till andra förskolor som på enkelt sätt vill nå ut till föräldrar och ge en inblick i deras barns vardag.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/skurup-logo.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/forskola/&#34; title=läs om Prion för förskolor &gt;Läs mer om appen här.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nu introduceras Video i Prion - på alla plattformar</title>
      <link>http://prionapp.com/blogg/video/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/blogg/video/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Att spela in kortare filmer är ett effektivt verktyg för att bevara en händelser och därför har video en självklar plats i Prion. Från och med nu går det både att dela och spela in filmklipp direkt i appen - allt för att göra det enkelt att dela och bevara personliga minnen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/features/video-post.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;subpage-caption&#34;&gt;Videofilmer har en Play-symbol som på bilden. Tryck på bilden för att börja spela filmen i appen.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Delning av video fungerar på samma sätt som du är van vid för bilder. Tryck på plus-knappen för att göra ett inlägg och välj de filmer du vill dela. Du kan alltid se filmens längd i bildbiblioteket innan du delar den.
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Självklart går det att blanda videoklipp och bilder i inlägg. Den enda begränsningen är att antalet media inte kan överstiga 10 stycken per uppladdning. Du kan dock lägga till fler media i inlägget efter uppladdning med hjälp av addera-funktionen.
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;spela-in-filmer-direkt-i-prion&#34;&gt;Spela in filmer direkt i Prion&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ibland vill du ha möjligheten att dela någonting du upplever medan det händer. Då kan du filma i Prion och dela upplevelsen direkt. Precis som vid fotografering sparas även dina videos i kamerarullen. För att spela in en film trycker du på kamera-ikonen då du skapar inlägget.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/features/share-videos.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Videostöd finns för både iPhone, iPad och för Android. Det finns ingen begränsning på videostorlek, men videons längd kan påverka kvalitén. Precis som för bilder kan mottagaren kommentera, spara ner och gilla dina videos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi på Prion jobbar stenhårt för att utveckla ny funktionalitet som kommer att förenkla er bilddelning. Vi önskar er en fortsatt fantastisk sommar full av sol och vackra bild- och (inte minst) videotillfällen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Förskolepodden och Prion i samarbete</title>
      <link>http://prionapp.com/blogg/forskolepodden/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/blogg/forskolepodden/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Under 2017 samarbetar Prion med Förskolepodden, Sveriges enda podd som riktar sig direkt till förskolan och förskollärare. Förskolepodden drivs av förskollärarna Josefin Malm och Sofie Källhage.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/josefin-malm-och-sofie-kallhage-forskolepodden.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;subpage-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podden innehåller reflektioner och diskussioner kopplat till förskolan och uppdraget som förskollärare. Förskolepodden har ofta besök av spännande gäster, bland annat utbildningsministern Gustaf Fridolin och Skolinspektionens generaldirektör Helén Ängmo. Vi på Prion är stolta över att de vill samarbeta med oss, såhär säger Förskolepodden själva om samarbetet:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Vi är jätteglada att ha fått en samarbetspartner i Prion. På ett enkelt sätt kan vi som förskollärare ge vårdnadshavarna insyn i verksamheten utan att äventyra barnens integritet.
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;I podden beskriver de Prion som en app för att enkelt kommunicera med föräldrar, där man delar bilder och inlägg privat i grupper med de man själv väljer. Man kan väldigt smidigt välja att dela med ett barns eller hela hemvistens föräldrar.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;integritet-och-säkerhet&#34;&gt;Integritet och säkerhet&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Förskolpodden sätter fingret på kärnan av vad Prion bidrar med, nämligen att synliggöra förskolans verksamhet på ett sätt som passar den dagliga verksamheten. De lyfter även integritets-aspekten av att dela bilder. Bilder på barnen är betraktade som personuppgifter och det är viktigt att vara varsam med hur dessa hanteras i förskolan. När man laddar upp bilder i Prion kan man känna sig trygg med att man inte gett ifrån sig rättigheterna till bilderna, eftersom man i Prion alltid behåller man äganderätten till bilderna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En annan integritetsfråga är vilka personer bilderna visas för. I Prion kan man välja vem som ska få ta del av vilka bilder. Prion gör det möjligt att på ett tidseffektivt sätt fritt dela med sig av bilder, samtidigt som man undviker onödig exponering av barnen. Inte ens föräldrar till andra barn på förskolan kan se bilder man inte vill att dessa ska se.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;tjänsten-är-kostnadsfri&#34;&gt;Tjänsten är kostnadsfri&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;När vi ställde frågan till Josefin och Sofie vilka funktioner i Prion de tyckte bäst, lyfte de dels att den var kostnadsfri och att översättningsfunktionen var väldigt värdefull. Att alla föräldrar kan vara delaktiga få förskolans inlägg översätta till valfritt språk.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“I appen kan man även översätta så att all text kan komma på föräldrarna eget språk. Så alla kan få samma information. Kan verkligen rekommendera att gå in och läsa mer om Prion på deras hemsida.“&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Josefin Malm, Förskolepodden&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Förskolan berör oss alla och det är därför podden är så intressant och viktig, både för förskollärare och föräldrar med barn i förskolan, men även för utomstående som vill få en inblick i förskolans värld och alla frågeställningar de ställs inför. Dessutom finns det mycket att lära från en verksamhet vars uppgift länge varit att förbereda unga personer för livet. Prion rekommenderar verkligen att ni lyssnar på Förskolepodden!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;lyssna-på-podden&#34;&gt;Lyssna på podden:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Lyssna på när Förskolepodden berättar om Prion i ljudklippet nedan.
&lt;audio style=&#34;width: 50%;&#34; controls=&#34;controls&#34; preload=&#34;none&#34;&gt;
   &lt;source src=&#34;http://prionapp.com/video/forskolepodden-pratar-om-prion.mp4&#34; type=&#34;audio/mp4&#34;&gt;
&lt;/audio&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Förskolepodden hittas i Podcast appen eller här på
&lt;a href=&#34;https://itunes.apple.com/se/podcast/forskolepodden-vi-pratar-forskola/id1107374713?mt=2&#34; title=Till förskolepodden &gt;webben.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/forskola/&#34; title=läs om Prion för förskolor &gt;Läs mer om hur Prion fungerar i förskolan.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prion i Skurups kommun</title>
      <link>http://prionapp.com/blogg/prion-i-skurups-kommun/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/blogg/prion-i-skurups-kommun/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/annelie-medoc-ikt-skurup.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;subpage-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Skurups kommun ligger i Skåne län. Kommunen driver 10 kommunala förskolor som alla har sin egen profil och verksamhetsidé. Annelie Medoc är IKT-pedagog centralt inom kommunen och den som introducerade Prion.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;uppskattar-enkelheten-för-både-pedagogerna-och-föräldrarna&#34;&gt;Uppskattar enkelheten för både pedagogerna och föräldrarna&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Det gick snabbt och lätt att komma igång.“
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Det var av en slump som vi stötte på Prionapp - sedan gick det snabbt och lätt att komma igång. Pedagogerna hos oss är nöjda över hur lätt det är att använda verktyget. Sett ur ett föräldraperspektiv så är det även ett väldigt smidigt sätt att kunna följa med vad som händer på förskolan.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;föräldrar-kan-följa-avdelningen-och-sitt-barn-specifikt&#34;&gt;Föräldrar kan följa avdelningen - och sitt barn specifikt&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Föräldrar kan både följa hela avdelningen och därutöver sitt barn. Personalen lägger ut bilder och texter i appen och väljer vart vilka inlägg ska gå.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fler och fler avdelningar börjar använda appen. Nu har ju även barnversionen kommit, Prion Kids, som ger barnen större inflytande och delaktighet i sitt lärande och sin dokumentation. Det tycker vi är väldigt spännande!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;en-bestående-portfolio-för-barnen&#34;&gt;En bestående portfolio för barnen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Utöver att det är en tillfällig uppdatering till föräldrarna, så byggs även en mer bestående portfölj upp. När barnet slutar kan föräldrarna själva kan bli ägare till sitt barns material och ha kvar portfolion så länge de vill och kan se tillbaka på tiden i förskolan.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Det är en väldigt smidig lösning för förskolorna. Jag är så glad att vi råkade stöta på detta verktyg.“&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Annelie Medoc&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/skurup-logo.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/forskola/&#34; title=läs om Prion för förskolor &gt;Läs mer om appen här.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digitalisering inkluderas i förskolans läroplan - förändringarna i korthet</title>
      <link>http://prionapp.com/blogg/4-forandringar-i-forskolans-laroplan-att-vanta/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/blogg/4-forandringar-i-forskolans-laroplan-att-vanta/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Förändringarna som Skolverket föreslår handlar om att barnen ska få träna sig i att använda digitala verktyg och medier i tidig ålder på förskolan. Att behärska digitala medier kommer vara viktigt för likvärdigheten och möjligheterna att lyckas i sin senare skolgång, regeringen beslutade i mars 2017 att digitala verktyg ska ha ett större fokus genom hela grund- och gymnasieskolan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Här är en sammfattning på förändringarna som Skolverket lagt fram för regeringen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;1-tydligt-uppdrag-utveckla-barnens-digitala-kompetens&#34;&gt;1. Tydligt uppdrag: utveckla barnens digitala kompetens!&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Skolverket föreslår ett nytt stycke som tydliggör skolans uppdrag att bidra till att utveckla barnens digitala
kompetens.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Förskolan ska bidra till att barnen utvecklar förståelse för den digitalisering som de möter i vardagen.
Barnen ska ges möjlighet att utveckla sin förmåga att använda digital teknik. De ska även ges möjlighet
att utveckla ett ansvarsfullt förhållningssätt till digital teknik, för att kunna se konsekvenser av sitt
handlande. Förskolan ska därigenom ge barnen förutsättningar att utveckla digital kompetens..“
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Skolverkets förslag på förändring i läroplanen&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&#34;2-träna-konsekvensreflektion-kopplat-till-digitala-medier&#34;&gt;2. Träna konsekvensreflektion kopplat till digitala medier&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Skolverket föreslår att arbetslaget ska uppmärksamma barnen på
konsekvenser vid användning av digitala verktyg och medier.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;3-lär-hantering-av-digitala-medier&#34;&gt;3. Lär hantering av digitala medier&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Verket vill vidare göra ett tillägg om att förskolan ska sträva efter att varje barn utvecklar sin förmåga att
använda digitala verktyg och medier för skapande, kommunikation, utveckling och
lärande. Förskolläraren får ansvara för att arbetet i barngruppen genomförs
så att barnen stimuleras och utmanas i sin användning av digitala verktyg på ett sätt
som främjar utveckling och lärande.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arbetslaget ska också ge barn möjlighet att
utveckla sin förmåga att kommunicera, dokumentera och förmedla upplevelser,
erfarenheter, idéer och tankegångar med hjälp av ord, konkret material och bild
samt estetiska och andra uttrycksformer, såväl med som utan digitala verktyg.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;4-förstärkt-ansvar-på-förkolechefer&#34;&gt;4. Förstärkt ansvar på förkolechefer&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;I delen om Förskolechefens ansvar återfinns också förslag på förstärkt skrivning inom
kompetensutveckling avseende kollegialt lärande.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Det är bra att den digitala kompetensen får en tydligare framskrivning
i Läroplanen för förskolan. Att tidigt lägga grunden för att hantera digitala verktyg och att ge barn
möjligheter att utveckla ett ansvarsfullt förhållningssätt till digital teknik är viktigt för att överbrygga de
digitala klyftor som finns i Sverige. Ju tidigare ett sådant förhållningssätt grundläggs desto större chans
är det att barnen kan ta del av de möjligheter som digitaliseringen innebär och chans att minska de
risker som finns med samma samhällsutveckling.”
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Lärarnas Riksförbund&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.skolverket.se/om-skolverket/publikationer/visa-enskild-publikation?_xurl_=http%3A%2F%2Fwww5.skolverket.se%2Fwtpub%2Fws%2Fskolbok%2Fwpubext%2Ftrycksak%2FBlob%2Fpdf3732.pdf%3Fk%3D3732&#34;&gt;Läs mer om Skolverkets förslag här.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;emailto:hello@prionapp.com&#34;&gt;hello@prionapp.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;prion-är-ett-digitalt-verktyg-för-att-personal-och-barn-tillsammans-ska-ge-föräldrar-insyn&#34;&gt;Prion är ett digitalt verktyg för att personal och barn tillsammans ska ge föräldrar insyn&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Prion används i förskolan för att ge föräldrar inblick i vad som sker på förskolan dagligen. Appen är säker ur integritetessynpunkt och följer Personuppgiftslagen vilket gör att även barnens ansiken får delas i appen.  &lt;a href=&#34;http://prionapp.com/forskola/&#34; title=läs om Prion för förskolor &gt;Läs mer om appen här.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Förskolan ska förbereda barnen för ett digitaliserat samhälle</title>
      <link>http://prionapp.com/blogg/forskolan-ska-forbereda-barnen-for-ett-digitaliserat-samhalle/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/blogg/forskolan-ska-forbereda-barnen-for-ett-digitaliserat-samhalle/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Förskolan ska förbereda barn för ett allt mer digitaliserat samhälle. Därför föreslår nu Skolverket
&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/blogg/4-forandringar-i-forskolans-laroplan-att-vanta&#34; title=&#34;läs mer här om förändringarna i förskolans läroplan&#34;&gt;förändringar i läroplanen för förskolan.&lt;/a&gt; Förändringarna innebär att det ingår förskolors uppdrag att ge barnen möjligheter att möta och förhålla sig till den moderna digitala teknik som de omges av på sin egen nivå. Det kan exempelvis handla om hushållsapparater, trafikljus och kameror.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Vi vet att många förskolor redan idag arbetar med att låta barnen möta digitala verktyg som ett inslag i förskolans verksamhet. Med vårt förslag vill vi att alla förskolor ska arbeta med dessa frågor. Det är viktigt för likvärdigheten.“
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Christian Magnusson, undervisningsråd på Skolverket&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&#34;digitalt-lärande-från-förskola-till-vuxenutbildning&#34;&gt;Digitalt lärande från förskola till vuxenutbildning&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Avsikten med förändringarna är att skapa en röd tråd för att på bästa sätt förbereda morgondagens medborgare för ett allt mer digitaliserat samhälle. Tanken är att förskollärare ska ansvara för att arbetet i barngruppen genomförs så att barnen stimuleras och utmanas i sin användning av digitala verktyg på ett sätt som främjar deras utveckling och lärande.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Tanken är inte att barnen passivt ska titta på en skärm eller att lärplattor ska användas för barnpassning. Tvärtom är det så att pedagoger kan visa på hur dessa verktyg kan användas på andra sätt än många barn kanske är vana med i hemmet.”
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Christian Magnusson, undervisningsråd på Skolverket&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/https://www.skolverket.se/skolutveckling/nyhetsarkiv/2016/forskolan-ska-forbereda-barnen-for-ett-digitaliserat-samhalle-1.256632/&#34;&gt;Läs hela texten här &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prion som digitalt hjälpmedel i förskolan</title>
      <link>http://prionapp.com/blogg/prion-som-digitalt-hjalpmedel-i-forskolan/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:16:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://prionapp.com/blogg/prion-som-digitalt-hjalpmedel-i-forskolan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Med Prion är det enkelt att ge föräldrar insyn i vad som sker på förskolan i veckorna. Styr enkelt vilka som tar del av olika inlägg och dela bilder och information fritt utan att äventyra barnens integritet. Rättigheterna till bilderna tillfaller förskolan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/Forskolelarare-med-barn.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;subpage-caption&#34;&gt;Dagliga uppdateringar från förskolan leder till ökad förståelse och starkare relation mellan förskolan och hemmet.
&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;brygga-mellan-barnens-dagar-och-tiden-hemma&#34;&gt;Brygga mellan barnens dagar och tiden hemma&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Att göra ett inlägg går fort, även för mindre tekniskt bevandrade, vilket gör att det kan ske på daglig basis. För föräldrar innebär det ett stort värde att kunna ta del av information om aktiviteter samma dag de hänt. Det gör det lättare att samtala med barnet kring dagen hemma vid köksbordet. Eftersom uppdateringar skickas digitalt kan även de föräldrar som inte hämtar på förskolan vara insatta och involverade.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Vi började med Prion för vi ville testa ett nytt sätt att nå ut till föräldrar och förbättra samarbetet med hemmet. Appen är otroligt uppskattad, den är snabb och det är roligt, och kontakten med föräldrarna har blivit avsevärt bättre.“
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Nina Filipsson, Förskollärare, Mörbylånga Kommun&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/Pojke planterar i skolan.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;subpage-caption&#34;&gt;Att visa ansikten på barnen ger en personlig upplevelse och utökad dokumentation.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;dela-fritt-med-hög-integritet&#34;&gt;Dela fritt med hög integritet&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ibland ska inlägg nå alla kopplat till avdelningen och andra gånger enbart till vissa föräldrar. I appen styrs alltid vilka som tar del av ett inlägg. Det är rekommenderat att ha en grupp för varje barn för mer personliga inlägg och en för hela avdelningen. Hur bilder på enskilda barn ska hanteras i avdelningsgruppen är bra att enas kring på förhand. Exempelvis genom att tydligt lyfta frågan med föräldrarna och be om deras samtyckte. Mall för ett sådant finns här.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fråga som är viktig när det gäller bilder på barn är vad som gäller kring bildrättigheterna. Bilderna som läggs upp tillfaller inte Prion som företag utan äganderätten för det egna innehållet bevaras.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Kommunikationen med föräldrarna har blivit mer personlig sen vi bytte från blogg till Prion. Vi har kunnat visa barnens ansikten på bilderna vilket vi märker har gjort skillnad.”
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Nina Filipsson, Förskollärare, Mörbylånga Kommun&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Barnens grupper blir likt bild-böcker där de själva är huvudpersoner och kan se tillbaka på alla aktiviteter. När ett barn slutar kan förskolan lämna över administrationsrättigheterna till föräldrarna som har kvar dokumentationen och kan bygga vidare där förskolan slutade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://prionapp.com/img/preschool/Barn arbetar med vaxter i forskolan.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;subpage-caption&#34;&gt;Dokumentation och föräldrainsyn går lustfyllt hand i hand när det blir en del av dagliga verksamheten.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;effektivt-arbetssätt-och-dokumentation&#34;&gt;Effektivt arbetssätt och dokumentation&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Genom att integrera dokumentation i den dagliga verksamheten blir den rolig och effektiv. Att använda sekvenser av bilder gör att det går snabbt att skicka ut och ta emot information. Efter som bilder är så talande i sig räcker det ofta med en kort text som förklarar vad och varför.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Vi använder leken som verktyg för att nå målen i läroplanen för förskolan och det har vi kunnat visa med bild och text i appen. En förälder sa exempelvis häromdagen att nu förstår jag varför ni gör som ni gör&amp;rdquo; 
&lt;p class=&#34;subpage-quote-caption&#34;&gt;— Nina Filipsson, Förskollärare, Mörbylånga Kommun&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Den fungera även som en samlingsplats för bilder internt på förskolan. På så sätt undviks det att bilder från verksamheten ligger kvar på enskilda telefoner. Det leder till en säker bildhantering och att alla har tillgång till bildmaterialet oavsett vem som tagit bilderna.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;läs-mer-om-appen&#34;&gt;Läs mer om appen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/forskola-guider/&#34;&gt;Mallar och guider&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prionapp.com/forskola-produktblad/&#34;&gt;Bilder och funktioner&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;kontakta-oss&#34;&gt;Kontakta oss&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Kontaka oss gärna vid frågor eller för att få hjälp att komma igång:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;emailto:hello@prionapp.com&#34;&gt;hello@prionapp.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;vill-du-ha-prion-på-din-förskola&#34;&gt;Vill du ha Prion på din förskola?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Fyll i namnet på förskolan och en kontaktperson där så hör vi av oss till dem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;btn btn-xl&#34; href=&#34;mailto:hello@prionapp.com&#34;&gt;Ja tack, kontakta oss gärna&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>